<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Fun, LARP, Privates Leben</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/fun-larp-privates-leben.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2008-10-27T22:20:00+01:00</updated><entry><title>Die Spielemesse in Essen 2008</title><link href="https://www.zoosau.de/die-spielemesse-in-essen-2008.html" rel="alternate"></link><published>2008-10-27T22:20:00+01:00</published><updated>2008-10-27T22:20:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-10-27:/die-spielemesse-in-essen-2008.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;... man kann's erraten: Es geht hier um unseren Besuch bei der Spiel
2008 am Sonntag in der Essener Grugahalle. "Wir", das bin ich und meine
Rollenspielgruppe &lt;a href="http://www.bardor.de" title="Homepage von Bardor"&gt;Bardor&lt;/a&gt;.
Wir waren mit 8 Personen da: Ich, Lena, Theclis, Kerstin, Thomas, Steffi
und Robert; ausserdem kam noch eine Bekannte von Kerstin dazu, deren …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;... man kann's erraten: Es geht hier um unseren Besuch bei der Spiel
2008 am Sonntag in der Essener Grugahalle. "Wir", das bin ich und meine
Rollenspielgruppe &lt;a href="http://www.bardor.de" title="Homepage von Bardor"&gt;Bardor&lt;/a&gt;.
Wir waren mit 8 Personen da: Ich, Lena, Theclis, Kerstin, Thomas, Steffi
und Robert; ausserdem kam noch eine Bekannte von Kerstin dazu, deren
Namen meinem Siebartigem Gehirn jedoch leider entfallen ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten ursprünglich den Plan, vor der Halle noch 2 Personen
anzusprechen, da es ab einer Gruppe von mindestens 10 Personen jede
Karte um 2 € ermäßigt gibt. Das hat auch hervorragend geklappt! 30
Sekunden, ehe der Schwall "alle ausser Theclis, mir und Lena"
eingetroffen ist, wurden WIR von einer 6 Mann starken Truppe mit dem
gleichen Plan angesprochen. Gesagt getan und 2 € / Nase gespart :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als wir drin waren, haben wir uns getrennt, so das Theclis, ich und Lena
zu dritt durch die Menschenmengen geschwommen sind. Das war auch gut so
- es war stressig genug sich zu dritt nicht zu verlieren und allen
Interessen gerecht zu werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für uns am Interessantesten waren natürlich die Pen&amp;amp;Paper, sowie LARP
Halle! Ich wollte unbedingt ein paar LARP Würfel haben. Leider habe ich
genau die, die ich gesucht habe, nicht finden können: Wo die 6er-Seite
das DSA-Schwarze Auge hat oder ein Phex-Symbol.&lt;br&gt;
Egal, hab mir dann farblich einheitliche, schöne Würfel gekauft und gut.
So werden meine Würfel nicht aus versehen von anderen eingesteckt weil
keiner mehr weiß, wem welche gehörten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem habe ich mir noch einen LARP-Wasserschlauch für 4 € gekauft,
braune Unterarmschützer aus Leder, sowie mit Theclis zusammen 1300 Magic
Karten für 20 € (jeder 10€). Ich wollte mir eigentlich auch noch Schuhe
und / oder einen Bogen kaufen, jedoch war leider mein Geld für den
kommenden Monat noch nicht überwiesen, so das ich nur 80 € hatte. War
aber wohl auch ganz gut so ;)&lt;br&gt;
Man kann da locker 5000 € lassen und hinterher immer noch vieles haben
wollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe versucht noch ein paar alte Grundregelwerke von DSA3 zu
ergattern, da das das System ist, nach dem wir von Bardor Pen&amp;amp;Paper
spielen. Mitlerweile ist es jedoch so das man dafür ausgelacht wird. Die
Händler sagen nicht mehr "Ah, gute Entscheidung! Man muss nicht immer
alles neu kaufen!", sondern lachen einen in der Tat aus und versuchen
einem das neue Zeug anzudrehen.&lt;br&gt;
Das sehe ich aber nicht ganz ein. OK, ich habe viel gutes vom 4er
Regelwerk gehört. Ich habe auch drei der "neuen" Regelboxen, jedoch
haben wir uns halt nunmal auf das 3er geeinigt, da Kerstin fast alle
Boxen besitzt.&lt;br&gt;
Es ist ohnehin lächerlich, was die Copyrighthalter mit der Marke "DSA"
machen: Fanpro kauft es 1997 auf und bringt 2002 die vierte Edition
heraus. Seit 2007, kaum 5 Jahre später, wird das ganze wieder von
&lt;a href="http://www.ulisses-spiele.de/" title="Ulisses Verlag"&gt;Ulisses Spiele&lt;/a&gt; als
erweiterte Version verschachert. Das man hier nicht ausschliesslich
&lt;strong&gt;echte&lt;/strong&gt; Verbesserungen und Neuerscheinungen an den Mann(/Frau) bringen
wird, sondern alles als ach-so weiterentwickelte Neuauflage
herausbringen wird, halte ich für nahezu sicher. Anders steckt da ja
sonst kaum Geld drin .. Naja: Abwarten! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In meiner Gallery findet Ihr ein paar Bilder von der Spiel. Leider in
schlechter Qualität, da die Kamera meines neuen Handys echt Mist ist.
Aber damit kann ich leben, da ich mit den anderen Funktionen sehr
zufrieden bin :) Doach hierzu ein andernmal ;)&lt;/p&gt;</content><category term="Bardor, Essen, LARP, Pen&amp;amp"></category><category term="Paper, Spielemesse"></category></entry></feed>