<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Funtoo, Linux</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/funtoo-linux.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2012-10-05T19:17:00+02:00</updated><entry><title>Teamspeak3 Server unter Gentoo/Funtoo Linux mit MySQL installieren</title><link href="https://www.zoosau.de/teamspeak3-server-unter-gentoofuntoo-linux-mit-mysql-installieren.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-05T19:17:00+02:00</published><updated>2012-10-05T19:17:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2012-10-05:/teamspeak3-server-unter-gentoofuntoo-linux-mit-mysql-installieren.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hallo zusammen,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das Gentoo/Funtoo Paket 'media-sound/teamspeak-server-bin' benötigt noch
MySQL 5.1; dieses ist jedoch im ebuild nicht richtig aufgelöst, so das
es nicht als Installationsbedingung aufgelistet wird. Installiert man
das Paket, setzt in der Datei '/etc/teamspeak3-server/server.conf'
'dbplugin=ts3db_mysql' (um die Einstellungen statt in einer SQLite-DB …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hallo zusammen,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das Gentoo/Funtoo Paket 'media-sound/teamspeak-server-bin' benötigt noch
MySQL 5.1; dieses ist jedoch im ebuild nicht richtig aufgelöst, so das
es nicht als Installationsbedingung aufgelistet wird. Installiert man
das Paket, setzt in der Datei '/etc/teamspeak3-server/server.conf'
'dbplugin=ts3db_mysql' (um die Einstellungen statt in einer SQLite-DB
in einer MySQL-DB zu speichern) und versucht dann den TeamSpeak3 Server
zu starten, bekommt man im Log folgende Meldung:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;|INFO |ServerLibPriv | | TeamSpeak 3 Server 3.0.5 (2012-04-23
04:46:12)&lt;br&gt;
|INFO |DatabaseQuery | | Please make sure you use the supplied
ts3server_minimal_runscript.sh to run the server, or set
LD_LIBRARY_PATH yourself&lt;br&gt;
|CRITICAL|DatabaseQuery | | unable to load database plugin library
"libts3db_mysql.so", halting!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;LD_LIBRARY_PATH ist aber (im Init-Script) schon auf das Verzeichnis
gesetzt, in welchem die Datei libts3db_mysql.so liegt:
/opt/teamspeak3-server/, also was soll die Meldung?&lt;br&gt;
Das ganze wird klar, wenn man sich mit ldd einmal die  shared library
dependencies der Datei /opt/teamspeak3-server/libts3db_mysql.so
anzeigen lässt:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ldd /opt/teamspeak3-server/libts3db_mysql.so&lt;br&gt;
linux-vdso.so.1 =&amp;gt;  (0x00007fff4efa4000)&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;libmysqlclient.so.15 =&amp;gt; not found&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
libstdc++.so.6 =&amp;gt;
/usr/lib/gcc/x86_64-pc-linux-gnu/4.3.4/libstdc++.so.6
(0x00007f17f2bc0000)&lt;br&gt;
libm.so.6 =&amp;gt; /lib/libm.so.6 (0x00007f17f293d000)&lt;br&gt;
libgcc_s.so.1 =&amp;gt; /lib/libgcc_s.so.1 (0x00007f17f2727000)&lt;br&gt;
libc.so.6 =&amp;gt; /lib/libc.so.6 (0x00007f17f23ca000)&lt;br&gt;
/lib64/ld-linux-x86-64.so.2 (0x00007f17f30fd000)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es fehlt also die Datei libmysqlclient.so.15 ; diese ist jedoch leider
nur in MySQL 5.1 enthalten. Nun hat man zwei Möglichkeiten:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Man installiert und betreibt MySQL 5.1 . Dann löst sich das Problem
    ohne weiteres Zutun, jedoch finde ich es blöd sich von einem
    einzigen Programm eine veraltete MySQL Version aufzwingen zu lassen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Man besorgt sich die libmysqlclient.so.15.0.0 Datei von einem
    Build-Chain kompatiblen System (gleiche GCC Version, gleiche
    Arch, etc.). Das geht z.B. indem man erst MySQL in Version 5.1
    installiertst, die Datei wegkopiert und wieder die MySQL Version,
    die man eigentlich haben möchte installiert.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Sofern man sich für Variante 2 entscheidet, kopiert man, während MySQL
5.1 installiert ist, die Datei /usr/lib64/mysql/libmysqlclient.so.15.0.0
nach /usr/local/lib/, erstellt einen Symlink von
/usr/local/lib/libmysqlclient.so.15 auf /usr/local/lib/libmysqlclient.so.15.0.0
und installiert anschließend wieder die eigentliche Version von MySQL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hat man dieses alles erledigt, sollte sich der Teamspeak3 Server
problemlos starten lassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachzulesen ist das ganze außerdem im &lt;a href="http://forums.gentoo.org/viewtopic-p-7155620.html#7155620" title="teamspeak-server-bin startprobleme"&gt;Gentoo
Forum&lt;/a&gt;.
Auf die Idee gebracht hat mich der Blogeintrag von &lt;a href="http://www.dermute.de/425-howto-teamspeak-3-mit-mysql" title="HowTo: Teamspeak 3 mit MySQL"&gt;Alexander
Winkler&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="funtoo"></category><category term="gentoo"></category><category term="libts3db_mysql.so"></category><category term="Linux"></category><category term="media-sound/teamspeak-server-bin"></category><category term="teamspeak"></category><category term="teamspeak3"></category></entry><entry><title>Meine ersten Funtoo ebuilds sind in Flora! :D</title><link href="https://www.zoosau.de/meine-ersten-funtoo-ebuilds-sind-in-flora-d.html" rel="alternate"></link><published>2011-09-22T01:05:00+02:00</published><updated>2011-09-22T01:05:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-09-22:/meine-ersten-funtoo-ebuilds-sind-in-flora-d.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Um zu erklären, was das bedeutet, muss ich ganz kurz ausholen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ich vor vielen Jahren mit Linux angefangen habe, stolperte ich
ziemlich bald über &lt;a href="http://www.gentoo.org/" title="Homepage von Gentoo Linux"&gt;Gentoo
Linux&lt;/a&gt;. Damals
konnte ich aber weder den Wert dieser Distribution ermessen, noch kam
ich als absoluter Linuxeinsteiger damit zurecht. Also habe ich sie
damals …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Um zu erklären, was das bedeutet, muss ich ganz kurz ausholen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ich vor vielen Jahren mit Linux angefangen habe, stolperte ich
ziemlich bald über &lt;a href="http://www.gentoo.org/" title="Homepage von Gentoo Linux"&gt;Gentoo
Linux&lt;/a&gt;. Damals
konnte ich aber weder den Wert dieser Distribution ermessen, noch kam
ich als absoluter Linuxeinsteiger damit zurecht. Also habe ich sie
damals recht bald wieder fallen lassen.&lt;br&gt;
Nachdem ich inzwischen jedoch einige Jahre mit diesem Fachgebiet auf dem
Buckel habe, keimte vor ein paar Jahren das Interesse an dieser
Distribution wieder auf. So läuft &lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/abschied-von-der-alten-zoosau" title="Blogeintrag wegen des Umbaus der Zoosau auf Gentoo Linux"&gt;seit knapp 13 Monaten dieser Server
auch unter Gentoo
Linux&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
In dieser Zeit stand ich natürlich auch ab und an mal auf dem Schlauch
und musste mich, als Google, das &lt;a href="http://forums.gentoo.org" title="Gentoo Foren"&gt;Gentoo
Forum&lt;/a&gt; und IRC nicht mehr
helfen konnten, des &lt;a href="http://bugs.gentoo.org" title="Bugtracker von Gentoo Linux"&gt;Gentoo
Bugtrackers&lt;/a&gt;
bedienen. Und genau hier machte ich Erfahrungen, welche mich
enttäuschten. Oft, wenn ich auf diesem Wege mit den Gentoo Entwicklern
in Kontakt treten musste, wurde ich enttäuscht. So sind zwei Bugs, die
ich &lt;a href="https://bugs.gentoo.org/show_bug.cgi?id=376737" title="Gentoo Bug #376737"&gt;vor fast 2
Monaten&lt;/a&gt;
und &lt;a href="https://bugs.gentoo.org/show_bug.cgi?id=367713" title="Gentoo Bug #367713"&gt;über 4
Monaten&lt;/a&gt;
eingetragen habe, bis heute nicht final bearbeitet und geschlossen
worden. Den Vogel abgeschossen hat aber der &lt;a href="https://bugs.gentoo.org/show_bug.cgi?id=363675" title="Gentoo Bug #363675"&gt;Gentoo
Bug 363675&lt;/a&gt;,
bei dem ich über 1,5 Monate der einzige gewesen bin, der den auch nur
angesehen hat. Und dabei ging es nicht etwa um irgendeinen
Schönheitsfehler: Ich konnte den &lt;a href="http://gcc.gnu.org" title="Homepage des GNU C Compilers (gcc)"&gt;GNU C Compiler
(gcc)&lt;/a&gt; nahezu
garnicht mehr benutzen. Das bedeutet im Falle von Gentoo Linux, das man
nahezu kein Paket mehr installieren kann. Als ob das nicht ärgerlich
genug wäre: Auch Sicherheitsupdates sind so natürlich nicht mehr
möglich. Als ich mir nicht mehr zu helfen wusste, habe ich &lt;a href="http://gcc.gnu.org/bugzilla/show_bug.cgi?id=49245" title="GNU C Compiler Bug #49245"&gt;dasselbe
Problem im Bugtracker vom gcc
direkt&lt;/a&gt;
eingestellt. Nach sage und schreibe 3 Minuten und 42 Sekunden hat einer
der dortigen Entwickler mein Problem gelöst!&lt;br&gt;
Es stellte sich letzten Endes heraus, das es sich um ein lokales Problem
bei mir gehandelt hatte, jedoch hat sich ja kein Mensch den Bug
gründlich genug angeschaut um das wissen zu können. Wäre es ein globales
Problem am gcc gewesen, wäre eine nichtbeachtung eines Bugs in dieser
Kategorie fatal gewesen!&lt;br&gt;
Als ich das dann im verlinktem &lt;a href="https://bugs.gentoo.org/show_bug.cgi?id=363675" title="Gentoo Bug #363675"&gt;Gentoo
Bug 363675&lt;/a&gt; mal
so angemerkt habe, bekam ich folgende Antwort:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;{#comment_text_10}
it's a volunteer system.  if you dont like how it works, then
step up and help. expecting people to help you isnt how things work.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mit anderen Worten also: Da Gentoo ein System von Freiwilligen ist, darf
man sich nicht beschweren. Grundsätzlich natürlich richtig. Jedoch zwei
Punkte dazu (was mich ganz dezent dann auch wieder zum eigentlichen
Thema zurückführt :D ):&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Wenn ich das selber hätte lösen können, hätte ich wohl kaum einen
    Bug dazu erstellt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;möchte&lt;/span&gt; ja gerne
    helfen, aber die Einstiegshürde bei Gentoo ist leider sehr hoch!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div&gt;

Es haben sich in der jüngsten Vergangenheit mehrere Dinge ereignet bei
denen ich mich frage, ob die [Gentoo
Foundation](http://en.wikipedia.org/wiki/Gentoo_Foundation "Wiki Eintrag der Gentoo Foundation")
den Karren absichtlich an die Wand fahren will. Viele Entwickler
beschwerten sich in jüngster Vergangenheit darüber, das ihnen vom Gentoo
Linux Council, den Leitern und Koordinatoren also, völlig hanebüchene
und fachfremde Vorgaben gemacht werden, wie Software zu entwickeln ist
und wie die Workflows dazu auszusehen haben.  
Das kann ich mir gut vorstellen; wie eben beschrieben scheinen die
Entwickler ja mit den Anfragen völlig überfordert zu sein. ... was ja
nichts mit Unfähigkeit, sondern mehr mit mangelnder Organisation zu tun
hat. Umso unverständlicher ist es, das Hilfsangebote am laufendem Band
ausgeschlagen werden. Das sieht man besonders drastisch am Beispiel von
[Daniel
Robbins](http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Robbins "Wikipedia Eintrag zu Daniel Robbins"):

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Daniel Robbins hat Gentoo Linux erschaffen. Bevor er im Mai 2005 bei
Microsoft anfing, gründete er die [Gentoo
Foundation](http://en.wikipedia.org/wiki/Gentoo_Foundation "Wiki Eintrag der Gentoo Foundation") und
übergab das Projekt an diese. Die Gründe hierfür waren wohl zu gleichen
Teilen, das er zum einen fürchtete sein neuer Arbeitgeber Microsoft
könnte einen negativen Einfluss auf die weitere Entwicklung der
Distribution haben und zum anderen wollte er mehr Zeit für seine Familie
haben.

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Als er dann im Februar 2007 wieder als Entwickler für Gentoo anfing,
wurden ihm, als geistigem Vater der Distribution, so viele Steine in den
Weg gelegt, das er bereits einen Monat später seine Arbeit an Gentoo
Linux wieder einstellte und 2008 schließlich sein aktuelles Projekt
initialisierte: [Funtoo
Linux](http://www.funtoo.org/wiki/Welcome "Homepage der Linuxdistribution Funtoo");
einen Fork von Gentoo Linux.

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Inzwischen hat Funtoo viele Anhänger und ein sehr fähiges
Entwicklerteam, an dessen Spitze Daniel Robbins steht, der (ähnlich zu
Linus Torvalds über den Kernel) als gutmütiger Diktator die
Marschrichtung der Distribution vorgibt und dessen Entwicklung
koordiniert.

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Noch hängen Funtoo und Gentoo zwar eng zusammen, jedoch driften (nicht
zuletzt wegen größerer Fortschritte bei Funtoo) die beiden immer weiter
auseinander. Wie das bei einem Fork nunmal so ist.

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Ich habe mich daher dafür entschieden meine Freizeit und mein Engagement
lieber in Funtoo Linux zu investieren ehe ich zunächst Monatelang den
Leuten und Infos von Gentoo Linux hinterherlaufe, nur damit meine
Beteiligungen dann im Sande verlaufen. Man sehe sich nur einmal den
[Gentoo Bug
\#228343](https://bugs.gentoo.org/show_bug.cgi?id=228343 "Gentoo Bug #228343")
an. Da wird den Entwicklern ein nahezu fertiges
[TYPO3](http://typo3.org/ "Homepage vom CMS TYPO3") Paket geliefert und
es kümmert sich einfach keiner drum! Das Paket für TYPO3 Version 4.2.1
wurde am 19.06.2008 eingereicht. Heute, 3 Jahre und 3 Monate später, hat
der Bug nach wie vor den Status "CONFIRMED", was in etwa soviel bedeutet
wie *"zur Kenntnis genommen - weitere Aktionen abwarten, bis wir das
geprüft haben"*. Ist doch ein Scherz, oder?  
Wie gesagt: Völlig überlastet und unkoordiniert das Team.

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Einer der Fortschritte von Funtoo Linux ist, das der Portage Tree, das
bedeutet: Das Paketverzeichnis mit allen Installationsscripten, nun
nicht mehr per rsync abgeglichen, sondern in einem git Repository
gepflegt wird. Das macht das ganze einfacher zu warten, es gibt
automatisch ein ChangeLog und eine History und es können mehr Personen
einfacher miteinander an diesem Projekt arbeiten.

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

[Martin "golodhrim"
Scholz](http://www.funtoo.org/wiki/User:Golodhrim "Funtoo Profil von Martin "golodhrim " Scholz")
hat am [7. 7. 2011 mit einer super-Idee für eine neue Art des
Overlays](http://groups.google.com/group/funtoo-dev/browse_thread/thread/c37339e78c641afc "Martin "golodhrim" Scholz Vorschlag für "flora" auf der Funtoo Google Group"),
mit dem nahezu jedermann zur Entwicklung von Funtoo beitragen kann,
einen Meilenstein (in meinen Augen) für die Distribution gelegt.
Inzwischen ist die Idee umgesetzt, das ganze nennt sich
"[flora](http://www.funtoo.org/wiki/Flora "Funtoo Wikieintrag zu "flora"")"
und Martin Scholz wurde inzwischen von Daniel Robbins [zum Core Member
für die Communityentwicklung und speziell zum vorantreiben von flora
ernannt](http://groups.google.com/group/funtoo-dev/browse_thread/thread/f5b259a0a7be2945 "Daniel Robbins Mail an die Funtoo Mailingliste vom 17.9.").

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Ich habe mich in den letzten Tagen mit der Funktionsweise und der
Erstellung von (Ge|Fu)ntoo Paketen (ebuilds) beschäftigt und heute
[meine erste Version das TYPO3 Paketes an flora
übermittelt](https://github.com/funtoo/flora/commit/203bde9df309a5c1a13853329e7a01fa1f9190ef "Mein erster flora commit für das TYPO3 Paket in Funtoo").
Martin Scholz nimmt seine Aufgabe sehr ernst und ist ungeheuer fleissig!
So hat er auch nur knapp eine Stunde später [meine Änderungen
unverändert in flora
übernommen](https://github.com/funtoo/flora/commit/c7d6f68535315365d40ea3705cc4825862abeaeb "Martin Scholz übernimmt mein TYPO3 Paket für Funtoo unverändert in flora").

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Es ist zwar als PHP Paket nur ein vergleichsweise einfaches Paket, da
die ganzen Kompilierungsvorgänge und was damit zusammenhängt dabei nicht
berücksichtigt werden müssen, trotzdem ist es etwas völlig neues für
mich. Gerade weil das vergleichweise einfach ist, bot es sich als erstes
Paket besonders an. Ich hoffe, das ich mir dabei keinen groben Schnitzer
erlaubt habe ... nicht das ich mich bei meinem Gesellenstück gleich vor
der ganzen Community blamiere ... :D  
Naja, mehr als stundenlang hin-und-hertesten kann man ja nicht. Und zum
Glück hat so ein PHP Paket ja in der Regel nicht das Potential
irgendetwas wichtiges zu zerstören.

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

Ich bin mal gespannt ob, wann und wie das ganze schließlich im Portage
Tree landet und ob Fehler gefunden werden.

&lt;/div&gt;</content><category term="ebuild"></category><category term="flora"></category><category term="funtoo"></category><category term="gentoo"></category><category term="typo3"></category></entry></feed>