<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - GAGFAH, Privates Leben</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/gagfah-privates-leben.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2009-11-09T11:29:00+01:00</updated><entry><title>Ärger mit meinem Vermieter</title><link href="https://www.zoosau.de/arger-mit-meinem-vermieter.html" rel="alternate"></link><published>2009-11-09T11:29:00+01:00</published><updated>2009-11-09T11:29:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-11-09:/arger-mit-meinem-vermieter.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Am Donnerstag habe ich einen dreiseitiges Einschreiben an meinen
Vermieter, die &lt;a href="http://www.gagfah.de/de/index.html"&gt;GAGFAH GROUP&lt;/a&gt;,
verschickt.&lt;br&gt;
Ich hatte zwischen Juni und Juli diesen Jahres bereits schon einmal
einen scheinbar nicht enden wollenden Kampf mit der Gesellschaft, in dem
es um die zugesicherte Beteiligung an den Kosten für meine Fußböden nach
dem Einzug …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Am Donnerstag habe ich einen dreiseitiges Einschreiben an meinen
Vermieter, die &lt;a href="http://www.gagfah.de/de/index.html"&gt;GAGFAH GROUP&lt;/a&gt;,
verschickt.&lt;br&gt;
Ich hatte zwischen Juni und Juli diesen Jahres bereits schon einmal
einen scheinbar nicht enden wollenden Kampf mit der Gesellschaft, in dem
es um die zugesicherte Beteiligung an den Kosten für meine Fußböden nach
dem Einzug ging. Soweit ich informiert war, ist es unzulässig eine
Wohnung ohne irgend eine Form von wohnbarem Boden zu vermieten. Sprich:
Reiner Estricht. Genau das wurde jedoch gemacht. Als ich erstmals
telefonisch auf das Thema zu sprechen kam, wurde erstmal generell
verneint. Es würden keine Kosten übernommen. Als ich durch die Erwähnung
der o.g. mir bekannten Rechtslage zu sprechen kam, wurde jedoch ziemlich
schnell eingelenkt: Mir wurde eine Beteiligung i.H.v. 5,- € pro m²
zugesagt. Ob das der richtige Satz ist weiß ich nicht. Ich war damit
aber einverstanden und wollte nur nicht auf allen Kosten alleine sitzen
bleiben und nahm an.&lt;br&gt;
Nachdem ich mehrere Wochen telefonisch vertröstet wurde, begann ich
Briefe zu schreiben. Als hierauf überhaupt nicht reagiert wurde, wurden
es Einschreiben. Man soll es nicht glauben, doch auch hierauf wurde
zunächst kaum reagiert! Zumindest nicht ohne telefonisch noch einmal auf
das Schreiben hinzuweisen und auch nicht ohne die Ankündigung, die
bestehende Einzugsermächtigung für die Miete zu kündigen und die
Ausstehende Zahlung von der Miete abzuziehen.&lt;br&gt;
Neben der Kostenübername für die Böden habe ich damals (im juni/Juli!)
darauf hingewiesen, das nach wie vor meine Wohnungstür nicht, wie vor
dem Einzug abgesprochen, erneuert wurde. Sie wurde bereits vor meiner
Zeit einmal aufgebrochen (Spuren sind deutlich sichtbar). Außerdem ist
sie total verzogen und kein bisschen isoliert. Es liegt direkt Holztür
auf Holzrahmen auf. Kein Dichtungsgummi oder ähnliches ist vorhanden. Es
zieht und ich höre jeden Laut aus dem Treppenhaus.&lt;br&gt;
Daher habe ich in demselben Schreiben, in dem ich die Kostenbeteiligung
für die Böden eingefordert habe, bereits damals angedroht, das sofern
dieser Mangel (neben weiteren Kleinigkeiten) nicht bis "zu den kalten
Monaten" (die wir im November zweifelsfrei haben) behoben sein sollte,
ich endgültig die Einzugsermächtigung kündigen und eine Mietminderung
wegen der erhöhten Heizkosten und der kalten Zugluft ansetzen werde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bis heute wurde hierzu weder eine Aussage getroffen, noch reagiert.&lt;br&gt;
Daher habe ich die sanften Wege dieses Mal direkt ausgelassen und direkt
per Einschreiben angekündigt, das wenn das nicht bis Ende Dezember
erledigt ist, ich die Miete dauerhaft mindern werde, bis &lt;span
style="text-decoration: underline;"&gt;alle&lt;/span&gt; ausstehenden Mängel
beseitigt worden sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was mich so sauer macht ist, das ich bis heute nicht ein einziges
Schriftstück hierzu erhalten habe. Die
&lt;a href="http://www.gagfah.de/de/index.html"&gt;GAGFAH&lt;/a&gt; macht sich ja nichtmal die
Mühe der Forderung zu wiedersprechen; sie wird einfach ignoriert. Das
finde ich unglaublich!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die &lt;a href="http://www.gagfah.de/de/index.html"&gt;GAGFAH&lt;/a&gt; stand ja schon öfter
&lt;a href="http://www.rp-online.de/wirtschaft/news/Gagfah-laesst-Haeuser-verkommen_aid_690215.html"&gt;negativ in der
Presse&lt;/a&gt;.
Daher und aufgrund meiner persönlichen Erfahrungen bisher fahre ich
dieses Mal direkt mit Einschreiben und Mietminderungsankündigung auf.&lt;br&gt;
Ich würde mir das gerne ersparen, da ich eigentlich für 450,- € pro
Monat erwarten kann, das die Wohnung instand gehalten wird. Ich will ja
nicht gerade goldene Wasserhähne oder so. Aber das über ein halbes Jahr
nach dem Einzug die zugesicherten Arbeiten nicht mal terminiert oder
erwähnt wurden, muss ich mir glaube ich spätestens nicht mehr gefallen
lassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für mich ist es auch deswegen schwer nachzuvollziehen, da alle
ausstehenden Arbeiten nicht für mich direkt und exklusiv sind, sondern
grundlegende Voraussetzungen sind um den Wert ihres Eigentums zu
erhalten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neben Opel und den Banken mal wieder ein wunderbares Beispiel dafür,
wieso ausländische Firmen in Deutschland ansässige Firmen nicht erwerben
dürfen sollten. Die werden in Krisenzeiten doch nur zum ausschlachten
genommen und wer darf's ausbaden? Steuerzahler und scheinbar auch die
Mieter ...&lt;/p&gt;</content><category term="GAGFAH"></category><category term="mietminderung"></category><category term="wohnung"></category></entry></feed>