<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - GAGFAH</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/gagfah.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2009-11-17T22:03:00+01:00</updated><entry><title>Neue Kategorie "GAGFAH"</title><link href="https://www.zoosau.de/neue-kategorie-gagfah.html" rel="alternate"></link><published>2009-11-17T22:03:00+01:00</published><updated>2009-11-17T22:03:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-11-17:/neue-kategorie-gagfah.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe am 5.11.2009 ein Einschreiben an die
&lt;a href="http://www.gagfah.de/" title="Homepage der GAGFAH"&gt;GAGFAH&lt;/a&gt;, meine Vermieter,
geschrieben. Wer regelmäßig in meinem Blog ließt (oder die Suche benutzt
;) ) wird schon den einen oder anderen Beitrag von mir über diese Firma
gelesen haben. Eigentlich ist die Wohnung super! Die Gegend auch. Auch
der Hausmeister ist …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe am 5.11.2009 ein Einschreiben an die
&lt;a href="http://www.gagfah.de/" title="Homepage der GAGFAH"&gt;GAGFAH&lt;/a&gt;, meine Vermieter,
geschrieben. Wer regelmäßig in meinem Blog ließt (oder die Suche benutzt
;) ) wird schon den einen oder anderen Beitrag von mir über diese Firma
gelesen haben. Eigentlich ist die Wohnung super! Die Gegend auch. Auch
der Hausmeister ist sehr nett und tüchtig! Nur leider gibt es nach wie
vor einige Restmängel an dieser Wohnung, die seit meinem Einzug vor
einem halben Jahr behoben werden sollten. Bisher ist jedoch noch nichts
passiert.&lt;br&gt;
Ich hatte vor ein paar Monaten schonmal Ärger mit dieser Firma, da auch
hier sowohl nicht auf Briefe (nichtmal Einschreiben!) schriftlich
geantwortet wurde, sondern auch eine Zahlung weit über 200,- € über
Monate herausgezögert wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch eine Antwort auf dieses (Ein-)Schreiben lässt ja nun bereits seit
wenigstens 10 Tagen auf sich warten. Noch ist zwar alles im grünen
Bereich, nur irgendwie habe ich das Gefühl das bis zu meiner zeitlichen
Antwortfrist Ende Dezember auch (wieder) nicht viel passieren wird.
Daher gehe ich zur Zeit davon aus, das es zumindest zu einer
Mietminderung und evtl. sogar einem Rechtsstreit kommen wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um diesen wohl auch für andere Leute interessanten Ablauf eines
Mietstreites direkt von Anfang an zu dokumentieren, habe ich mich
entschlossen hier nicht nur alles lückenlos zu dokumentieren, sondern
das ganze auch unter einer leicht zu durchstöbernden Kategorie namens
"GAGFAH" zu sammeln. Ich habe die relevanten Beiträge der Vergangenheit
schon nachgepflegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ob das hier Rufmord ist? Nö! Schließlich werde ich auch objektiv und
nachweisbar positive Ereignisse in Verbindung mit der GAGFAH
dokumentieren. Ob es hiervon welche geben wird, liegt bei der GAGFAH
selber ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin selbst gespannt wohin das führt!&lt;/p&gt;</content><category term="GAGFAH"></category><category term="mängel"></category><category term="miete"></category><category term="rechtsstreit"></category><category term="wohnung"></category></entry></feed>