<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Gedanken und Träume, Privates Leben</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/gedanken-und-traume-privates-leben.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2008-04-04T12:15:00+02:00</updated><entry><title>Vom Zerlauf der Freundschaften</title><link href="https://www.zoosau.de/vom-zerlauf-der-freundschaften.html" rel="alternate"></link><published>2008-04-04T12:15:00+02:00</published><updated>2008-04-04T12:15:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-04-04:/vom-zerlauf-der-freundschaften.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vor ca. zwei Jahren wechselte sich ziemlich radikal mein Freundeskreis.
Dadurch, das ich mit meiner Freundin zusammenkam und Ihre Leute kennen
lernte, wurde auch ich selbst schnell in diesen Kreis mit aufgenommen
und gemocht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu diesem Zeitpunkt spielten aus dieser im Kern ca. 20 Mann bestehenden
Truppe nur ca. 3 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vor ca. zwei Jahren wechselte sich ziemlich radikal mein Freundeskreis.
Dadurch, das ich mit meiner Freundin zusammenkam und Ihre Leute kennen
lernte, wurde auch ich selbst schnell in diesen Kreis mit aufgenommen
und gemocht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu diesem Zeitpunkt spielten aus dieser im Kern ca. 20 Mann bestehenden
Truppe nur ca. 3 halbwegs regelmäßig das
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Massively_Multiplayer_Online_Role-Playing_Game" title="Wiki Eintrag zu MMORPG"&gt;MMORPG&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.wow-europe.com/de/" title="Homepage von WoW"&gt;World of Warcraft&lt;/a&gt;.
Es wurde vom nicht-spielenden Rest verteufelt. Alle waren sich einig,
das es massivst Zeit fressen würde, das es zu teuer ist, das es suuuper
nervt, das die Leute (nicht zuletzt aus dem Grund, das sie halt nichts
anderes mehr erleben) nur noch zu einem Gespräch rund um dieses Spiel
bereit sind, das man sie zu kaum einer normalen Freizeitbeschäftigung
bewegen kann, weil ja immer irgendwelche super wichtigen Aufgaben in
dieser Spielwelt auf sie warten, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurzum: Mit diesen Leuten liess sich quasi nichts mehr anfangen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also ist der deutlich größere Rest halt regelmäßig ins Kino gegangen,
hat Videoabende gemacht, hat
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Live_Action_Role_Playing" title="Wiki Eintrag zu LARP"&gt;LARP&lt;/a&gt;
gespielt, Pen&amp;amp;Paper, oder was weiss der Geier. Wir hatten immer super
viel Spass und es war nie langweilig. Ich war sehr froh so einen schönen
Freundeskreis aufgetan zu haben und da so positiv aufgenommen worden zu
sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ca. ein halbes Jahr später, breitete sich dieses Spiel jedoch derart
unter den Leuten aus, das heute bis auf mich selbst höchstens noch 2
andere dieses Spiel nicht spielen. Ich habe es mal getestet und es gibt
mir nichts. Es ist ein Spiel, OK. Aber nichts, wofür ich neben dem
Kaufpreis des Spiels selbst, noch zusätzlich 8 oder 9 € jeden Monat
hinlegen würde, damit ich es spielen darf. Auch noch komplett unabhängig
davon, ob ich in dieser Zeit spiele oder nicht. So ist es kein Spiel
mehr, sondern nur eine kostenspielige, Zeit fressende Verpflichtung. Und
das macht mir kein Spass.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was mich sehr traurig macht ist, das diese Leute süchtig sind.
Vollkommen! Sie haben ihr komplettes Leben umgestellt, spielen jeden
einzigen Tag mehrere Stunden, vernachlässigen Ihre Partner, was zu
diversen Trennungen geführt hat und reden seitdem (seit nunmehr gut
einem Jahr) über nichts anderes mehr. Einer hat jetzt sogar seine
Ausbildungsstelle verloren, da er nicht mehr auf der Arbeit erschienen
ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich gerate dadurch immer mehr zum Aussenseiter. Schliesslich kann man
aus &lt;strong&gt;DEREN&lt;/strong&gt; Sicht heraus ja nicht mehr mit mir sprechen. Und auch
keinen Spass haben. Aber wie auch? Wer kann schon zum Party-Helden
werden, wenn er zum Hauptthema nichts zu sagen hat?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stattdessen werden jetzt Leute, die sich hoffnungslos mit den Menschen
in diesem Freundeskreis überworfen haben, die immer völlig verdient als
die Ärsche der Nation gehandhabt wurden, wieder integriert, weil die ja
sehr erfolgreich spielen und die Leute im Spiel nach vorne bringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich sehe die meisten nicht mehr als Freunde an. Es sind größtenteils nur
noch Fähnchen, die sich sehr extrem dem Wind beugen. Je nachdem aus
welcher Richtung es gerade am meisten bläst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das alles bedrückt mich schon sehr lange.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auslöser für diesen Artikel ist ein
&lt;a href="http://www.heise.de" title="Homepage des Heise Zeitschriftenverlages"&gt;Heiseartikel&lt;/a&gt;
den ich gerade gelesen habe. Er bestätigt deckungsgleich meine
Erfahrungen. Das leugnen der Personen in meinem Umfeld passt soweit ich
informiert bin auch nahtlos ins Bild eines Abhängigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer sich für dieses Thema interessiert sollte sich diesen Artikel mal zu
Gemüte führen:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="http://www.heise.de/newsticker/Sucht-Online-Rollenspiel-Die-Flucht-in-die-Fantasy-Welt--/meldung/106021" title="Heise Artikel 106021"&gt;Sucht Onlinerollenspiel - Die Flucht in die Fantasy Welt&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</content><category term="arbeitslos"></category><category term="freundeskreis"></category><category term="heise"></category><category term="sucht"></category><category term="trennung"></category><category term="world of warcraft"></category><category term="wow"></category></entry></feed>