<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Gedanken und Träume, Job und Beruf, Privates Leben</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/gedanken-und-traume-job-und-beruf-privates-leben.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2009-01-30T21:13:00+01:00</updated><entry><title>Pendlerpauschale beim "Weissen" angekommen :D</title><link href="https://www.zoosau.de/pendlerpauschale-beim-weissen-angekommen-d.html" rel="alternate"></link><published>2009-01-30T21:13:00+01:00</published><updated>2009-01-30T21:13:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-01-30:/pendlerpauschale-beim-weissen-angekommen-d.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;HA! Das erste Jahr, wo ich meine Steuererklärung gemacht habe, haut auch
gleich gut rein: Habe ich schon Anfang 2008 aus meiner Steuererklärung
für 2007 schon rund 806,- € zurückbezahlt bekommen, kamen nun noch
einmal 373,27 € für die rückwirkend ausbezahlte Pendlepauschale dazu! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist ja mal stark! Somit haben mir …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;HA! Das erste Jahr, wo ich meine Steuererklärung gemacht habe, haut auch
gleich gut rein: Habe ich schon Anfang 2008 aus meiner Steuererklärung
für 2007 schon rund 806,- € zurückbezahlt bekommen, kamen nun noch
einmal 373,27 € für die rückwirkend ausbezahlte Pendlepauschale dazu! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist ja mal stark! Somit haben mir diese 2-3 Stunden Arbeit, die ich
in meine erste Steuererklärung gesteckt habe, insgesamt 1.179,60 €
gebracht! :) Das ist ja mal ein Stundenlohn ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe ehrlich gesagt gezweifelt, ob das wirklich alles so
automatisch, ohne weiteren Schriftverkehr über die Bühne geht, wie in
den Medien angekündigt. Und Tatsache: Meine Sorgen waren unbegründet!
Ich zumindest, habe keine Anfrage oder ähnliches an das Amt gerichtet
und nun, vollkommen automatisch, diese Rückzahlung erhalten: Super! :)&lt;br&gt;
Das sich der Staat diesen Verlust nicht an anderer Stelle wiederholt,
wurde ja garantiert. Ob das nun vielleicht doch versteckt passiert weiss
ich nicht. Dazu habe ich zu wenig Ahnung vom Fluss der Gelder.&lt;br&gt;
Ziel des Staats war es aber ja, durch das Versprechen sich das Geld
nicht wiederzuholen, die Konjunktur anzukurbeln. Ich denke, ich nehme
die 373,27 € und kaufe mir davon endlich einen guten Wäschetrockner! :)
Damit die Kohle auch in Deutschland bleibt, habe ich ein Modell von
Bauknecht ins Auge gefasst.&lt;br&gt;
Dieser Hinweis kam, meines erachtens nach, in den Medien zu kurz: Damit
die Wirtschaft angekurbelt wird, sollte wieder verstärkt in deutsche
Marken investiert werden. Sonst landet das Geld wieder nur im Ausland
und alles was man fördert, ist die Beschäftigung von Hungerlöhnern im
Ausland. In Deutschland gehen die vielen Firmen kaputt und &lt;span
style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;das&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; muss verhindert
werden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, wie auch immer: Ich habe bereits meine Steuererklärung für 2008
abgeschickt! Bin mal gespannt wieviel es diesmal wird ...&lt;/p&gt;</content><category term="geld"></category><category term="konjunktur"></category><category term="steuererklärung"></category><category term="wäschetrockner"></category></entry></feed>