<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Job und Beruf, Technik</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/job-und-beruf-technik.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2012-03-05T22:50:00+01:00</updated><entry><title>"Einbruch" bei GitHub.com</title><link href="https://www.zoosau.de/einbruch-bei-github-com.html" rel="alternate"></link><published>2012-03-05T22:50:00+01:00</published><updated>2012-03-05T22:50:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2012-03-05:/einbruch-bei-github-com.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mit einer eher interessanten als gefährlichen Variante eines &lt;a href="http://www.pro-linux.de/news/1/18114/massive-sicherheitsluecke-in-github-geschlossen.html" title="Bericht von Pro-Linux.de über den &amp;quot;Einbruch&amp;quot; bei GitHub"&gt;Einbruchs
in Ihre
Infrastruktur&lt;/a&gt;
sah sich gestern, am 4. März 2012, der Code Hoster
&lt;a href="https://github.com/about" title="GitHub"&gt;GitHub&lt;/a&gt; konfrontiert, als der
russische Programmierer &lt;a href="http://homakov.blogspot.com/" title="Blog des Programmierers Egor Homakov"&gt;Egor
Homakov&lt;/a&gt;
diese Präsenz benutzte um auf eine Sicherheitslücke in &lt;a href="http://rubyonrails.org/" title="Homepage des Ruby Web-Framework &amp;quot;Ruby on Rails&amp;quot;"&gt;Ruby on
Rails&lt;/a&gt; (kurz:
Rails), ~~einem~~ &lt;strong&gt;dem&lt;/strong&gt; Ruby basierendem Framework für
Webapplikationen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mit einer eher interessanten als gefährlichen Variante eines &lt;a href="http://www.pro-linux.de/news/1/18114/massive-sicherheitsluecke-in-github-geschlossen.html" title="Bericht von Pro-Linux.de über den &amp;quot;Einbruch&amp;quot; bei GitHub"&gt;Einbruchs
in Ihre
Infrastruktur&lt;/a&gt;
sah sich gestern, am 4. März 2012, der Code Hoster
&lt;a href="https://github.com/about" title="GitHub"&gt;GitHub&lt;/a&gt; konfrontiert, als der
russische Programmierer &lt;a href="http://homakov.blogspot.com/" title="Blog des Programmierers Egor Homakov"&gt;Egor
Homakov&lt;/a&gt;
diese Präsenz benutzte um auf eine Sicherheitslücke in &lt;a href="http://rubyonrails.org/" title="Homepage des Ruby Web-Framework &amp;quot;Ruby on Rails&amp;quot;"&gt;Ruby on
Rails&lt;/a&gt; (kurz:
Rails), ~~einem~~ &lt;strong&gt;dem&lt;/strong&gt; Ruby basierendem Framework für
Webapplikationen, aufmerksam zu machen. GitHub ist ein sagenhaft
populärer Hoster von Git-Repositorien, der neben dem reinen Hosting des
Codes auch ein Wiki, Bugtracker, usw. bietet. Auch &lt;a href="https://github.com/The-Judge" title="Mein GitHub - Profil"&gt;ich partizipiere
darüber an
Projekten&lt;/a&gt; wie z.B.
"&lt;a href="https://github.com/funtoo/flora" title="Funtoo Flora Overlay auf GitHub"&gt;flora&lt;/a&gt;".
Zufällig verwendet GitHub selbst das Rails Framework; ebenso nutzen die
Rails Entwickler &lt;a href="https://github.com/rails/rails" title="GitHub Repository der Ruby on Rails Quellen"&gt;GitHub als Code Hoster der
Rails-Quellen&lt;/a&gt;.
Ein ideales Ziel also für
&lt;a href="http://homakov.blogspot.com/" title="Blog des Programmierers Egor Homakov"&gt;Homakov&lt;/a&gt; um,
nach anfänglichen Schwierigkeiten sein Anliegen den Rails Entwicklern
darzulegen, diese Lücke zu demonstrieren:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er nutzte sie erfolgreich aus, verschaffte sich administrativen Zugang
zum &lt;a href="https://github.com/rails/rails"&gt;Rails-Projekt&lt;/a&gt;, bewies das er volle
Admin-Rechte erlangt hatte und beispielsweise Fehlerberichte nach
Belieben öffnen, schließen und sogar aus der Zukunft schreiben konnte.
Außerdem fügte er dem Repositorium eine Datei hinzu. Auch das
vollständige Löschen der gesamten Projekthistorie wäre möglich gewesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GitHub sperrte daraufhin den Account von
&lt;a href="http://homakov.blogspot.com/" title="Blog des Programmierers Egor Homakov"&gt;Homakov&lt;/a&gt;,
behob die Sicherheitslücke und gab eine
&lt;a href="https://github.com/blog/1068-public-key-security-vulnerability-and-mitigation" title="Sicherheitswarnung von GitHub nach dem &amp;quot;Angriff&amp;quot; vom 4. März 2012"&gt;Sicherheitswarnung&lt;/a&gt;
heraus. Wenig später folgte eine &lt;a href="https://github.com/blog/1069-responsible-disclosure-policy" title="Zweite Ankündigung von GitHub zum &amp;quot;Einbruch&amp;quot; vom 4. März 2012"&gt;zweite
Ankündigung&lt;/a&gt;,
in der man (wohl auch nicht zuletzt aufgrund anhaltender Proteste der
Community)
&lt;a href="http://homakov.blogspot.com/" title="Blog des Programmierers Egor Homakov"&gt;Homakov&lt;/a&gt;
weitestgehend rehabilitierte und die Sperrung seines Accounts aufhob.&lt;br&gt;
Einige  Leute, die nach wie vor keine wirklich schwerwiegenden Probleme
zu haben scheinen und ansonsten offenbar wenig mit Ihrer Freizeit
anzufangen wissen, diskutieren immernoch ob
&lt;a href="http://homakov.blogspot.com/" title="Blog des Programmierers Egor Homakov"&gt;Homakov&lt;/a&gt;
ein "Held" oder ein "Krimineller" ist ... &lt;strong&gt;OMG&lt;/strong&gt;!&lt;br&gt;
&lt;a href="http://homakov.blogspot.com/2012/03/im-disappoint-github.html" title="Egor Homakov's Entschuldigung bei GitHub"&gt;Er selbst entschuldigt sich auf seinem Blog für sein
Vorgehen&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yes I behaved like a jerk.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;GitHub selbst hat alleine dadurch, das sie dem Urheber eines wie auch
immer beabsichtigten, jedoch dadurch juristisch nicht weniger
strafbaren, Hackerangriffs bereits am nächsten Tag wieder
uneingeschränkten Zugriff auf Ihre Systeme gewährten und dem ganzen
scheinbar auch keine Strafanzeige folgen lassen, seinen guten Willen
bewiesen.&lt;br&gt;
Damit sollte doch alles gesagt sein, meine Güte! Beide sind sich einig
und wieder Freunde :) . Das GitHub erstmal vorsorglich das Einfallstor
schließt, bis alles geklärt ist, ist doch nur normal! Alles andere wäre
strafbar fahrlässig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Rails-Entwickler sind in meinen Augen die, die viel zu wenig tun.
Sie wollen die Funktionen, die soetwas ermöglicht, auf Produktivsystemen
künftig &lt;a href="http://news.ycombinator.com/item?id=3664334" title="Rails Funktionen zukünftig standardmäßig abschalten"&gt;standardmäßig
abschalten&lt;/a&gt;.
Mit einem Fix ist "bereits" mit Rails 3 als Plugin zu rechnen ...
Sicherheit als zukünftige, optionale Alternative ... na super. &lt;strong&gt;Leute,
das ist armseelig und unterstreicht in meinen Augen das Rails ein
Framework ist, von dem man tunlichst die Finger lassen sollte!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Man stelle sich folgendes Gespräch in einem Autohaus vor:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Chef, Chef! Man kann in unserem neuen Auto Modell 2012 ohne den
Originalschlüssel die Türen öffnen und losfahren! Ein Sicherheitsexperte
vom ADAC hat das bereits im Fernsehen demonstriert! Was machen wir??" &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Ruhig Blut ... wir bieten mit dem 2013er Modell nächstes Jahr ein
Bonuspaket an, mit dem man den Wagen dann wirklich abschließen kann ...
jetzt hauen sie ab und verkaufen erstmal die Hallen leer!"&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da hat jemand offenbar absolut keine Ahnung davon, was sie da anrichten
und was sie auch nicht zuletzt dem Ruf von Ruby ansich antun. Ein
Projekt solcher Größe sollte nicht von solch blauäugigen Diletanten
geführt werden. Dann nimmt man halt viele bestehende Projekte erstmal vm
Netz - na und ?? Das Fundament muss doch trotzdem frei von solchen
Kloppern sein; wem das nicht passt soll halt auf ein Update verzichten!
Und wenn es in der Tat zwei Lager gibt, dann muss man halt forken! Aber
sowas,  was die jetzt auf die Roadmap gesetzt haben, ist die denkbar
schlechteste "Lösung".&lt;/p&gt;</content><category term="Einbruch"></category><category term="github"></category><category term="Homakov"></category><category term="rails"></category><category term="ruby"></category></entry><entry><title>Windows XP, Vista und 7 Profile kopieren</title><link href="https://www.zoosau.de/windows-xp-vista-und-7-profile-kopieren.html" rel="alternate"></link><published>2011-10-12T18:27:00+02:00</published><updated>2011-10-12T18:27:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-10-12:/windows-xp-vista-und-7-profile-kopieren.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;... ich kann es zwar selbst nicht wirklich glauben, aber ich werde nun
tatsächlich einen Artikel über Windows und das kopieren / übertragen von
dessen Profilen schreiben! Ich hoffe der Internet Explorer klettert in
meinen Zugriffsstatistiken trotzdem nicht auf Platz 1 ;D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Artikel entstand, weil ich auf der Arbeit gerade einen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;... ich kann es zwar selbst nicht wirklich glauben, aber ich werde nun
tatsächlich einen Artikel über Windows und das kopieren / übertragen von
dessen Profilen schreiben! Ich hoffe der Internet Explorer klettert in
meinen Zugriffsstatistiken trotzdem nicht auf Platz 1 ;D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Artikel entstand, weil ich auf der Arbeit gerade einen neuen PDC
implementiere und hierfür selber eine Lösung gesucht habe, wie ich die
bestehenden Profile (lokal und Domänen-Roaming-Profile) dabei möglichst
nahtlos in die neue Domäne übernehmen kann. Besonders tricky hierbei
war, das die aktuelle Domäne nicht wirklich fehlerfrei funktioniert und
nun ein Wildwuchs aus lokalen Profilen (da nicht jede Anmeldung an der
Domäne funktionierte) und Domänenprofilen besteht und wir nun von
Roaming Profiles auf lokale Profile wechseln.&lt;br&gt;
... mal ehrlich: Hat _irgendjemand_ schonmal Roaming Profiles benutzt
ohne entweder dazu überzugehen den PC nicht mehr abzuschalten
oder(/und?) Dateien nur noch ausserhalb der eigentlich zum speichern
vorgesehenen Ordner abzulegen? Wenn ja: Ich hoffe er kriegt seine
Medizin ;D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe nun für alle drei aktuellen Windowsversionen (XP, Vista und 7 -
Wer noch &amp;lt;=2000 im Unternehmensumfeld einsetzt bekommt hoffentlich
psychologische Hilfe und vorallem Prügel ;D ... &lt;em&gt;"Das ist das stabilste
Betriebssystem überhaupt - seit 5 Jahren habe ich keine
Sicherheitsupdates mehr einspielen müssen!"&lt;/em&gt; ... ihr armen, armen irren
Kacknoob-Möchtegern-Admins ... ) einen mehr oder weniger einheitlichen
Weg gefunden dieses zu realisieren! Vieles basiert auf &lt;a href="http://www.raygibson.net/kb/profile_migration/" title="Windows Profile Migration KB auf www.raygibson.net"&gt;dieser
(englischsprachigen)
Anleitung&lt;/a&gt;,
jedoch bevorzuge ich für meine Zwecke eher eine hybride Variante aus
dieser und &lt;a href="http://www.bluemoonpcrepair.com/wp/?p=39" title="Manual mit Hinweis auf &amp;quot;Windows Enabler&amp;quot; um den &amp;quot;Kopieren&amp;quot; Button in Windows 7 in den Benutzerkonteneinstellungen zu aktivieren - ... bisschen kurz dieser Text oder? Da schreib ich doch nochmal das Alphabet dahinter, um sicher zu gehen, das man den auch garantiert nicht auf einen Blick erfassen kann: : abcdefghijklmnopqrstuvwxyz ;D"&gt;einer zweiten
Methode&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Keine Sorge, das hier wird eine Schritt-für-Schritt - Anleitung und
keiner muss sich diese beiden Englischen Artikel durchlesen. Ich erwähne
diese hier nur, damit ich mich nicht mit fremden Federn schmücke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Ende dieses Artikels findet Ihr eine chronologische Screenshotreihe,
welche diese Anleitung verdeutlichen soll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich gehe im folgenden davon aus, das ein Profil aus einer alten Domäne
(&lt;strong&gt;MFC2&lt;/strong&gt;) für einen identischen Account (&lt;strong&gt;mr&lt;/strong&gt;) in einer neuen Domäne
(&lt;strong&gt;MFC3&lt;/strong&gt;) bereitgestellt werden soll. Die Screenshots stammen, sofern
nicht anders erwähnt, von einem Windows XP. Die Dialoge und die
Vorgehensweise ist in den unterschiedlichen Windowsversionen jedoch
nahezu identisch. Daher beschreibe ich auch zunächst einmal das
grundsätzliche Vorgehen und erwähne hinterher, welcher Punkt unter
Vista/7 einer kleine Abweichung bedarf.&lt;br&gt;
Damit man diesem Guide gut folgen kann, sollte man sich die alte und die
neue SID des zu migrierenden Accounts notieren, ehe man anfängt.
Passiert das ganze von einem Samba-Server auf einen Samba-Server, ist es
einfach: Einfach auf beiden DC folgenden Befehl ausführen:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;pdbedit -Lv mr | egrep '\^User SID'&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Diese Zeichenketten &lt;strong&gt;notiert man sich nun&lt;/strong&gt; und nicht vergessen zu
vermerken, welche die alte und welche die neue ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich gehe davon aus, das der User, dessen Profil migriert werden soll,
sich bereits früher am System angemeldet hat und das gecachedte Profil
sich somit bereits auf der lokalen Festplatte befindet. Sollte dem nicht
so sein, weil der PC z.B. gleich mit erneuert werden soll, oder weil man
diesen Guide erstmal "durchspielen" will, sollte man dieses also
zunächst tun, damit das Profil auf das System kopiert wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die folgenden Schritte führt man am besten als ein Domänenadmin aus -
Mit dem lokalen Admin geht es nicht, da dann die Domänen-SID-Username
Mappings nicht zur Verfügung stehen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NACHTRAG 02.11.2011:&lt;/strong&gt; Es ist hierbei sehr wichtig, das der folgende
Schritt nicht mit dem User gemacht wird, dessen Profil kopiert werden
soll! Benutzt hierfür einen anderen; der User, dessen Profil kopiert
werden soll, darf währenddessen nicht eingelogged sein.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Zunächst muss das bisherige Profil des Users kopiert werden.&lt;br&gt;
Unter &lt;strong&gt;Windows XP&lt;/strong&gt; navigiert man dazu nach : &lt;em&gt;Systemsteuerung -&amp;gt;
System -&amp;gt; Tab: Erweitert -&amp;gt; Benutzerprofile: Einstellungen&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
Unter &lt;strong&gt;Windows Vista und 7&lt;/strong&gt; navigiert man dazu nach : &lt;em&gt;Systemsteuerung
-&amp;gt; Benutzerkonten -&amp;gt; Erweiterte Benutzerprofileinstellungen
konfigurieren&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es öffnet sich jeweils ein Fenster namens "&lt;em&gt;Benutzerprofile&lt;/em&gt;" mit einer
Liste der bestehenden Userprofile. Man wählt hier nun das zu kopierende
Profil aus; im Beispiel: &lt;strong&gt;MFC2\mr&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
... nun würde man gerne auf "&lt;em&gt;Kopieren nach&lt;/em&gt;" klicken, richtig? Aber
ratet mal: Dieser Weg war Microsoft zu einfach. Also hat man es einfach
kurzerhand deaktiviert und verweist stattdessen auf den &lt;a href="http://support.microsoft.com/kb/973289" title="Microsoft KB 973289"&gt;KB
973289&lt;/a&gt;.
Damit nicht genug die Funktion zu deaktivieren: Diese Sadisten grauen
den nur aus statt zu entfernen, um allen unter die Nase zu reiben "&lt;em&gt;So
leicht könnt's sein ...&lt;/em&gt;". Aber glücklicherweise kommt uns genau diese
Tatsache nun zu gute:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich weise an dieser Stelle darauf hin, das mir zwar keine Meldung
bekannt ist, das das folgende Verfahren irgendwo einmal zu einem Problem
geführt hat. Jedoch handelt es sich nicht um das offizielle Microsoft -
Vorgehen und jeder handelt dabei auf eigene Gefahr.&lt;br&gt;
Zunächst läd man das kleine Tool &lt;a href="http://www.zoosau.de/software/windowsenabler.zip" title="Download &amp;quot;Windows Enabler&amp;quot;"&gt;"Windows Enabler"
herunter&lt;/a&gt;.
Es handelt sich dabei um ein kleines Programm, welches nicht installiert
werden muss. Dieses tut man schließlich auch. &lt;strong&gt;Achtung:&lt;/strong&gt; Unter Windows
7/Vista bitte unbedingt "&lt;em&gt;Ausführen als Administrator&lt;/em&gt;" auswählen. In
der Systemleiste neben der Uhr erscheint daraufhin ein kleines, blaues
Icon. Klickt man 1x darauf, erscheint "On" darin. Klickt man nun auf die
ausgegraute "&lt;em&gt;Kopieren nach&lt;/em&gt;" Schaltfläche, wird sie verfügbar -&amp;gt;
Verarscht! ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir klicken nun auf die neu verfügbare "&lt;em&gt;Kopieren nach&lt;/em&gt;" - Schaltfläche.
In dem sich daraufhin öffnendem Dialog wählen wir als Ziel "Dokumente
und Einstellungen\&amp;lt;username&amp;gt;.&amp;lt;neue_domäne&amp;gt;" (im
Beispiel: "Dokumente und Einstellungen\mr.MFC3"; unter Vista/7:
"Users"- o. "Benutzer"\&amp;lt;username&amp;gt;.&amp;lt;neue_domäne&amp;gt;). Dieser
Ordner kann nicht im sich hier öffnendem Dialog angelegt werden, daher
dieses bitte zuvor selbst im Explorer tun. Bei großen Profilen kann es
sein, das das Fenster eine zeitlang den Eindruck macht es sei
abgestürzt; einen Fortschrittsbalken gibt es nicht. Aber das ist glaube
ich eine Sache, mit der man in einer eigentlich deaktivierten Funktion
ganz gut leben kann ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist dieses abgeschlossen, bringt man den PC in die neue Domäne und
startet neu. Anschließend meldet man sich am besten als Domänenadmin an
- Mit dem lokalen Admin geht es nicht, da dann die Domänen-SID-Username
Mappings nicht zur Verfügung stehen.&lt;br&gt;
Man klickt den neuen Profilordner nun mit rechts an und wählt
"&lt;em&gt;Eigenschaften&lt;/em&gt;"; im sich öffnendem Fester wechselt man zum Tab
"&lt;em&gt;Sicherheit&lt;/em&gt;". Man sieht hier nun mindestens eine SID mit einem weißen
Symbol. Diese User entfernt man zunächst, indem man ihn durch einen
Klick auswählt und anschließend auf "&lt;em&gt;Entfernen&lt;/em&gt;" klickt. Das sind die
Useraccounts der alten Domäne, die der neue Domänencontroller natürlich
nicht auflösen kann.&lt;br&gt;
Der nächste Schritt besteht nun darin, das man dem neuen User rekursiv
Vollzugriff auf diesen Profilordner gewährt. Hierzu klickt man auf
"&lt;em&gt;Hinzufügen&lt;/em&gt;" und gibt im Feld "&lt;em&gt;Geben Die die zu verwendenden
Objektnamen ein&lt;/em&gt;" den Usernamen ein (Im Beispiel: &lt;strong&gt;mr&lt;/strong&gt;). Hierbei ist
darauf zu achten, das im Feld "&lt;em&gt;Suchpfad&lt;/em&gt;" der Name der neuen Domäne
angezeigt wird. Nach einem Klick auf "&lt;em&gt;OK&lt;/em&gt;" taucht der User in der
Rechteliste auf, sofern er in der neuen Domäne gefunden wird.&lt;br&gt;
Man wählt diesen Eintrag nun an und setzt danach im Feld
"&lt;em&gt;Berechtigungen für USERNAME&lt;/em&gt;" alle Haken auf "&lt;em&gt;Zulassen&lt;/em&gt;".
Anschließend klickt man auf "&lt;em&gt;Erweitert&lt;/em&gt;" und setzt den Haken bei
"&lt;em&gt;Berechtigungen für alle untergeordneten Objekte durch die angezeigten
Einträge, sofern anwendbar, ersetzen.&lt;/em&gt;". Nun bestätigt man alle Dialoge
mit "&lt;em&gt;OK&lt;/em&gt;". Es kann anschließend zu einer Fehlermeldung kommen, das
nicht alles richtig gesetzt werden konnte. Das kann man jedoch in der
Regel ignorieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als letzten Schritt muss man eine kleine Anpassung in der Registry
vornehmen. Die Datei "NTUSER.dat" im neuen Profil hat nun zwar bereits
die passenden Berechtigungen für den neuen User, jedoch hat diese Datei
in sich auch nocheinmal eine Berechtigungsstruktur, die wir nun setzen.&lt;br&gt;
Hierzu öffnet man zunächst den Registrierungs-Editor ("&lt;strong&gt;regedit&lt;/strong&gt;"
eingeben unter Start-&amp;gt;Ausführen) und wählt den Schlüssel
"&lt;em&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE&lt;/em&gt;" durch anklicken aus. Anschließend klickt man
auf "&lt;em&gt;Datei&lt;/em&gt;" und wählt "&lt;em&gt;Struktur laden ...&lt;/em&gt;" aus. Man navigiert nun in
den neuen Profilordner. Hierin befindet sich eine Datei namens
"NTUSER.dat". Es kann sein, das sie garnicht oder ohne ".dat" angezeigt
wird. Das kommt darauf an, ob man in Windows die Anzeige von bekannten
Dateiendungen und Systemdateien aktiviert hat, oder nicht. Wie auch
immer: Diese Datei muss nun ausgewählt werden. Anschließend wird man
aufgefordert, sich einen temporären Namen für diese Struktur
auszudenken. Das Originaltutorial empfiehlt hier "chickenfucker" -
tatsächlich sind der Phantasie hier jedoch keine Grenzen gesetzt und hat
keinerlei Auswirkungen, da es nur temporär benutzt wird ;)&lt;br&gt;
Die geladene Struktur wird nun mit dem soeben vergebenem Namen unter
 "&lt;em&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE&lt;/em&gt;" eingebunden. Man öffnet nun mit einem
Rechtsklick auf diesen Namen das Kontextmenü und wählt
"&lt;em&gt;Berechtigungen...&lt;/em&gt;". Es öffnet sich nun derselbe Dialog wie wir ihn
schon vom setzen der Berechtigungen auf den neuen Profilordner her
kennen. Man setzt nun einfach dieselben Rechte erneut und entfernt die
Alt-Domain SIDs. Auch hier kann man den Hinweis, das einige Teile nicht
gesetzt werden konnten, ignorieren.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Achtung! Der folgende Schritt ist sehr wichtig:&lt;/strong&gt; Ist das ganze
durchgelaufen, klickt man erneut auf "&lt;em&gt;Datei&lt;/em&gt;" und wählt "&lt;em&gt;Struktur
entfernen ...&lt;/em&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das war's! Meldet sich nun der User an, für den wir auf diesem Wege das
Profil vorbereitet haben, sollte er genau dieselben Einstellungen
vorfinden, wie er sie auch in der alten Domäne hatte; inklusive
Hintergrundbild und sogar Anordnung der Desktop-Symbole ;)&lt;br&gt;
Sollte das nicht der Fall sein, könnte es daran liegen, das Windows
einen anderen Ordner für das Profil gewählt hat als wir es gedacht
haben. In freier Wildbahn ist mir so z.B. schon "user.domäne.000"
begegnet.&lt;br&gt;
In diesem Fall meldet man sich als Admin an (dieses Mal kann es ruhig
der lokale Admin sein); &lt;strong&gt;es muss aber unbedingt ein anderer User sein
als der, dessen Profil man umbiegt! Diesen meldet man vor dem folgendem
Schritt ab.&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;Man startet nun erneut den Registrierungs-Editor ("&lt;strong&gt;regedit&lt;/strong&gt;"
eingeben unter Start-&amp;gt;Ausführen) und navigiert zur Struktur
"&lt;em&gt;HKEY_LOCAL_Machine\SOFTWARE\Microsoft\Windows
NT\CurrentVersion\ProfileList&lt;/em&gt;". Darin befinden sich eine Menge
Unterschlüssel, beginnend mit "&lt;em&gt;S-1-5-21-&lt;/em&gt;". Diese Namen stehen für
SIDs, daher brauchen wir nun die Liste der SIDs vom neuen
Domänencontroller, die man zu Beginn dieses Artikels auslesen sollte.
Sucht nach dem Schlüssel, der 1:1 identisch mit der SID des Users auf
dem Domänencontroller ist und klickt darauf. Darin befindet sich unter
anderem ein REG_EXPAND_SZ mit dem Pfad zum zu verwendendem
Domänenprofilcache als Wert. Dieser Wert kann einfach auf den richtigen
Profilordner geändert werden.&lt;br&gt;
Nach einem Neustart sollte schließlich das richtige Profil geladen
werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[gallery link="file"]&lt;/p&gt;</content><category term="7"></category><category term="domäne"></category><category term="kopieren"></category><category term="profile"></category><category term="roaming profile"></category><category term="samba"></category><category term="übernehmen"></category><category term="vista"></category><category term="windows"></category><category term="xp"></category></entry><entry><title>Erster Eindruck zu Windows 8</title><link href="https://www.zoosau.de/erster-eindruck-zu-windows-8.html" rel="alternate"></link><published>2011-09-15T20:00:00+02:00</published><updated>2011-09-15T20:00:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-09-15:/erster-eindruck-zu-windows-8.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Seit gestern können Interessierte die kommende Windowsversion "Windows
8" völlig legal im Rahmen einer "Developer Preview" als ISO Image
überraschend schnell &lt;a href="http://dev.windows.com/" title="Downloadlocation der Windows 8 Developer Preview"&gt;von den Microsoft Servern
herunterladen&lt;/a&gt;
und testen. Eine Registrierung ist hierbei nicht erforderlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mir gestern mal den Spass gemacht und musste nach erfolgter
Installation erstmal einen Blick …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Seit gestern können Interessierte die kommende Windowsversion "Windows
8" völlig legal im Rahmen einer "Developer Preview" als ISO Image
überraschend schnell &lt;a href="http://dev.windows.com/" title="Downloadlocation der Windows 8 Developer Preview"&gt;von den Microsoft Servern
herunterladen&lt;/a&gt;
und testen. Eine Registrierung ist hierbei nicht erforderlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mir gestern mal den Spass gemacht und musste nach erfolgter
Installation erstmal einen Blick auf den Wandkalender werfen. Nein, es
ist in der Tat September und nicht April. Ich konnte, was ich da sehe,
nicht glauben! Wer sich den Download des bis zu 4.8 GB großen ISO Images
sparen möchte, der kann einfach in den nächsten
&lt;a href="http://www.saturn.de/" title="Homepage des Saturn Marktes"&gt;Saturn&lt;/a&gt; oder
&lt;a href="www.mediamarkt.de/" title="Homepage des Media Marktes"&gt;Media Markt&lt;/a&gt; gehen und
sich ein x-beliebiges Windows Phone ansehen. Man bekommt den Eindruck,
das Microsoft zukünftig nur noch ein Betriebssystem für Computer,
Tablets, Handys, usw. entwickeln will, da sie das komplette Startmenü in
dieser ... ich weiss garnicht wie man das nennen soll: "Swype -
Oberfläche" gehalten haben. Klickt man auf "Start" (der Button sieht
übrigens so aus als hat ein Kind den gemalt), öffnet sich zunächst mal
ein Menü, welches zig kleine Icons auf dem Bildschirm anzeigt - völlig
unsortiert und bei vielem ohne Text. Man muss anhand des Bildes raten,
was passiert, wenn man darauf klickt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist sowas von völlig schrecklich geworden ... ich habe das komplette
Teil nach 10 Minuten wieder gelöscht!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, OK. Wenn das jetzt Microsoft's neuer Releasezyklus wird, im
Wechsel ein unbenutzbares und ein gutes OS herauszubringen (wie ja seit
XP begonnen: XP = gut, Vista = Schrott, 7 = gut, 8 = Schrott, ...),
wieso nicht? Müssen die selber wissen ob sie sich so einen Mist bei
zunehmender Konkurenz durch Apple und Linux leisten können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebenfalls erschreckend: Während der Installation bietet Windows einem an
das Live - Konto als Login zu verwenden!!!! HALLO??? Sicherheit und
so??? Die haben doch wohl den Schuss nicht gehört: Man soll nun allen
ernstes seinen PC mit weiss-der-geier wie privaten und vertraulichen
Daten über's Internet mit denselben Daten anmelden, wie man sie ggf.
seit Jahren mit seinem MSN Messenger verwendet anmelden? Ich komme auf
anhieb auf locker 20 Möglichkeiten wie ich als Security Laie diese Daten
bereits heute ausspähen kann. Der Weg zu &lt;strong&gt;&lt;em&gt;"Ja - aber ... ich will mich
mit meinen Facebook - Daten anmelden können!"&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ist da echt nicht mehr
weit. Und das bietet man dann auch noch dem IT-Technisch hinrtotem Volk
an, welches trotz jahrelangen Berichten darüber, wie unsicher
Online-Banking ist und wie leicht sich Handydaten ausspähen lassen,
beide Unsicherheitsfaktoren durch Smartphone-Internetbanking
kombinieren?&lt;br&gt;
Au Backe ... man sollte echt mal drüber nachdenken umzusatteln und unter
die Onlinekriminellen gehen - das mausert sich ja immer mehr zum
Selbstbedienungsladen ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Positiv fiel hingegen der neue Windows Explorer auf. Das Menü ist nun
ähnlich wie bei Office 2011 viel umfangreicher und weniger
zusammengefaltet, so das man sich für viele (sinnvolle) Funktionen den
Umweg über "Datei &amp;gt; Neu &amp;gt; Ordner &amp;gt; ..." oder das Kontextmenü
sparen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mehr kann ich zu diesem Betriebssystem ehrlich gesagt garnicht sagen, da
ich es, wie gesagt, umgehend wieder gelöscht habe. Es mag sein, das man
diesen Schrott-Modus auch irgendwie abstellen kann, aber ich bin ehrlich
gesagt nicht bereit dazu mich mit einer Vorabversion von Windows zu
beschäftigen; zumal die Systemsteuerung auch so beschissen angeordnet
ist, das man um eine Einarbeitung garnicht herum kommt.&lt;br&gt;
Macht Euch einfach den Spaß, ladet das herunter und stellt die Kotztüten
bereit.&lt;/p&gt;</content><category term="developer preview"></category><category term="download"></category><category term="windows 8"></category></entry><entry><title>VirtualBox mit WLAN im Host nutzen</title><link href="https://www.zoosau.de/virtualbox-mit-wlan-im-host-nutzen.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-16T21:42:00+01:00</published><updated>2011-03-16T21:42:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-03-16:/virtualbox-mit-wlan-im-host-nutzen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Seit Monaten kotze ich jetzt einen armdicken Strahl, wenn ich zuhause
mit meinen
&lt;a href="http://www.virtualbox.org/" title="Homepage von VirtualBox"&gt;VirtualBox&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Virtuelle_Maschine" title="Wiki Erläuterung über virtuelle Maschinen"&gt;Virtual
Machines&lt;/a&gt;
etwas entwickeln oder evaluieren möchte, weil ich jedes Mal ein Kabel
quer durch mein Wohnzimmer legen muss, da die &lt;a href="http://www.virtualbox.org/manual/ch06.html#id403166" title="Auszug aus VirtualBox Online Manual zum &amp;quot;Bridged Networking&amp;quot;"&gt;Netzwerkbrückenverbindung
(Bridged
Networking)&lt;/a&gt;
über verschiedenste WLAN USB Sticks nicht funktionierte.&lt;br&gt;
Vielleicht kurz zur Erläuterung: Das …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Seit Monaten kotze ich jetzt einen armdicken Strahl, wenn ich zuhause
mit meinen
&lt;a href="http://www.virtualbox.org/" title="Homepage von VirtualBox"&gt;VirtualBox&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Virtuelle_Maschine" title="Wiki Erläuterung über virtuelle Maschinen"&gt;Virtual
Machines&lt;/a&gt;
etwas entwickeln oder evaluieren möchte, weil ich jedes Mal ein Kabel
quer durch mein Wohnzimmer legen muss, da die &lt;a href="http://www.virtualbox.org/manual/ch06.html#id403166" title="Auszug aus VirtualBox Online Manual zum &amp;quot;Bridged Networking&amp;quot;"&gt;Netzwerkbrückenverbindung
(Bridged
Networking)&lt;/a&gt;
über verschiedenste WLAN USB Sticks nicht funktionierte.&lt;br&gt;
Vielleicht kurz zur Erläuterung: Das "Bridged Networking" ist eine der
zur Verfügung stehenden Netzwerkemulationstechniken in VirtualBox,
welche es einem, anders als "Host-Only" oder
"&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Network_Address_Translation" title="Wikipedia EIntrag über &amp;quot;Network Address Translation&amp;quot;"&gt;NAT&lt;/a&gt;",
erlaubt die virtuellen Maschinen so an das Netzwerk anzuschließen, das
diese &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;direkt&lt;/span&gt; mit den
sich darin befindenden Komponenten kommunizieren können, ohne irgendwie
vom Host geProxyt oder geNATed werden zu müssen. So können sich die VMs
beispielsweise per DHCP von den realen Verteilern im Netz eine IP holen,
von diesen ohne Port Forwarding angesprochen werden (z.B. per HTTP oder
SSH), usw.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Lösung war, nach mehreren Monaten der Unkenntnis und erfolglosen
Google- und IRC Recherche, ganz simpel, jedoch so seltsam, das ich die
Lösung gerne hier kundtun möchte in der Hoffnung, das es anderen diesen
Ärger ersparen möge:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standardmäßig nutzt eine VM als virtuellen Netzwerkadapter einen "Intel
PRO / 1000 MT Desktop (82540EM)" Adapter. Der funktioniert mit
kabelgebundenem LAN auch hervorragend, versagt jedoch scheinbar wenn der
Host per WLAN ins Netzwerk integriert ist.&lt;br&gt;
Stellt man diesen auf "Intel PRO / 1000 MT Server (82545EM)" um
funktioniert auf einmal alles reibungslos! Man benötigt im
Gastbetriebssystem (zumindest unter Linux) nicht einmal einen neuen
Treiber!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verstehen tue ich es nicht wirklich, aber Hauptsache ist doch, das es
nun funktioniert :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dem folgenden Bild seht Ihr, wie man diesen Adaptertyp umstellt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_904" align="aligncenter" width="300"
caption="1. = "Erweitert" muss zunächst aufgeklappt werden, damit der
Dialog erscheint. --- 2. = Hier muss der Adaptertyp "Intel PRO / 1000 MT
Server" ausgewählt werden."]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/virtual_box_virtueller_adaptertyp.png"&gt;![VirtualBox 4 - Auswahl des virtuellen
Adaptertypes für WLAN-Hosts --- 1. = "Erweitert" muss zunächst
aufgeklappt werden, damit der Dialog erscheint. --- 2. = Hier muss der
Adaptertyp "Intel PRO / 1000 MT Server" ausgewählt
werden.]({filename}images/virtual_box_virtueller_adaptertyp-300x214.png "VirtualBox 4 - Auswahl des virtuellen Adaptertypes für WLAN-Hosts --- 1. = "Erweitert" muss zunächst aufgeklappt werden, damit der Dialog erscheint. --- 2. = Hier muss der Adaptertyp "Intel PRO / 1000 MT Server" ausgewählt werden."){.size-medium
.wp-image-904 width="300"
height="214"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;</content><category term="bridged"></category><category term="host"></category><category term="netzwerkbrücke"></category><category term="virtual box"></category><category term="virtualbox"></category><category term="wireless"></category><category term="wlan"></category></entry><entry><title>CeBit 2010</title><link href="https://www.zoosau.de/cebit2010.html" rel="alternate"></link><published>2010-03-26T12:30:00+01:00</published><updated>2010-03-26T12:30:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2010-03-26:/cebit2010.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich war auf der CeBit! Das ganze wurde inklusive Fahrt und Verpflegung
von meiner Firma bezahlt. Um es kurz zu machen: Wenn die irgendwann
einmal irgendwo ... sagen wir: In Duisburg oder Bochum, also: in der
Nähe, stattfinden sollte und ich gerade rein GARNICHTS anderes vorhaben
sollte, würde ich in Erwägung …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich war auf der CeBit! Das ganze wurde inklusive Fahrt und Verpflegung
von meiner Firma bezahlt. Um es kurz zu machen: Wenn die irgendwann
einmal irgendwo ... sagen wir: In Duisburg oder Bochum, also: in der
Nähe, stattfinden sollte und ich gerade rein GARNICHTS anderes vorhaben
sollte, würde ich in Erwägung ziehen diese Messe noch einmal zu
besuchen. Aber Hannover? No Way - Die Messe ist Mega langweilig. Neben
zig No-Name China-Ständen stehen da nur noch langweilige 0815 - Stände.
Keinerlei Innovationen, ja: Nichtmal echter Herstellerkontakt ist dort
möglich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich interessiere mich zum Beispiel für vertikal montierbare PDUs für
unsere Server-Racks. Klingt komisch, ist aber so! :D Die Leute von APC,
die da vor Ort waren konnten mir die simpelsten Fragen nicht
beantworten. Aber OK: Sie haben mir angeboten diese Fragen gezielt
weiterzuleiten (an der Hotline waren sie ebenfalls überfragt) und sich
bei mir zu melden. Ähnliches habe ich auch mit anderen Herstellern
gemacht - das wird hier keinesfalls ein APC - Exklusives
negativ-Ranking. Und ein paar Tage nach Messeende bekommt man nur eine
Standard-Spammail "Sie haben uns auf der CeBit besucht - schön! Besuchen
Sie doch mal unsere Homepage. ...." :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich brauch da nie wieder hin. Weder privat noch geschäftlich. Außer
Spesen nichts gewesen ...&lt;/p&gt;</content><category term="2010"></category><category term="cebit"></category><category term="reinfall"></category></entry><entry><title>Zugriff auf Samba Freigaben mit Windows Vista</title><link href="https://www.zoosau.de/zugriff-auf-samba-freigaben-mit-windows-vista.html" rel="alternate"></link><published>2008-01-29T11:03:00+01:00</published><updated>2008-01-29T11:03:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-01-29:/zugriff-auf-samba-freigaben-mit-windows-vista.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hallo zusammen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten hier in meiner Firma das Problem, das man sich an Windows XP
Workstations anmelden konnte und problemlos auf eine von einem Linux
Samba Server bereitgestellte Ressource zugreifen konnte, jedoch als
derselbe User, der an einer Windows Vista Workstation angemeldet ist,
auf dieselbe Ressource keinen Zugriff bekam …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hallo zusammen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten hier in meiner Firma das Problem, das man sich an Windows XP
Workstations anmelden konnte und problemlos auf eine von einem Linux
Samba Server bereitgestellte Ressource zugreifen konnte, jedoch als
derselbe User, der an einer Windows Vista Workstation angemeldet ist,
auf dieselbe Ressource keinen Zugriff bekam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe zunächst vermutet, das ich einen Fehler in meiner PDC
Konfiguration hatte oder ähnliches, da der Domänencontroller und die
Bindung der Samba Dateiserver an diesen erst recht neu implementiert
wurde. Jedoch liegt es an einem neuen "Feature" von Windows Vista das
diese Zugriffe überhaupt nicht klappen &lt;strong&gt;können&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach kurzer Suche bin ich auf &lt;a href="http://www.bit-bloc.de/archives/4" title="Blog von Jörn Domnik"&gt;dieses
Blog&lt;/a&gt;
gestossen, in dem genau dieses Problem beschrieben wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich denke ohne diesen Beitrag wäre ich da nie drauf gekommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da ich immer Angst habe, das Beiträge die ich verlinke in naher Zukunft
wieder verschwinden, kopiere ich den Inhalt des erwähnten Beitrages in
mein eigenes Blog. Ich hoffe Jörn hat nichts dagegen. Ansonsten bitte
einfach einen Kommentar schreiben :)&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Vista und Samba Shares&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mir Vista zum Testen installiert. Da ich ein WL700gE habe nutze
ich auch die eingebaute Platte als Netzlaufwerke. In den ersten Wochen
ging noch alles gut mit den Netzlaufwerken unter Vista.&lt;br&gt;
Nachdem ich aber eines Tages auf meine Laufwerke zugreifen wollte bekam
ich die Abfrage nach einem anderen “richtigen” Passwort, da der alte
Nutzer nicht authentifiziert werden konnte. Ich habe nicht lange
nachgedacht und schnell mein Username und Passwort eingetippt, und..
nichts. Es funktioniert nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach etwas Suchen habe ich dann eine Lösung gefunden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vista nutzt eine neuen Version des SMB Protokolls. Soll sicherer sein,
einziges Problem war nur, dass Samba dieses nicht unterstützt. Und da
mein WL700g auf einem Linux läuft und Samba für die Shares nutzt kann es
nicht funktionieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um das Problem zu beheben muss man die Lokalen Sicherheitsrichtlinien
bearbeiten. Erstmal den Richtlinieneditor über&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Start -&amp;gt; Eingabeleiste -&amp;gt; secpol.msc&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;starten und dann folgenden Pfad hinunter hangeln.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lokale Richtlinien -&amp;gt; Sicherheitsoptionen&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dort findet ihr dann auf der rechten Seite einen Punkt der&lt;br&gt;
Netzwerksicherheit: LAN-Manager-Authentifizierungsebene&lt;br&gt;
heißt. Dort ein Doppelklick und die Option&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;LM-und NTLM-Antworten senden (NTLMv2-Sitzungssicherheit verwenden)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;auswählen. Dann nur noch auf Ok klicken und den Editor wieder
schließen.&lt;br&gt;
Nun sollte es wieder möglich sein Samba Shares zu öffnen und zu
verbinden. Falls nicht sollte noch ein Neustart gemacht werden. Bei mir
hat es zwar ohne funktioniert, aber bei Windows kann man ja nie wissen.
;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ob das jetzt ein Versuch von Microsoft sein soll Linux als Fileserver
Betriebssystem auszustechen ist fraglich, da es zu einfach zu umgehen
ist. ;)&lt;br&gt;
Grüße Jörn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kleine Ergänzung noch von mir selbst:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei  Vista Home Basic und Vista Home Premium soll es anders sein. Da
sind stattdessen folgende Schritte notwendig:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;In der Registry den Schlüssel
    "HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Contr ol\Lsa"
    suchen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den Wert für LmCompatibilityLevel von "3" auf "1" ändern&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dieses kann ich nur leider nicht nachstellen, da wir diese Versionen in
der Firma nicht haben.&lt;/p&gt;</content><category term="freigabe"></category><category term="samba"></category><category term="vista"></category></entry><entry><title>Dateien im Thunderbird Profil</title><link href="https://www.zoosau.de/dateien-im-thunderbird-profil.html" rel="alternate"></link><published>2008-01-21T11:47:00+01:00</published><updated>2008-01-21T11:47:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-01-21:/dateien-im-thunderbird-profil.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe mich eben mal wieder gefragt, welche Datei im
&lt;a href="http://www.mozilla.com/en-US/thunderbird/" title="Homepage des Thunderbird"&gt;Thunderbird&lt;/a&gt;
Profil eigentlich was macht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.thunderbird-mail.de/wiki/Die_Dateien_im_Profil_kurz_erklärt" title="Wiki Seite zum Thema"&gt;Hier ist eine coole Seite wo viele Dateien beschrieben
werden.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe mich eben mal wieder gefragt, welche Datei im
&lt;a href="http://www.mozilla.com/en-US/thunderbird/" title="Homepage des Thunderbird"&gt;Thunderbird&lt;/a&gt;
Profil eigentlich was macht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.thunderbird-mail.de/wiki/Die_Dateien_im_Profil_kurz_erklärt" title="Wiki Seite zum Thema"&gt;Hier ist eine coole Seite wo viele Dateien beschrieben
werden.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Zeichensatz von Dateinamen unter Linux umwandeln</title><link href="https://www.zoosau.de/zeichensatz-von-dateinamen-unter-linux-umwandeln.html" rel="alternate"></link><published>2008-01-15T09:08:00+01:00</published><updated>2008-01-15T09:08:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-01-15:/zeichensatz-von-dateinamen-unter-linux-umwandeln.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich musste heute wieder einmal mit mkisofs ein ISO File eines
Verzeichnisses unter Linux erstellen. Dabei stand ich mal wieder vor dem
Problem, das es Dateien aus einem ehemaligen Samba - Share eines Samba
Servers waren, dessen Zeichensatz nicht explizit gesetzt war, wodurch
der Windows Zeichensatz cp850 verwendet wird. Dieses sieht …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich musste heute wieder einmal mit mkisofs ein ISO File eines
Verzeichnisses unter Linux erstellen. Dabei stand ich mal wieder vor dem
Problem, das es Dateien aus einem ehemaligen Samba - Share eines Samba
Servers waren, dessen Zeichensatz nicht explizit gesetzt war, wodurch
der Windows Zeichensatz cp850 verwendet wird. Dieses sieht unter linux
nicht nur "ganz toll" aus, nein: Programme wie mkisofs können daher auch
solche Dateien nicht wirklich gut verarbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hatte wie der Autor des Blogeintrages, durch welchen ich
letztendlich mal wieder fündig wurde, das Problem das ich das Programm
convmv kannte, damit auch schonmal gearbeitet hatte, ich mir den Namen
jedoch nicht wirklich gut einprägen konnte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter openSuSe 10.3 heisst das RPM auch einfach convmv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um nun Dateien eines Samba - Shares gescheit umzubenennen, gibt man
convmv folgende Parameter mit:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;convmv -f cp850 -t utf-8 --notest -r ordner&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit &lt;strong&gt;&lt;code&gt;-f&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; wird der aktuelle Zeichensatz angegeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;-t&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; definiert den Ziel-Zeichensatz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;-r&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; führt das ganze Programm rekursiv auf das ganze Verzeichniss
aus und&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;--notest&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; sorgt dafür, das die Dateien effektiv umbenannt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Achtung:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer sich über das Ergebniss nicht ganz sicher ist, der sollte die Option
&lt;strong&gt;&lt;code&gt;--notest&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; zunächst mal weglassen. Dann Zeigt das Programm nur an
was es tun &lt;strong&gt;würde&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="convmv"></category><category term="cp850"></category><category term="konvertieren"></category><category term="Linux"></category><category term="samba"></category><category term="umbenennen"></category><category term="utf-8"></category><category term="utf8"></category><category term="zeichensatz"></category></entry><entry><title>Mit Postfix Mails an bestimmte Adressen an ein Script übergeben</title><link href="https://www.zoosau.de/mit-postfix-mails-an-bestimmte-adressen-an-ein-script-ubergeben.html" rel="alternate"></link><published>2008-01-03T13:19:00+01:00</published><updated>2008-01-03T13:19:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-01-03:/mit-postfix-mails-an-bestimmte-adressen-an-ein-script-ubergeben.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute war es auf der Arbeit nötig einem Postfix MTA folgendes
Konfigurationsszenario beizubringen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es sollte ein Verteiler eingerichtet werden, dessen Mails an ein PHP
Script auf einem anderen Server übergibt.&lt;br&gt;
Zum Glück sollte es nicht eine bestimmte Mailadresse auf demselben
Server sein - das wäre deutlich umfangreicher geworden ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Zielserver hat …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Heute war es auf der Arbeit nötig einem Postfix MTA folgendes
Konfigurationsszenario beizubringen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es sollte ein Verteiler eingerichtet werden, dessen Mails an ein PHP
Script auf einem anderen Server übergibt.&lt;br&gt;
Zum Glück sollte es nicht eine bestimmte Mailadresse auf demselben
Server sein - das wäre deutlich umfangreicher geworden ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Zielserver hat eine UMTS Karte und kann daher direkt SMS
verschicken. Wird nun eine Mail an die Adresse
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;fantasie@traumland.de&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; geschrieben, soll diese Mail an den Server
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;smsgateway&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; weitergeleitet werden und dort von einem PHP Script an
gammu weitergegeben werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ließ sich auf dem Primary MX sehr leicht konfigurieren. Dazu muss in
die Datei &lt;strong&gt;&lt;em&gt;/etc/postfix/virtual&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; folgendes eingetragen werden:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;smsuser@traumland.de    smsuser@smsgateway.traumland.de&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dem Server &lt;strong&gt;&lt;em&gt;smsgateway&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; musste in die Datei &lt;strong&gt;&lt;em&gt;/etc/aliases&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
folgendes eingetragen werden:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;smsuser:     "|/pfad/zum/phpscript.php"&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit war diese Aufgabe erledigt.&lt;br&gt;
Die Datei &lt;strong&gt;&lt;em&gt;/etc/postfix/virtual&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; unterstützt dieses Format &lt;em&gt;user:
"|script"&lt;/em&gt; wohl nicht so ohne weiteres. Hätte das Script auf dem Primary
MX direkt laufen sollen, wäre das Anlegen des aliases Eintrages fatal:
Jede Mail an smsuser@ , ganz gleich an welche Domain, würde eine SMS
auslösen und ggf. sehr teuer werden.&lt;/p&gt;</content></entry></feed>