<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Job und Beruf, Privates Leben</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/job-und-beruf-privates-leben.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2012-03-27T20:44:00+02:00</updated><entry><title>Erster Tag in Nürnberg - Eine Korrektur</title><link href="https://www.zoosau.de/erster-tag-in-nurnberg-eine-korrektur.html" rel="alternate"></link><published>2012-03-27T20:44:00+02:00</published><updated>2012-03-27T20:44:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2012-03-27:/erster-tag-in-nurnberg-eine-korrektur.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe gestern, am 26.3.2012 um 22:33 Uhr einen
&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg" title="Mein erster (leider negativer) Artikel über das Hotel &amp;quot;park inn&amp;quot; in Nürnberg"&gt;Artikel&lt;/a&gt;
geschrieben. Das ist "einer dieser 08/15 - Artikel", die einfach so
nebenbei mal kommen und nicht wirklich etwas tiefgründigeres ausdrücken
oder gar bewirken sollen. Jedoch schreibe ich darin etwas, was ich aus
jetziger Sicht (rund 22 Stunden …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe gestern, am 26.3.2012 um 22:33 Uhr einen
&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg" title="Mein erster (leider negativer) Artikel über das Hotel &amp;quot;park inn&amp;quot; in Nürnberg"&gt;Artikel&lt;/a&gt;
geschrieben. Das ist "einer dieser 08/15 - Artikel", die einfach so
nebenbei mal kommen und nicht wirklich etwas tiefgründigeres ausdrücken
oder gar bewirken sollen. Jedoch schreibe ich darin etwas, was ich aus
jetziger Sicht (rund 22 Stunden später) einfach um 180 Grad falsch
dargestellt habe; zumindest konnte bei meiner nicht immer neutralen
Schreibweise dieser Eindruck entstehen. Daher möchte ich hiermit so zu
sagen sowohl eine Wiedergutmachung leisten, wie auch mein Gewissen
beruhigen. Denn, auch wenn ich hier manchmal recht direkte Worte für
bestimmte Dinge finde, schreibe ich jedoch stets die Wahrheit und nur
Dinge, hinter denen ich zu 100% stehe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum ich dafür einen neuen Artikel schreibe und nicht den &lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg" title="Mein erster (leider negativer) Artikel über das Hotel &amp;quot;park inn&amp;quot; in Nürnberg"&gt;ersten
Artikel&lt;/a&gt;
einfach profan verändere? Page Rank, Aufmerksamkeit auf neue Themen
(Leute lesen sich einen nur leicht veränderten Artikel einfach kein
zweites Mal durch), Langeweile, ... wie auch immer ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem
&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg" title="Mein erster (leider negativer) Artikel über das Hotel &amp;quot;park inn&amp;quot; in Nürnberg"&gt;Artikel&lt;/a&gt;
habe ich mich unter anderem darüber enttäuscht gezeigt, das im Rahmen
der &lt;a href="http://www.netways.de/de/produkte/puppet/" title="Netways puppet Schulung"&gt;Netways Puppet
Schulung&lt;/a&gt;
ein Raucherzimmer für mich gebucht wurde und das mir das unangenehm ist.
Beim erneuten Lesen des
&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg" title="Mein erster (leider negativer) Artikel über das Hotel &amp;quot;park inn&amp;quot; in Nürnberg"&gt;Artikels&lt;/a&gt; bin
ich richtig froh, das ich dazu gebracht wurde mir das nochmal anzusehen,
denn selbst ohne folgendes Ereignis kann das Hotel nichts dazu, was für
mich gebucht wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jedenfalls bin ich heute, einen Tag später gegen 12 Uhr, von Frau Tamara
Zschiesche, der "Sales Executive" des Hotels &lt;a href="http://www.parkinn.de/hotel-nuernberg" title="Homepage des Nürnberger park inn - Hotels"&gt;park inn in
Nürnberg&lt;/a&gt;,
angesprochen worden:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sie: "Sie sind doch der Herr Richter, nicht?"&lt;br&gt;
Ich: "Ähh - ja ... ?"&lt;br&gt;
Sie: "Mir ist zugetragen worden, das sie mit Ihrem Zimmer nicht
zufrieden sind. Sie können direkt umziehen wenn Sie wollen."&lt;br&gt;
Ich (denkend, das jemand auf meiner Arbeit meinen Blog gelesen und
sich beschwert hat): "Ähh - naja: Es ist halt ein Raucherzimmer. Aber
beschwert habe ich mich nicht."&lt;br&gt;
Sie: "Nein nein - trotzdem: Wenn Sie wollen weise ich gleich den
Zimmerservice an Ihre Sachen in ein Nichtraucherzimmer umzuräumen!"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Habe ich zwar lieber alleine gemacht, aber: ... WOW! Ich habe wenig
später auf meiner Arbeit angerufen um das zu klären - aber da konnte
sich auch keiner einen Reim drauf machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ich "umgezogen" bin konnte ich mir die Frage an Frau Zschiesche
einfach nicht verkneifen, was denn nun dahinter steckt. Darauf musste
sie lachen und meinte nur: "... sie haben einen Blog. Wir haben gewisse
Monitorings auf solche Stichworte und Bewertungen.".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also erstmal: ... nochmal WOW! Nicht nur das das "&lt;a href="http://www.parkinn.de/hotel-nuernberg" title="Homepage des Nürnberger park inn - Hotels"&gt;park inn
Nürnberg&lt;/a&gt;"
nichts dafür kann, das ein Raucherzimmer für mich gebucht wurde und
nicht nur das hier innerhalb von offenbar Stunden ein diesbezüglicher
Blogeintrag, abseits der großen Plattformen wie Facebook, Holiday Check
oder verschiedenen Blog-Hoster auf einem selbstgehostetem Blog gefunden
und an die Leiterin des Hotels gemeldet wird: Auch die
überdurchschnittlich faire und zuvorkommende Art und Weise wie diese
damit umgeht (mit einer zeitnahen, problemlosen Umbelegung auf ein neues
Nichtraucher-Zimmer nämlich) finde ich einfach nur krass! Sowohl
technisch, wie auch von Seiten des Hotels. Also "park inn" - Hotels? Zu
110% empfehlenswert!&lt;br&gt;
Und in diesem speziellen Fall: Gleichwertig ein besonderes Dankeschön
und Entschuldigung an das Nürnberger "park inn" - Hotel auf der
Sandstraße 2-8 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl es, wie gesagt, nicht die Schuld des
&lt;a href="http://www.parkinn.de/hotel-nuernberg" title="Homepage des Nürnberger park inn - Hotels"&gt;Hotels&lt;/a&gt;war,
habe ich folgende Widmung im neuen Zimmer vorgefunden:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1134" align="aligncenter" width="300"
caption=""park inn" Hotel Nürnberg - Zimmer 2 -
Grussschreiben"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/Park_inn_Zimmer2_gruss.jpg"&gt;!["park inn" Hotel Nürnberg - Zimmer 2 -
Grussschreiben]({filename}images/Park_inn_Zimmer2_gruss-300x200.jpg ""park inn" Hotel Nürnberg - Zimmer 2 - Grussschreiben"){.size-medium
.wp-image-1134 width="300"
height="200"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ansonsten, hier noch zwei Bilder des neuen Zimmers. Es mag sein das das
nur für mich so aussieht, da ich die frische Luft eines
Nichtraucherzimmers zum Vergleich mit heranziehen kann, aber ich finde
das die folgenden Bilder deutlich weniger Nikotin-Gelbstich haben als
die im &lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg" title="Mein erster (leider negativer) Artikel über das Hotel &amp;quot;park inn&amp;quot; in Nürnberg"&gt;ersten
Artikel&lt;/a&gt;
;) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1133" align="aligncenter" width="300"
caption=""park inn" Hotel Nürnberg - Zimmer 2 - Fensterseite"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/Park_inn_Zimmer2_2.jpg"&gt;!["park
inn" Hotel Nürnberg - Zimmer 2 -
Fensterseite]({filename}images/Park_inn_Zimmer2_2-300x200.jpg ""park inn" Hotel Nürnberg - Zimmer 2 - Fensterseite"){.size-medium
.wp-image-1133 width="300"
height="200"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1132" align="aligncenter" width="300"
caption=""park inn" Hotel Nürnberg - Zimmer 2 - Türseite"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/Park_inn_Zimmer2_1.jpg"&gt;!["park inn"
Hotel Nürnberg - Zimmer 2 -
Türseite]({filename}images/Park_inn_Zimmer2_1-300x200.jpg ""park inn" Hotel Nürnberg - Zimmer 2 - Türseite"){.size-medium
.wp-image-1132 width="300"
height="200"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;</content><category term="nürnberg"></category><category term="park inn"></category></entry><entry><title>Erster Tag in Nürnberg</title><link href="https://www.zoosau.de/erster-tag-in-nurnberg.html" rel="alternate"></link><published>2012-03-26T22:33:00+02:00</published><updated>2012-03-26T22:33:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2012-03-26:/erster-tag-in-nurnberg.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg-eine-korrektur" title="Zweiter teil meiner &amp;quot;park inn&amp;quot; Nürnberg-Bewertung"&gt;&lt;strong&gt;UPDATE: Bitte diesen Artikel nicht lesen ohne darauf den zweiten Teil
zu
lesen!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie ihr ja eventuell wisst, bin ich zwischen Montag und Donnerstag abend
in Nürnberg, um an der
&lt;a href="http://docs.puppetlabs.com/guides/introduction.html" title="Puppet about"&gt;Puppet&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.netways.de/de/units/training/puppet/"&gt;Schulung von Netaways&lt;/a&gt;
teilzunehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das war mein erster Flug im Leben überhaupt, mit Ausnahme des einen
Mals, als ich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg-eine-korrektur" title="Zweiter teil meiner &amp;quot;park inn&amp;quot; Nürnberg-Bewertung"&gt;&lt;strong&gt;UPDATE: Bitte diesen Artikel nicht lesen ohne darauf den zweiten Teil
zu
lesen!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie ihr ja eventuell wisst, bin ich zwischen Montag und Donnerstag abend
in Nürnberg, um an der
&lt;a href="http://docs.puppetlabs.com/guides/introduction.html" title="Puppet about"&gt;Puppet&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.netways.de/de/units/training/puppet/"&gt;Schulung von Netaways&lt;/a&gt;
teilzunehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das war mein erster Flug im Leben überhaupt, mit Ausnahme des einen
Mals, als ich als ... 10 jähriger oder so "im Reisegepäck" meiner Mutter
mit nach Griechenland geflogen bin. Der Check-In war easy und witzig:
Ich habe doch glatt vergessen mein Penner-Gewürz (Tränengas) aus meiner
Tasche zu nehmen und durfte das dann erstmal entsorgen gehen ...  ;-)
Selbst schuld und sonst alles voll locker. Ich hatte einen großzügigen
Puffer, also lief das alles auch stressfrei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Flieger selbst sah komisch aus: Ich habe einen Riesenflieger
erwartet, wo es alleine 'ne Stunde dauert, bis alle eingestiegen sind.
Stattdessen sah das aber aus wie ein mit Sitzplätzen vollgestopfter
Privatjet: es gab nicht so eine Schleuse, die an den Flieger
rausgefahren wird und man ebenerdig zusteigt, sondern so eine typische
Klapptreppe und man wurde bis vor den Flieger gefahren.&lt;br&gt;
Hinter mir sass leider so ein Asi, der den Ruf von uns echten Metal-Fans
leider im Rest der Bevölkerung runter reißt: Kopfhörer dauer-aufgedreht,
so das er im Wartebereich des Gates vom Personal schon übel (aber
angemessen) zur Sau gemacht wurde; was ihn aber keineswegs davon
abgehalten hat dasselbe im Flieger wieder zu machen. Naja, was soll's;
der Flug selbst dauerte ja nur eine knappe Stunde, da kann man auch so
einen kleinen Scheisser am leben lassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was mich mal wieder total genervt hat war, wie sehr die Gesellschaft
doch eigentlich Zombies ähnelt. Es wurden z.B. während des Fluges kleine
Plastiktüten mit Saltletts - Gebäck ausgeteilt. Sofort: *knister,
Knister, KNISTER ...* alle packen den Scheiss aus und fangen an zu
fressen; egal ob die Bock auf was zu knabbern haben, oder nicht. Es wird
ausgeteilt, es ist umsonst, also: *Nom, nom* ... Ich habe meine nicht
angerührt: Hier der Beweis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1128" align="alignnone" width="300"
caption="Meine ungeöffnete Bordnahrung"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/bordnahrung.jpg"&gt;&lt;img alt="Meine ungeöffnete
Bordnahrung" src="{filename}images/bordnahrung-300x260.jpg" title="Meine ungeöffnete Bordnahrung"&gt;{.size-medium
.wp-image-1128 width="300"
height="260"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, auch egal. Die Taxifahrt war cool. Die Taxifahrerin hat gemerkt
das ich im vorbeifahren total fasziniert diesen ... mittelalterlichen
Wall mitten durch Nürnberg angesehen habe. Da hat sie mir direkt noch
eine kleine Hintergrundgeschichte der Stadt und den Sehenswürdigkeiten
auf dem Weg gegeben. So auch (ungefragt!) wo das Rotlichtmilleu losgeht.
Das lief in etwa so: "Und da, hinter dem Wall, da sind die Puffs und ...
oh, wir sind da!". Mit anderen Worten: Das Hotel ist genau an der
Puffmeile.&lt;br&gt;
Naja, egal. Ich hatte, gerade angekommen, noch Hunger. Also machte ich
mich auf den Weg in die Stadt ... tote Hose. Was eigentlich gut ist: Ich
habe keinen einzigen Dönergrill oder Pizzeria gefunden! Bei uns sind die
ja häufiger als Wohnhäuser ... dennoch fand ich nur ein Sausalitos. Da
habe ich mir direkt eine Portion Hähnchen Fajitas, zwei Weizenbier und
als Absacker einen Whiskey-Cola reingezogen :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dem Rückweg wollte ich mir diese &lt;strong&gt;echt&lt;/strong&gt; coole Mauer reinziehen.
Man muss sich das so vorstellen, das Hauptstraße, Mauer und Puffmeile
genau parallel verlaufen. Also bin ich einfach kurzerhand durch die
Puffmeile gelaufen; wohl als einziger auf der Welt, nur um sich die
Mauer reinzuziehen ;D Mannomann - ich war in total schäbigen
Straßenklamotten unterwegs: Jeansjacke, Kurze Hose, T-Shirt. Und
trotzdem haben die Bordsteinschwalben fast Ihre Fenster eingeschlagen,
weil da mal ein nicht-Asi (ich) langkommt ... arme Schweine :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, wie auch immer. Jetzt lege ich mich mal in's Bett und ruhe mich
aus, ehe morgen der Schulungsstress losgeht. Ich hoffe ich kann hier
schlafen; die Blödmänner haben mir ein Raucherzimmer gebucht ... :P
Naja, sonst scheint alles OK zu sein hier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1127" align="aligncenter" width="300"
caption="Mein (Raucher-) Zimmer im "Park Inn Nürnberg""]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/bett_park_inn.jpg"&gt;![Mein
(Raucher-) Zimmer im "Park Inn
Nürnberg"]({filename}images/bett_park_inn-300x200.jpg "Mein (Raucher-) Zimmer im "Park Inn Nürnberg""){.size-medium
.wp-image-1127 width="300"
height="200"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1126" align="aligncenter" width="300"
caption="Mein Bad im "Park Inn Nürnberg""]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/bad_park_inn.jpg"&gt;![Mein Bad im "Park Inn
Nürnberg"]({filename}images/bad_park_inn-300x200.jpg "Mein Bad im "Park Inn Nürnberg""){.size-medium
.wp-image-1126 width="300"
height="200"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/erster-tag-in-nurnberg-eine-korrektur" title="Zweiter teil meiner &amp;quot;park inn&amp;quot; Nürnberg-Bewertung"&gt;&lt;strong&gt;UPDATE: Bitte diesen Artikel nicht lesen ohne darauf den zweiten Teil
zu
lesen!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="nürnberg"></category><category term="park inn"></category></entry><entry><title>Was geht so?</title><link href="https://www.zoosau.de/was-geht-so.html" rel="alternate"></link><published>2011-04-16T12:07:00+02:00</published><updated>2011-04-16T12:07:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-04-16:/was-geht-so.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe gerade meine erste Fahrradtour über 23 km für diese Saison
hinter mir. Bereits jetzt spüre ich alle Muskeln im Bein ... ;)&lt;br&gt;
Sowohl meine neuen, ergonomischen Handgriffe und mein neuer Sattel haben
sich aber gelohnt: Weder meine Handballen, noch mein Pimmel sind dieses
mal taub geworden; das Problem hatte ich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe gerade meine erste Fahrradtour über 23 km für diese Saison
hinter mir. Bereits jetzt spüre ich alle Muskeln im Bein ... ;)&lt;br&gt;
Sowohl meine neuen, ergonomischen Handgriffe und mein neuer Sattel haben
sich aber gelohnt: Weder meine Handballen, noch mein Pimmel sind dieses
mal taub geworden; das Problem hatte ich bisher immer.&lt;br&gt;
Besonders stolz bin ich darüber, das ich den Berg zur &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Isenburg_%28Hattingen%29" title="Isenburg in Hattingen (Wiki)"&gt;Isenburg in
Hattingen&lt;/a&gt;
hoch geschafft habe, ohne ein einziges Mal abzusteigen! Das mag jetzt
nicht die Bombe für trainierte Athleten sein, mir hat es aber alles
abverlangt und ich bin stolz darauf, das ich den Biss hatte dran zu
bleiben ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaaa, was noch? Auf der Arbeit habe ich mit meinem Team die Woche ein
längeres Meeting, in welchem ich denen mal gezeigt habe, was wir alles
vor uns her schieben und das es in meinen Augen derzeit keine
Alternative dazu gibt, an einem der kommenden Wochenden das ganze mal
aufzuarbeiten. Montag werden wir uns auf einen Termin einigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zudem werde ich versuchen im Mai mein LPIC 1 zu machen. Das kann ja
nicht so schwer sein! Ich arbeite jetzt seit rund 15 Jahren mit Linux,
da werde ich ja wohl die erste Stufe einer Zertifikatreihe ohne Lehrgang
im Linuxhotel bewältigen!! ;) Zumal: Selbst wenn ich 8-10 mal zu der
Prüpfung ansetzen müsste, bin ich immernoch billiger dabei als 1x
Linuxhotel und dann die Prüfung.&lt;br&gt;
Drückt mir mal die Daumen! :)&lt;/p&gt;</content><category term="fahrrad"></category><category term="lpic"></category></entry></feed>