<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Job und Beruf, LARP, Privates Leben</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/job-und-beruf-larp-privates-leben.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2006-05-14T22:32:00+02:00</updated><entry><title>Nach der Abschlussprüfung</title><link href="https://www.zoosau.de/nach-der-abschlussprufung.html" rel="alternate"></link><published>2006-05-14T22:32:00+02:00</published><updated>2006-05-14T22:32:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2006-05-14:/nach-der-abschlussprufung.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;So - am 10.5. hatten wir bereits einen Text angefangen zu tippen, haben
dann jedoch aufgrund von Müdigkeitsanfällen (und Kuschelwut ;) )
aufgehört.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun geht's weiter:&lt;br&gt;
Diese beiden Feten waren sehr schön. Es gab zwar bei der Geburtstagsfete
ein Ereignis, das ist aber nicht weiter erwähnenswert. Im Grossen und
Ganzen hatten wir …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So - am 10.5. hatten wir bereits einen Text angefangen zu tippen, haben
dann jedoch aufgrund von Müdigkeitsanfällen (und Kuschelwut ;) )
aufgehört.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun geht's weiter:&lt;br&gt;
Diese beiden Feten waren sehr schön. Es gab zwar bei der Geburtstagsfete
ein Ereignis, das ist aber nicht weiter erwähnenswert. Im Grossen und
Ganzen hatten wir an diesen Tagen einfach viel Spass. Wir beide haben
diese Prüfungsstress-Auszeit gebraucht. Die letzten 3 Tage vor dem 9.
Mai haben wir ehrlich NUR noch gelernt. Am 9. Mai war es dann soweit.
Wir haben beide die drei Ganzheitlichen (SO ein Scheisswort ...)
Prüfungen abgearbeitet. In der Pause ging es Lena schon nicht so gut,
weil sie der festen Überzeugung war, sie hätte die vergeigt. Nachdem die
Prüfung komplett beendet war, wurde es sogar so schlimm, das sie
anfangen musste zu weinen. Ich habe zwar mein Bestes getan sie etwas zu
trösten, jedoch eher wenig erfolgreich, da ich nur wenig tun oder sagen
konnte das sie wirklich aufheitert. Dieses schafft nur eine LKW
Auspuffklappe, welche im Takt der Autoradiomusik zufällig wippte.
Daraufhin bekam Lena fast einen Lachanfall und ich dachte nur "Na toll -
und ich brech mir einen ab!" :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotzdem sind wir abends in's
"&lt;a href="http://www.locationsite.de/ruhrgebiet/cafenord.htm" title="Eintrag einer Umkreissuche zu "&gt;Nord&lt;/a&gt;"
gegangen. Das ist eine Jugendkneipe am Rande der Essener City. Wir sind
dort noch nicht als Paar hingegangen, sondern nur als Schulkollegen. Wir
hatten geplant die anderen ein wenig zu schocken, indem wir erst ganz
normal anfeiern, und später dann einfach in einem Liebevollem Kuss
zeigen, was an den Gerüchten der letzten Monate dran ist. Leider hatten
wir den besten Zeitpunkt verpasst, so das wir erst kurz vor Schluss dazu
kamen. Jeodch war der Effekt nicht unbedingt weniger amüsant. Zu diesem
Zeitpunkt waren der Alex, der Timur, Dille und der Eimer noch anwesend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am nächsten Tag in der Schule waren wir dann das erste Mal als Paar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Schule wollten wir den Klusemann dann noch etwas schocken, da der
ja immer am meisten rumgelabert hatte, jedoch hatte den das
komischerweise nicht mal im Ansatz überrascht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Schule sind sonst nur noch Noten verteilt worden. Der
&lt;a href="http://www.tigress.com/theclis/" title="Uralt-Homepage von Theclis"&gt;Theclis&lt;/a&gt;
hatte uns lieeeeeeeeeeeeeeeeeeber Weise (!!!) einen Webshop programmiert
für Anwendungsentwicklung. Diesen mussten wir unserer AW Lehrerin Frau
Kriegel dann "nur noch" erklären. Hierbei habe ich meine 2 auf dem
Zeugnis verteidigt (stand bei 2-) und Lena hat sich von einer 4 auf eine
3 gerettet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Samstag, den 13.5.06 hat Marc seinen ersten LARP Con mitgemacht.
Hierzu werden noch Fotos folgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marc war total nervös, da er weder Regeln noch Leute kannte, noch
besonders gut verkleidet war. Letztendlich hatten jedoch alle viel
Spass. Es wird sicher nicht das letzte LARP gewesen sein. Letztendlich
haben alle überlebt und ich fiel nur wenig durch meine für Elfen doch
sehr ungehobelte Art auf. Oder die anderen waren nur Fair genug mich
nicht aufzuziehen deswegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu kann ich nur sagen, er ist auch aufgefallen durch seine Kampf
Aktionen. Für sein Erstes Larp war er sehr gut. Holbrig aber gut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich (Lena) spiele dieses Spiel schon fast 3 Jahre und ich habe viele
Anfänger gesehen und ich muss sagen er ist wirklich gut. Sprache und
Äusseres werden noch geändert. Sofern er noch möchte.&lt;/p&gt;</content><category term="Abschlussprüfung"></category><category term="LARP"></category><category term="Schule"></category></entry></feed>