<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Musik, Privates Leben</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/musik-privates-leben.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2011-07-21T22:12:00+02:00</updated><entry><title>Neue Gitarre am Start!</title><link href="https://www.zoosau.de/neue-gitarre-am-start.html" rel="alternate"></link><published>2011-07-21T22:12:00+02:00</published><updated>2011-07-21T22:12:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-07-21:/neue-gitarre-am-start.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Jahaaa - irgendwann hat der Tennisschläger von &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Harley_Benton" title="Wiki Beleg zu &amp;quot;Harley Benton&amp;quot;"&gt;Harley Benton (Hausmarke
des Thomann Musik
Versandes)&lt;/a&gt;,
im &lt;a href="http://www.thomann.de/de/harley_benton_hbstset_2_sunburst.htm" title="Harley Benton Starterset Sunburst"&gt;Set mit Aldi-Tüte (alias Gigbag) und iPod-Verstärker für 95,-
€&lt;/a&gt;,
halt mal ausgedient und was ordentliches muss her! Zumal das Gute
preislich garnicht einmal so weit entfernt liegt, auch wenn ich in
diesem Fall noch in den …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Jahaaa - irgendwann hat der Tennisschläger von &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Harley_Benton" title="Wiki Beleg zu &amp;quot;Harley Benton&amp;quot;"&gt;Harley Benton (Hausmarke
des Thomann Musik
Versandes)&lt;/a&gt;,
im &lt;a href="http://www.thomann.de/de/harley_benton_hbstset_2_sunburst.htm" title="Harley Benton Starterset Sunburst"&gt;Set mit Aldi-Tüte (alias Gigbag) und iPod-Verstärker für 95,-
€&lt;/a&gt;,
halt mal ausgedient und was ordentliches muss her! Zumal das Gute
preislich garnicht einmal so weit entfernt liegt, auch wenn ich in
diesem Fall noch in den Genuss eines Sonderangebotes gekommen bin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lange Rede, kurzer Sinn: Die Rede ist von meiner neuen Gitarre, einer
Ibanez GRGR-121 EX in schwarz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_979" align="aligncenter" width="224"
caption="Ibanez GRGR121EX mit Gigbag"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/Ibanez_GRGR121EX.jpg"&gt;&lt;img alt="Ibanez GRGR121EX mit
Gigbag" src="{filename}images/Ibanez_GRGR121EX-224x300.jpg" title="Ibanez GRGR121EX mit Gigbag"&gt;{.size-medium
.wp-image-979 width="224"
height="300"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neu ist die nicht viel teurer als das Harley Benton Einsteigerset:
Aktuell liegt sie bei 210,- €; allerdings ebenfalls mit Gigbag und Gurt.
Alles was im Vergleich zum Harley Benton Einsteigerset fehlt ist ein
Verstärker. Allerdings lässt sich der bei Harley Benton mitgelieferte
auch nicht wirklich ohne zu kichern "Verstärker" nennen. Der wird
Produktionskosten von etwa 10-15,- € haben und "standalone" kaufen würde
sich glaube ich nicht mal ein Hartz 4 Empfänger das Teil. Dennoch rechne
ich die 15,- € mal von den 95,- € ab: Sind 80,- € für Gitarre und
Aldi-Tüte. Die Ibanez Gitarre ist also in etwa 130,- € teuer als das
Harley Benton Model. Wenn man bedenkt, das man ohne weiteres auch
400-500,- für ein Einsteigermodell latzen kann, ist das eine gesunde und
solide Verbesserung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Achja: Und was hab ich bezahlt? 140,- €, weil ich das Instrument
gebraucht gekauft habe. Normal mache ich sowas ja nicht; also: Von eBay
hätte ich mir nie im Leben so ein empfindliches Teil gekauft. Aber ...
zum Glück , oder: leider, je nachdem, hört gerade ein guter Kumpel von
mir auf Gitarre zu lernen. Und statt das die im Raum rumsteht, Staub und
Rost ansetzt, habe ich sie ihm halt abgekauft :) Da hat er mehr von und
ich weiß, das die aus guten Händen stammt; haben wir beide was von!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man merkt direkt, das die Ibanez um Längen besser produziert ist, wenn
man die nur in die Hand nimmt. Keine Kanten, keine Grate. Es liegt sogar
ein richtiges Handbuch bei, das einem genau erklärt, wie man die pflegt,
neue Saiten aufzieht, wie, warum und wann man die Halsspannung
nachzustellen hat (als Laie: Garnicht! ;) Aber da sich einige "mutige"
ja so und so nicht davon abhalten lassen, ist mir lieber es wird genau
beschrieben als das diese Leute blind daran herumschrauben), etc.&lt;br&gt;
Was mir besonders wichtig ist: Das Teil hat keine &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Tremolo_(Gitarre)" title="Wiki Erklärung, was eine Whammy Bar / Tremolo ist"&gt;Whammy
Bar&lt;/a&gt;
mehr! Die Harley Benton hatte eines, da ich damals ja noch nicht wusste,
ob man das braucht oder nicht und wenn man sich mal ein wenig damit
beschäftigt, wie so eine Gitarre aufgebaut ist, dann wird einem schnell
klar, das wenn es kein hochwertiges
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Tremolo_(Gitarre)" title="Wiki Erklärung darüber, was eine Whammy Bar / Tremolo ist"&gt;Tremolo&lt;/a&gt;-System
ist, diese ganze Aufhängung nichts anderes ist als eine Feder, die
kontinuierlich an den Saiten zieht. Handelt es sich hier nicht im ein
sehr, sehr gutes System, werden die Saiten so sehr stark belastet.
Ebenso läd diese lockere, auf Federspannung stehende Technik sehr dazu
ein, das sich das ganze Instrument verstellt. Mal ehrlich: Wann braucht
man schon mal 'nen
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Tremolo_(Gitarre)" title="Wiki Erklärung darüber, was eine Whammy Bar / Tremolo ist"&gt;Tremolo&lt;/a&gt;??
Ja wohl zu den seltensten Gelegenheiten. Da ist es mir doch wichtiger in
den 99,99% der restlichen, Tremolo-freien Zeit ein akurat gestimmtes
Instrument zu haben, dem keine Saite reißt ;)&lt;br&gt;
Zweitens hat das Teil endlich gescheite Pickups! Schöne Humbucker, statt
der Single Coils.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_983" align="aligncenter" width="300"
caption="Peavey VYPYR 15"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/peavey-vypyr-15.jpg"&gt;&lt;img alt="Peavey VYPYR
15" src="{filename}images/peavey-vypyr-15-300x273.jpg" title="Peavey VYPYR 15"&gt;{.size-medium
.wp-image-983 width="300"
height="273"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weil gerade Ausverkauf war, habe ich ihm dann auch noch seinen
Verstärker abgekauft; einen &lt;a href="http://www.peavey.com/products/instamplifiers/guitaramps/vypyr/index.cfm/item/116752/Vypyr%26reg%3B%26nbsp%3B15.html" title="Produkthomepage des Peavey VYPYR 15 Gitarrenverstärkers"&gt;Peavey VYPYR
15&lt;/a&gt;.
Ich brauchte eh noch einen zweiten für den Keller. Der wird in der
Fachpresse sehr gelobt (&lt;a href="{filename}images/sc0904069.pdf"&gt;Soundcheck Test
0904&lt;/a&gt; , &lt;a href="{filename}images/git308rev_peavey.pdf"&gt;Guitar
Amps Review Peavey VYPYR
15&lt;/a&gt;), ich
finde den aber nur mäßig. Der Klang mag ganz gut überzeugen, aber die
Bedienbarkeit ist ganz, ganz schrecklich! Man muss sich wie früher bei
"Mortal Kombat" ganze Kaskaden von Tastenkombinationen merken um die
verschiedenen Filter zu editieren. Mag sein, das der Ton, sofern man ihn
mit Hilfe des Handbuches irgendwann einmal eingestellt kriegt, dann sehr
überzeugend ist, aber diese schlechte Haptik ist auf jeden Fall erstmal
eine Motivations- und Spassbremse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Egal, ist eh nur mein Zweit-AMP! Primär-AMP ist ein &lt;a href="http://www.voxamps.com/us/valvetronix/vt-series/" title="Produkthomepage des VOX VT30 Gitarrenverstärkers"&gt;VOX
VT30&lt;/a&gt;.
Der hat einen Mix aus synthetischen Effekten und einer echten Röhre.
Zudem eigentlich dieselben Effekte wie der Peavey VYPYR und leichter
einstellbar. Ein weiteres, cooles Feature des Gerätes ist, das man die
Ausgangsleistung des AMPs direkt an der Abzweigung zum Lautsprecher laut
und leise stellen kann. So bleiben alle Verzerrungen und Effekte
erhalten, nur die Lautstärke wird angepasst. Sehr nice für das heimische
üben.&lt;/p&gt;</content><category term="121"></category><category term="benton"></category><category term="gitarre"></category><category term="grgr"></category><category term="harley"></category><category term="harley benton"></category><category term="ibanez"></category><category term="peavey"></category><category term="peavy"></category><category term="pevey"></category><category term="review"></category><category term="test"></category><category term="testbericht"></category><category term="vox"></category><category term="vt"></category><category term="vt15"></category><category term="vt30"></category><category term="vypyr"></category></entry><entry><title>Valpurgisschlacht / Hexentanz Open Air 2011</title><link href="https://www.zoosau.de/valpurgisschlacht-hexentanz-open-air-2011.html" rel="alternate"></link><published>2011-05-06T23:59:00+02:00</published><updated>2011-05-06T23:59:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-05-06:/valpurgisschlacht-hexentanz-open-air-2011.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/1000px-Eisregen_logo.svg_.png"&gt;&lt;img alt="Eisregen
Logo" src="https://www.zoosau.de/images/1000px-Eisregen_logo.svg_.png" title="Eisregen Logo"&gt;{.aligncenter
.size-full .wp-image-933 width="700"
height="135"}&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am 29.4.2011 war ich mit meinen guten Freunden, Alex und Marina, auf dem
Hexentanz Open Air am Bostalsee im Sankt Wendeler Land. ... etwa 333 km
weit weg - ergab einen passenden Kilometerstand als wir wieder zuhause
waren ;) Das war ein Freitag und …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/1000px-Eisregen_logo.svg_.png"&gt;&lt;img alt="Eisregen
Logo" src="https://www.zoosau.de/images/1000px-Eisregen_logo.svg_.png" title="Eisregen Logo"&gt;{.aligncenter
.size-full .wp-image-933 width="700"
height="135"}&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am 29.4.2011 war ich mit meinen guten Freunden, Alex und Marina, auf dem
Hexentanz Open Air am Bostalsee im Sankt Wendeler Land. ... etwa 333 km
weit weg - ergab einen passenden Kilometerstand als wir wieder zuhause
waren ;) Das war ein Freitag und wir haben extra frei genommen, nur um
&lt;strong&gt;&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Eisregen_(Band)" title="Wiki Eintrag zur Band Eisregen"&gt;Eisregen&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
erleben zu können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir kamen auf die Sekunde (!) passend an - kaum haben wir die
Taschenkontrolle passiert, eröffneten Michael Roth und seine Truppe mit
den ersten Tönen den musikalischen Tag. Zwar waren sie nicht die erste
Band an diesem Tage, jedoch eigentlich die einzige, weswegen wir diese
Strecke auf uns genommen haben. Es war ein super Auftritt! Aber ich habe
selten so ein beschissenes Publikum erlebt wie da. Diese ganze auswendig
gelernte und abgeguckte, neu-Metal Scheisse wie "&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Moshpit#Circle_Pit" title="Wiki Eintrag zu Circle Pit"&gt;Circle
Pits&lt;/a&gt;",
"&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Moshpit#Circle.2FWall_of_Death" title="Wiki Eintrag zu Wall of Death"&gt;Wall of
Death&lt;/a&gt;",
etc. geht mir ja an sich schon genug auf den Sack! Wenn aber Kinder, die
normal keinen Ton rauskriegen, sich nunmal vorgenommen haben auf eben
diesem einen Konzert ihrer "mein Leben ist scheisse" Melancholie zu
entkommen, dann wird das noch künstlicher in die Menge gezwungen. Bei
den markanten Stellen mal mitsingen oder gröhlen: Keiner! Ich war der
einzige und ja: Da kommt man sich genauso blöd bei vor, als klatscht man
bei einer TV Show im Publikum als einziger. Aber lauthals
"WALL-OF-DEATH!!! WALL-OF-DEATH!!!" rufen, die Menge teilen und dann:
NICHTS !!!! Sowas habe ich noch nicht erlebt: Einfach NICHTS . Das Feld
schließt sich unverrichteter Dinge wieder ... so ein armseeliger Haufen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber egal: Ich fand den Auftritt der Band spitze!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So ... und dann ... es folgte die wohl schlechteste Leistung von
Menschen auf einer Bühne seit dem Krippenspiel im Behindertenheim zu
Zeiten von Contergan: Der Auftritt von &lt;strong&gt;&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Samsas_Traum" title="Wiki Seite von Samsas Traum"&gt;Samsas
Traum&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
!! Ich habe mir ja schon viel Scheisse angesehen und vorallem: Angehört,
aber das toppte echt alles bisher da gewesene: Ich gebe zu, das ich auf
den Auftritt gespannt war, da ich eine Zeit lang sehr gerne Samsas Traum
gehört habe. Aber so deutlich ist mit noch niemals vor Augen geführt
worden, was man scheinbar im Studio alles machen kann.&lt;br&gt;
Ich bin da im nachhinein echt immernoch Fassungs- und Sprachlos: Ich
hatte den beiden vorher gesagt, das bei Samsas Traum nicht alles gut
ist, das man sich aber vieles gut anhören kann. ALTER: Ich sass da auf
der Wiese und habe mich geschämt !!! Unglaublich ...&lt;/p&gt;</content><category term="eisregen"></category><category term="hexentanz open air 2011"></category><category term="Michael Roth"></category><category term="Valpurgisschlacht"></category></entry><entry><title>Mein Treffen mit Morten Veland</title><link href="https://www.zoosau.de/mein-treffen-mit-morten-veland.html" rel="alternate"></link><published>2009-11-25T02:39:00+01:00</published><updated>2009-11-25T02:39:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-11-25:/mein-treffen-mit-morten-veland.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich komme gerade vom "&lt;a href="http://www.myspace.com/beautyandthebeastfest" title="MySpace Seite zur &amp;quot;The Beauty and the Beast Tour 2009&amp;quot;"&gt;The Beauty and the Beast – Tour
2009&lt;/a&gt;"
- Konzert in Köln. Ich war da mit meinem Arbeitskollegen David. Es wurde
kurzfristig von der "&lt;a href="http://www.livemusichall.de/" title="HP Live Music Hall"&gt;Live Music
Hall&lt;/a&gt;" ins
"&lt;a href="http://www.underground-cologne.de/" title="HP des &amp;quot;Underground&amp;quot; in Köln"&gt;Underground&lt;/a&gt;"
verlegt. Ein recht kleiner Laden, der vielleicht zu 2/3 gefüllt war und
von der Aufmachung her ziemlich an …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich komme gerade vom "&lt;a href="http://www.myspace.com/beautyandthebeastfest" title="MySpace Seite zur &amp;quot;The Beauty and the Beast Tour 2009&amp;quot;"&gt;The Beauty and the Beast – Tour
2009&lt;/a&gt;"
- Konzert in Köln. Ich war da mit meinem Arbeitskollegen David. Es wurde
kurzfristig von der "&lt;a href="http://www.livemusichall.de/" title="HP Live Music Hall"&gt;Live Music
Hall&lt;/a&gt;" ins
"&lt;a href="http://www.underground-cologne.de/" title="HP des &amp;quot;Underground&amp;quot; in Köln"&gt;Underground&lt;/a&gt;"
verlegt. Ein recht kleiner Laden, der vielleicht zu 2/3 gefüllt war und
von der Aufmachung her ziemlich an einen Punk oder Linken – Schuppen
erinnerte (was völlig wertungsfrei sein soll).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/ich-bin-zu-blod-um-zu-einem-sirenia-konzert-zu-gehen" title="Mein Artikel über das anstehende Sirenia Konzert"&gt;Wie ich hier die Tage schon
schrieb&lt;/a&gt;,
galt es vorher noch das NAS in der &lt;a href="http://www.marketing-factory.de/" title="Homepage der Marketing Factory Consulting GmbH"&gt;Marketing
Factory&lt;/a&gt;
zu migrieren. Dieses startete zeitgleich mit dem Konzert um 19.00 Uhr.
Das wir eine oder zwei Bands verpassen werden, war uns leider schon
vorher klar. Leider hat das Samba – System aber obendrein noch
herumgezickt, was uns eine weitere halbe Stunde gekostet hat. Außerdem
gab es einen weiteren Zwischenfall abseits dieser Migration, der
ebenfalls sofortiges Handeln erforderte und uns weitere Zeit gekostet
hat. Hierdurch kamen wir erst um 22.10 Uhr am
"&lt;a href="http://www.underground-cologne.de/" title="HP des &amp;quot;Underground&amp;quot; in Köln"&gt;Underground&lt;/a&gt;"
an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben gerade noch den letzten Song von
"&lt;a href="http://www.atrocity.de/" title="Homepage der Band &amp;quot;Atrocity&amp;quot;"&gt;Atrocity&lt;/a&gt;"
mitbekommen, dann kam auch schon der "Hauptevent" (aus den Augen des
Veranstalters: "&lt;a href="http://www.leaveseyes.de/" title="Homepage der Band &amp;quot;Leaves Eyes&amp;quot;"&gt;Leaves
Eyes&lt;/a&gt;").
Wir waren eigentlich in erster Linie wegen
"&lt;a href="http://www.mortenveland.com/sirenia/" title="Homepage der Band &amp;quot;Sirenia&amp;quot;"&gt;Sirenia&lt;/a&gt;"
dort. Die haben wir aber leider, ebenso wie ihre Label – Kollegen
"&lt;a href="http://www.elis.li/" title="Homepage der Band &amp;quot;Elis&amp;quot;"&gt;Elis&lt;/a&gt;" und "&lt;a href="http://www.streamofpassion.com/" title="Homepage der Band &amp;quot;Stream of Passion&amp;quot;"&gt;Stream of
Passion&lt;/a&gt;",
verpasst. Das hat mich schon sehr enttäuscht – aber ich war ja selber
Schuld.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direkt als wir dort ankamen, lief &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Morten_Veland" title="Wikipedia Eintrag zu &amp;quot;Morten Veland&amp;quot;"&gt;Morten
Veland&lt;/a&gt;
an uns vorbei und verschwand in einer dieser "Staff only" - Türen.
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Morten_Veland" title="Wiki Beitrag über Morten Veland"&gt;Morten
Veland&lt;/a&gt;
ist in meinen Augen einer, wenn nicht  &lt;strong&gt;der&lt;/strong&gt; beste , aktive Musiker
der Welt und ich war eigentlich wegen seiner Werke überhaupt erst auf
diesem Konzert. Da dachte ich mir schon &lt;em&gt;"Sauber – der steigt jetzt in
den Bus und Du Depp hast Deine einzige Chance auf ein Autogramm
verpasst"&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
Ich bin ja, was sowas angeht, eher der schüchterne Typ. Ich fühl mich
halt doof dabei, als erwachsener Mann von 27 einen anderen Typen
anzusprechen und ihn um ein Foto oder ein Autogramm zu bitten. Wir waren
zwar in Köln, aber deswegen muss man sich ja nicht wie ein schwuler
geben ;D Hört sich hart und abwertend an, aber … ach: Ihr wisst doch wie
ich das meine: Ein Kerl kommt sich nunmal blöde dabei vor, wenn er zu
einem anderen wildfremden Typen gehen soll und dem ein Gespräch in mega
– schlechtem Englisch aufzwingen soll. Zumindest geht mir das so. Zumal
waren wir auch gerade erst angekommen und mental noch halb auf der
Arbeit. So noch garnicht in Party – Laune und Feeling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie auch immer: Kurz nach dieser beinahe – Begegnung spielten auch schon
"&lt;a href="http://www.leaveseyes.de/" title="Homepage der Band &amp;quot;Leaves Eyes&amp;quot;"&gt;Leaves
Eyes&lt;/a&gt;" auf.
Wir sind also rein und haben uns die Show angesehen. Die ganze Show war
halt schwerpunktmäßig auf weiblichen, melodischen Klang ausgelegt. Eine
Richtung, in die vieeeel zu viele Bands in letzter Zeit abdriften. OK,
der Markt scheint offenbar da zu sein. Aber das ganze hört sich einfach
nur … &lt;em&gt;gleich&lt;/em&gt; an. Ich bin da klanglich stark übersättigt und auch
grundsätzlich nicht so der Fan davon. Leider geht ja auch
"&lt;a href="http://www.mortenveland.com/sirenia/" title="Homepage der Band &amp;quot;Sirenia&amp;quot;"&gt;Sirenia&lt;/a&gt;"
mit dem letzten Album stark in diese Richtung. Auf der neuen Scheibe,
"&lt;strong&gt;The 13^th^ Floor&lt;/strong&gt;" sind kaum noch
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Gutturaler_Gesang#Growling" title="Wikipedia Eintrag zu &amp;quot;Gutturaler Gesang - Growling&amp;quot;"&gt;Growls&lt;/a&gt;
zu hören. Nur noch Chöre und dieses immer gleiche, weibliche Lala, das
man von so vielen Bands schon kennt und kaum mehr hören kann. Sowas
sollte in meinen Augen nur ein Element unter vielen sein, um die
Grundmusik zu verfeinern und zu untermalen. Keinesfalls sollte es das
Hauptmerkmal sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber gut – schlecht waren sie ja nicht. &lt;a href="http://www.atrocity.de/templates/index.php?lang_id=1&amp;amp;showid=6&amp;amp;katid=0" title="Alexander Krull"&gt;Alexander
Krull&lt;/a&gt;
ist ein super Anheizer, sehr sympathisch und versteht es Stimmung zu
machen. Die kam bei diesem Publikum nur nicht so wirklich auf –
eigentlich hätte man Sitzplätze verkaufen müssen. Die haben kaum
mitgemacht. Bei uns hatten sie es aufgrund einer Party-Affineren
Grundeinstellung zwar leichter, aber zwei Personen rocken kein Haus. Und
uns fehlte obendrein ja die Anlaufzeit der vier Vorbands. "&lt;a href="http://www.leaveseyes.de/" title="Homepage der Band &amp;quot;Leaves Eyes&amp;quot;"&gt;Leaves
Eyes&lt;/a&gt;"
hatten obendrein sogar noch den Gast-Bassisten von "&lt;a href="http://www.blind-guardian.de" title="Homepage der Band &amp;quot;Blind Guardian&amp;quot;"&gt;Blind
Guardian&lt;/a&gt;",
Oliver Holzwarth, dabei. Aber so wirklich ging da nichts ab (was meiner
Meinung nach nicht an der Band gelegen hat).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem "&lt;a href="http://www.leaveseyes.de/" title="Homepage der Band &amp;quot;Leaves Eyes&amp;quot;"&gt;Leaves
Eyes&lt;/a&gt;" die
Bühne verlassen hatten, kam &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Morten_Veland" title="Wiki Beitrag über Morten Veland"&gt;Morten
Veland&lt;/a&gt;
aus einem der Räume. Ich war erst Baff – ich dachte ernsthaft die seien
schon abgefahren und längst im Bus oder Hotel am knacken. Dieses Mal war
ich spontaner und sprach ihn kurzerhand an. In dem wohl schlechtesten
Englisch was er sich jemals antun musste, lief der Dialog wohl in etwa
so ab (seine Antworten gebe ich natürlich in demselben, mir eigenen
schlechtem Englisch wieder ;D ):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Hey, Mr. Veland! Do you have a minute or two? I'd like to ask you a
favor!“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Sure, what can I do for you?“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„We came here very late because we had to work until nine or half
past nine, so we arrived at 22.10 here. You allready had finished
then, and we only heard „Leaves Eyes“. To make this evening not
completely senseless for us, would you give me an autogramm onto a
record I've brought with me this evening?“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Yeah sure, I'd be happy to do that! Go and get your record.“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„But, I don't know if that's OK: It's a „Tristania“ Record and
your're here with Sirenia. Is it OK?“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier lachte er und guckte sich kurz um.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Yeah sure that's OK. Go and get the record, I'll wait here for
you.“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Moment, ich war schon halb unterwegs, fiel David ein, das er
uns doch auch zusammen fotografieren könnte. Ich fragte Morten ob das
OK wäre, und er hat's gerne gemacht. Die Fotos mit mir und Morten
Veland findet ihr in diesen Beitrag eingebettet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich rannte dann los, holte einen Kuli und die „Widow's Weeds“ von
&lt;a href="http://www.tristania.com/" title="Homepage der Band &amp;quot;Tristania&amp;quot;"&gt;Tristania&lt;/a&gt;
und rannte zurück zu Morten. Dort angekommen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„I'm sorry, I don't have a better pen than this stupid biro. You
don't have a better one with you, do you?“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sucht kurz in seinen Taschen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„No, I'm sorry. I don't have one, too.“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„OK, then use the biro please. I'm sorry.“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Das fotografierte und signierte Cover werde ich die die Tage noch
nachliefern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich rechne es ihm hoch an, das er sich, obwohl er sicher selbst völlig
kaputt war, sich die Zeit für sowas nimmt. Und ich bin sehr stolz darauf
über meinen Schatten gesprungen zu sein! Sollte er das jemals lesen
(oder sich auch nur einen Tag später an den kleinen dicken, schlecht
Englisch sprechenden Typen erinnern): &lt;strong&gt;Vielen Dank, Morten // Thank you
very much, Morten!!&lt;/strong&gt; :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_529" align="alignleft" width="150"
caption="Ich und Morten Veland"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/ich_und_morten_veland.jpg"&gt;&lt;img alt="Ich und Morten
Veland" src="{filename}images/ich_und_morten_veland-150x150.jpg" title="Ich und Morten Veland"&gt;{.size-thumbnail
.wp-image-529 width="150"
height="150"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_528" align="alignright" width="150"
caption="David und Morten Veland"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/david_und_morten.jpg"&gt;&lt;img alt="David und Morten
Veland" src="{filename}images/david_und_morten-150x150.jpg" title="David und Morten Veland"&gt;{.size-thumbnail
.wp-image-528 width="150"
height="150"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Achja, ich sagte ihm dann noch:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„I'm looking forward to the first CD of your new Project „Mortemia“!
I swear, I'll be one of the first ones who buyes the first record!“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Oh, that's great to hear! It's allready finished and recorded and
will be released and in stores in February.“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„What? So soon? Great! I only heard about that you've founded a new
Band yesterday, and today you tell me it's allready finished! Great!
Thank you again for the photos and the autogram!“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tja, was soll ich sagen? Ich freue mich sehr auf dieses Album und bin
sehr gespannt!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So schade es auch ist, das wir Sirenia verpasst haben, so sehr hat mich
dieses Erlebnis dafür entschädigt und war die Karten allemal wert! :)&lt;/p&gt;</content><category term="Mortemia"></category><category term="morten veland"></category><category term="sirenia"></category></entry><entry><title>Der Tanz der Vampire</title><link href="https://www.zoosau.de/der-tanz-der-vampire.html" rel="alternate"></link><published>2009-01-25T13:16:00+01:00</published><updated>2009-01-25T13:16:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-01-25:/der-tanz-der-vampire.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gestern war ich zusammen mit Lena in "Der Tanz der Vampire" im Metronom
Theater Oberhausen.&lt;br&gt;
Es war wunderschön! Wir hatten einen der besten Plätze im Saal, auch
wenn ich das zuerst nicht dachte. Auf dem folgendem Bild könnt ihr einen
Sitzplan sehen, auf den ich mich in der folgenden Beschreibung …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Gestern war ich zusammen mit Lena in "Der Tanz der Vampire" im Metronom
Theater Oberhausen.&lt;br&gt;
Es war wunderschön! Wir hatten einen der besten Plätze im Saal, auch
wenn ich das zuerst nicht dachte. Auf dem folgendem Bild könnt ihr einen
Sitzplan sehen, auf den ich mich in der folgenden Beschreibung beziehen
werde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_335" align="alignnone" width="180"
caption="Metronom Sitzplan"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/metronom_sitzplan.png"&gt;&lt;img alt="Metronom
Sitzplan" src="{filename}images/metronom_sitzplan-300x286.png" title="Metronom Sitzplan"&gt;{.size-medium
.wp-image-335 width="180"
height="172"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sorry für die schlechte Auflösung. Leider fand ich keine Bessere
Version.&lt;br&gt;
Auf den beiden Plätzen, die mit einem gelben Kreis umrandet sind, haben
wir gesessen. Erst dachte ich, das man evtl. etwas weit von der Bühne
wegsitzt. Für Personen mit eher schwachen Augen mag das auch stimmen.
Ich hatte meine Brille jedoch dabei und war sehr zufrieden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum sind das (fast) die besten Plätze im Saal? Ganz einfach: Das
Musical spielt sich nicht nur auf der Bühne ab. Teilweise kommen die
Akteure auf dem Gang zwischen den Sitzreihen entlang geschritten, wenn
die auf- oder abmarschieren. Der (aus dieser Vogelperspektive aus) linke
Gang wird kaum genutzt. Teilweise tauchen aus dem dunkel Darsteller auf,
werden dann auf einmal mit hellen Scheinwerfern beleuchtet und stehen
direkt neben einem. Das haben sie GANZ toll gemacht :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Überhaupt war der Abend sehr, sehr schön. Der vampirische
Hauptdarsteller, "Graf von Krolock", dargestellt von Jan Ammann, war
ganz grosse Klasse! Was jetzt nicht heissen soll, das der Rest nicht
genauso gut war. Aber bei einem Vampirmusical, als Vampir-Fan, achtet
man nunmal am ehesten auf die vampirische Hauptrolle. Ich liebe Vampire,
die edel, übernatürlich, intelligent, elegant, stark und charismatisch
dargestellt werden. Und genau das hat dieser Darsteller hervorragend
geschafft. Er bewegte sich sehr, sehr elegant und man hat ihm jede
Sekunde der Darstellung über den "Vampir-Lord" abgekauft! Sehr toll!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Musical selber besteht hauptsächlich aus der Titelmelodie der
Originalfilmes "Tanz der Vampire" und halb neuen Songs. "Halb neu", weil
die meisten, die dieses Musical besuchen werden, wohl mehr als eine
Melodie wiedererkennen werden. Es wurden teilweise Melodien aus anderen
Musicals übernommen und einfach mit einem zu dem Musical passendem Text
versehen. Teilweise wurden sogar Melodien aus Songs von mehr oder
weniger aktuellen Rock und Pop Musikern  verwendet und eigentlich nur
durch die Tatsache, das ein Orchester diese aufspielt, sowie im Text
verändert (z.B. "&lt;em&gt;Unstillbare Gier&lt;/em&gt;" trägt die Melodie von Meat Loaf's
"&lt;em&gt;Objects in the rear view mirror&lt;/em&gt;", "&lt;em&gt;Totale Finsternis&lt;/em&gt;" entspricht
melodisch dem Titel "&lt;em&gt;Total eclipse of the heart&lt;/em&gt;" von Bonnie Tyler,
etc. Eine vollständigere Liste ist im
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Tanz_der_Vampire_(Musical)#Musikalische_Hintergr.C3.BCnde" title="Wikipediaeintrag zum Musikalischen Hintergrund zu &amp;quot;Tanz der Vampire&amp;quot;"&gt;Wikipedia-Eintrag&lt;/a&gt;
zu finden.)&lt;em&gt;.&lt;br&gt;
&lt;/em&gt;Das mag sich nun lesen als wäre das ganze Musical ein einziges
Coverprojekt und hat nicht viel zu bieten. Diesen Eindruck will ich
jedoch garnicht erwecken! Im Gegenteil: Ich bin zwar nicht wirklich
Musicalfest, jedoch war ich beeindruckt von der vielseitigen Darstellung
des Charakters, der Beweggründe und des (Nicht-)Lebens eine Vampires.&lt;br&gt;
Auch die Bühne war unheimlich stilvoll! Ein wahnsinnig schönes Spiel mit
Licht und Gothik. Als ich in dem Saal saß habe ich mir auch mehr als
einmal gedacht "Boah! Den und den Effekt musst Du Dir unbedingt für
Deine kommende Wohnung merken!" Die Bühne ist total dynamisch,
vielseitig und man merkt, das die Darsteller sich dort auch wirklich
zuhause fühlen. Alles dreht sich, bewegt sich, gleitet an Darstellern
vorbei, gleitet mitsamt den Darstellern aus dem Bähnenbild heraus, nun
um wenig später mitsamt den Darstellern wieder an anderer Stelle
aufzutauchen, und so weiter. Herlich schön gemacht! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Film wurde von der Handlung her sehr genau und vollständig
übernommen. Wir standen vor dem gestrigen Tag vor der Entscheidung, ob
wir den Film erst sehen sollen (wir kannten ihn beide nicht), oder ob
wir erst ins Musical gehen sollten. Im Nachhinein war unsere
Entscheidung, erst den Film anzusehen, vollkommen richtig. Den Film
selbst fand ich persönlich nicht so gut. OK, das Teil ist von 1967.
Trotzdem fand ich, das man vieles hätte besser machen können. Witze
wurden so schlecht inszeniert, das ich sie überhaupt nicht als Humorvoll
verstanden habe, so das ich die ganze zeit dachte, der Film sei zu
seiner Zeit vollkommen ernst gemeint gewesen. Jedoch als der Regisseur
das fertige Ergebnis sah, hat er schnell gesagt "Haha ... tolle
Vampir-Komödie haben wir da gedreht ..." :D&lt;br&gt;
Das hat das Musical viel, viel besser gemacht! Die Szenen waren
durchgehend spannend und trotzdem sehr witzig. Es hat besonders viel
Spass gemacht, die Szenen aus dem Film wiederzuerkennen. Daher lautet
meine Empfehlung: Erst den Film ertragen, dann das Musical anschauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ganze ist wirklich sehr schön. Nicht dieses langweilige "Hach, da
singen und springen sie 3 Stunden lang auf einer öde langweiligen Bühne
herum und ich wäre lieber zum Zahnarzt gegangen." - Feeling, das man
sich im Vorfeld so vorstellt.&lt;br&gt;
OK, ich denke man muss auch eine gewisse Begeisterung für die
Grundthematik mitbringen. Ich war z.B. als Köttel von 8 Jahren oder so
auch mal im Starlight Express und fand es tödlich langweilig. Was
interessiert mich die Liebesgeschichte von ZÜGEN, wo man zudem wegen des
starken, amerikanischen Dialektes noch so gut wie kein Wort versteht? So
wird jemand, der mit Vampirgeschichten nichts anfangen kann, sich evtl.
hier auch nicht 100%ig wohl fühlen. Aber allen anderen sie dieses
Musical, auch wenn es recht teuer ist, wärmstens anz Herz gelegt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wegen des Preises: Ich habe mich schon über 6,50 € teure Kinokarten
geärgert, weil ich dachte "&lt;em&gt;Das war absolut kein Film, den man im Kino
ansehen musste!&lt;/em&gt;". Aber den Kauf dieser Karten für je ca. 110,- € habe
ich keine Sekunde bereut! Es wird einem ehrlich einiges geboten! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30.01.2009 - Nachtrag:&lt;br&gt;
Inzwischen habe ich doch &lt;a href="{filename}images/saalplan-metronom.pdf" title="Saalplan des Metronom-Theaters Oberhausen"&gt;eine höher aufgelöste Version des Saalplanes
des Metronom-Theaters in
Oberhausen&lt;/a&gt;
gefunden. Zur Erinnerung: Wir saßen in Reihe 18, Plätze 9 und 10 :)&lt;/p&gt;</content><category term="metronom"></category><category term="oberhausen"></category><category term="tanz"></category><category term="theater"></category><category term="vampire"></category></entry><entry><title>Ein schöner, blauer Tag</title><link href="https://www.zoosau.de/ein-schoner-blauer-tag.html" rel="alternate"></link><published>2006-02-21T09:19:00+01:00</published><updated>2006-02-21T09:19:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2006-02-21:/ein-schoner-blauer-tag.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;So, alles erledigt gestern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habe mir die Sackkarre von der Arbeit geliehen, &lt;a href="{filename}images/2008/01/mccrypt-mc-710.jpg" title="Produktfoto des McCrypt MC-710 Keyboards"&gt;mein
Keyboard&lt;/a&gt;
zum
&lt;a href="http://www.musicstorekoeln.de/" title="Homepage des Music Store Köln"&gt;Musicstore&lt;/a&gt;
gekarrt, und das Teil umgetauscht. Stattdessen habe ich mir jetzt die
&lt;a href="http://de.m-audio.com/products/de_de/Keystation88es-main.html" title="Produktseite des M-Audio Keystation 88es Keyboards"&gt;Keystation
88es&lt;/a&gt;
bestellt. Mitnehmen wollte ich es nicht direkt, sonst hätte ich es nur
wieder durch 3 Städte schleppen müssen. Da soll sich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So, alles erledigt gestern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habe mir die Sackkarre von der Arbeit geliehen, &lt;a href="{filename}images/2008/01/mccrypt-mc-710.jpg" title="Produktfoto des McCrypt MC-710 Keyboards"&gt;mein
Keyboard&lt;/a&gt;
zum
&lt;a href="http://www.musicstorekoeln.de/" title="Homepage des Music Store Köln"&gt;Musicstore&lt;/a&gt;
gekarrt, und das Teil umgetauscht. Stattdessen habe ich mir jetzt die
&lt;a href="http://de.m-audio.com/products/de_de/Keystation88es-main.html" title="Produktseite des M-Audio Keystation 88es Keyboards"&gt;Keystation
88es&lt;/a&gt;
bestellt. Mitnehmen wollte ich es nicht direkt, sonst hätte ich es nur
wieder durch 3 Städte schleppen müssen. Da soll sich mal schön die Post
mit rumärgern :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausserdem musste ich mir leider ein geiles Angebot entgehen lassen. Im
Musicstore hat mich so ein Typ beraten. Der meinte auch, das es ihn
nicht sonderlich wundere, das ich mit dem McCrypt Keyboard nicht viel
anfangen kann. "&lt;em&gt;Das ist ja auch billige China Kacke!&lt;/em&gt;", sagte er völlig
zurecht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daraufhin meinte er, er habe privat noch ein &lt;a href="http://users.tinyonline.co.uk/plank/Roland%20A-50.html" title="Seite mit Roland A-50 Keyboard"&gt;Roland
A-50&lt;/a&gt;
abzugeben. Preis: 280 €. Eigentlich ein geiles Angebot. Nur habe ich ja
jetzt schon 199 € im Musicstore stecken. Und der Musicstore erstattet
Geld nur in Form einer Gutschrift zurück. Und auch wenn's ein geiles
Angebot ist: NOCHMAL 280 € kann ich nicht locker machen. Er meinte dann
zwar, er könnte evtl. versuchen, ob er durch Vitmin B doch noch
irgendwie eine Barauszahlung für mich rausschlagen könne, aber das war
mir alles zu wackelig. Also habe ich mich doch lieber für
"China-Scheisse" entschieden ;)&lt;/p&gt;</content><category term="Keyboard"></category><category term="Music Store"></category><category term="Musik"></category></entry><entry><title>... dann nicht!</title><link href="https://www.zoosau.de/dann-nicht.html" rel="alternate"></link><published>2006-02-20T10:08:00+01:00</published><updated>2006-02-20T10:08:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2006-02-20:/dann-nicht.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;So, das WE wäre überlebt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es war garnicht so stressig, wie ich befürchtet hatte. Sascha hat seinen
Geburtstag abgesagt, weil er krank geworden ist und da ich bis ca. 17
Uhr dachte, das dieser Geburtstag stattfinden würde, hatte ich
beschlossen, das es zu knapp wird das Keyboard am Samstag noch …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So, das WE wäre überlebt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es war garnicht so stressig, wie ich befürchtet hatte. Sascha hat seinen
Geburtstag abgesagt, weil er krank geworden ist und da ich bis ca. 17
Uhr dachte, das dieser Geburtstag stattfinden würde, hatte ich
beschlossen, das es zu knapp wird das Keyboard am Samstag noch
umzutauschen. Und als ich dann die Nachricht von der geplatzten Party
bekam, war's auch schon zu spät.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also habe ich am WE nur meine Haare schneiden lassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin traurig, das meine langen Haare ab sind! Aber die Frisur, die
ich jetzt habe, ist wohl noch das beste, was man bei mir mit einer
Kurzhaarfrisur machen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Firma waren alle begeistert. Und nicht nur so Kollegen -
Abklatsche wie Heike oder Dirk, sondern echte Menschen wie Blasi und
Mario! Jürgen findet's auch gut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Keyboard habe ich heute mit zur Arbeit geschleppt. Heute ist der
letzte Tag meiner 14-Tage-Umtausch Frist. Deswegen werde ich mich auch
ein wenig früher verpieseln. Der Tuncay und der Christian sind beide
krank. Und der Jürgen hat mal wieder "&lt;em&gt;sooo ungeheuer viel zu tun&lt;/em&gt;"
(Verpisser!), das er sich sein Notebook unter den Arm geklemmt hat und
sich im Haus versteckt. Dadurch bin ich mal wieder alleine hier. Wie
sich das auf meine Arbeitsweise auswirkt sollte klar sein; im Moment
höre ich &lt;a href="http://www.samsas-traum.info/" title="Homepage von Samsas Traum"&gt;Samsas
Traum&lt;/a&gt; ;D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausserdem habe ich mein &lt;a href="http://www-307.ibm.com/pc/support/site.wss/document.do?sitestyle=lenovo&amp;amp;lndocid=MIGR-42218" title="Produktseite des IBM T30 Notebooks"&gt;neues
Notebook&lt;/a&gt;
(privat) und mein
&lt;a href="http://www.esi-audio.com/products/romio/" title="Produktseite des ESI Romio MIDI Interfaces"&gt;RomiO&lt;/a&gt;
mitgenommen. Ich werde mir die &lt;a href="http://de.m-audio.com/products/de_de/Keystation88es-main.html" title="Produktseite des M-Audio Keystation 88es Keyboards"&gt;M-Audio Keystation
88es&lt;/a&gt;
nochmal genauer angucken. Die kann zwar weniger als das &lt;a href="{filename}images/2008/01/mccrypt-mc-710.jpg" title="Produktfoto des McCrypt MC-710 Keyboards"&gt;McCrypt
Keyboard&lt;/a&gt;,
aber das wird dann hoffentlich ein ordentliches
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Musical_Instrument_Digital_Interface" title="Wiki Eintrag zu MIDI"&gt;MIDI&lt;/a&gt;
Controllset implementiert haben, wenn's sonst schon nichts kann. Damit
ich so eine Aktion wie heute nicht nochmal habe, teste ich das vor Ort
mit meinem Notebook und
&lt;a href="http://www.propellerheads.se/products/reason/" title="Homepage von Propellerheads Reason"&gt;Reason&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Computer"></category><category term="Keyboard"></category><category term="Music Store"></category><category term="Musik"></category></entry><entry><title>Ein stressiger Samstag steht bevor</title><link href="https://www.zoosau.de/ein-stressiger-samstag-steht-bevor.html" rel="alternate"></link><published>2006-02-17T09:33:00+01:00</published><updated>2006-02-17T09:33:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2006-02-17:/ein-stressiger-samstag-steht-bevor.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vorgestern haben "wir" als "&lt;a href="http://www.bloodredsky.de/" title="Homepage der Band "&gt;Blood Red
Sky&lt;/a&gt;" schonmal vorab
unseren neuen Proberaum inspiziert. Die Bauarbeiten schreiten voran und
laut dem Besitzer können wir ab Anfang Mai bereits den Schlüssel haben.
:) Ende Mai soll der Raum dann bezugsfähig sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da wir im alten Proberaum eine Kündigungsfrist von 3 Monaten haben,
sollten …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vorgestern haben "wir" als "&lt;a href="http://www.bloodredsky.de/" title="Homepage der Band "&gt;Blood Red
Sky&lt;/a&gt;" schonmal vorab
unseren neuen Proberaum inspiziert. Die Bauarbeiten schreiten voran und
laut dem Besitzer können wir ab Anfang Mai bereits den Schlüssel haben.
:) Ende Mai soll der Raum dann bezugsfähig sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da wir im alten Proberaum eine Kündigungsfrist von 3 Monaten haben,
sollten wir jetzt bereits kündigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben ausserdem mal ein paar Fotos der Baustelle gemacht. Zwei kurze
(!) Videosequenzen sind auch dabei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe immernoch kein Geschenk für Keules Geburtstagsfete am Samstag.
:( Mir fällt einfach nichts ein. Bevor ich ihm irgend einen
notgedrungenen Käse kaufe, werde ich ihm besser einen
&lt;a href="http://www.amazon.de/" title="Homepage von Amazon"&gt;Amazon&lt;/a&gt; Gutschein
schenken! Dann kann er sich aussuchen, was er will :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestern war ich mit dem
&lt;a href="http://www.tigress.com/theclis/" title="Uralt-Homepage von Theclis"&gt;Theclis&lt;/a&gt;
in der
&lt;a href="http://www.mcfit.de/" title="Homepage der McFit Fitnesshallen"&gt;Banane&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute habe ich endlich mal etwas Zeit für mich! Aber zum Keyboard üben
werde ich auch heute wieder nicht kommen.. Gestern abend lag eine
Benachrichtigungskarte in meinem Briefkasten, das ein Paket für mich
angekommen sei. Das kann nur mein neues Notebook sein! Da ich das fertig
eingerichtet am Samstag brauchen werde, werde ich heute den ganzen abend
damit beschäftigt sein, das System und die benötigten Applikationen zu
installieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich werde das Notebook am morgigen Samstag mit zum &lt;a href="http://www.musicstorekoeln.de/" title="Homepage des Music Store Köln"&gt;Music Store in
Köln&lt;/a&gt;
nehmen und dann gleich vor Ort mal ein Keyboard anschliessen. &lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/und-wieder-weg" title="Früherer Eintrag in meinem Blog"&gt;So eine
Pleite wie mit dem letzten
Keyboard&lt;/a&gt;
passiert mir nicht nochmal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apropos Samstag: Neben dem Keyboardumtausch in Köln steht am Samstag
auch noch ein Friseurtermin an, wo ich meine Haare abschneiden lassen
muss :( und abends dann noch Keules Geburtstag in Dortmund. Das wird
alles sehr stressig werden ...&lt;/p&gt;</content><category term="Blood Red Sky"></category><category term="BRS"></category><category term="Keyboard"></category><category term="Music Store"></category><category term="Notebook"></category></entry><entry><title>Stress, stress, stress</title><link href="https://www.zoosau.de/stress-stress-stress.html" rel="alternate"></link><published>2006-02-15T16:53:00+01:00</published><updated>2006-02-15T16:53:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2006-02-15:/stress-stress-stress.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Waaaaaaaaaaah - Stressig! :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestern war ich noch bis nach 22 Uhr im Bunker. War ganz witzig -
"Ignite the Flame" nimmt langsam Form an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings fahren diese doofen Züge ab 22 Uhr anders aus Sterkrade. Ich
musste daher über Duisburg statt Düsseldorf fahren und war erst um 23:33
Uhr in …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Waaaaaaaaaaah - Stressig! :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestern war ich noch bis nach 22 Uhr im Bunker. War ganz witzig -
"Ignite the Flame" nimmt langsam Form an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings fahren diese doofen Züge ab 22 Uhr anders aus Sterkrade. Ich
musste daher über Duisburg statt Düsseldorf fahren und war erst um 23:33
Uhr in Bochum. Zuahsue war ich erst um ca. 0 Uhr. Bin sofort ins Bett
gefallen (mit Klamotten =O.O=)!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausserdem hätte ich heute morgen fast verschlafen. Bin ohnehin schon 15
Minuten später aufgewacht als es eigentlich hätte sein dürfen. Kam aber
bis auf meine "Die Bahn nicht erwischt"-Alibi 15 Minuten pünktlich. Nur
leider habe ich es nicht mehr geschafft zu Duschen. Gestern war ich zu
kaputt und da ich heute morgen eh schon verschlafen hatte, ging es auch
nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin eigentlich ein sehr reinlicher Mensch und Dusche jeden Morgen!
Nur ausgerechnet heute, wo Bandfotos gemacht werden sollen, renn ich rum
wie Oscar :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, egal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samstag kommt die Matte ab! Ich bin deswegen sehr traurig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachher fahre ich mir mit Elthas das &lt;a href="http://www.crowded-house.de/" title="Homepage des Crowded House"&gt;Crowded
House&lt;/a&gt;
anschauen. Da werden wir unseren neuen Proberaum haben! :)&lt;/p&gt;</content><category term="Band"></category><category term="Blood Red Sky"></category><category term="BRS"></category><category term="Proberaum"></category></entry><entry><title>Neuanschaffungen stehen in's Haus</title><link href="https://www.zoosau.de/neuanschaffungen-stehen-ins-haus.html" rel="alternate"></link><published>2006-02-08T13:05:00+01:00</published><updated>2006-02-08T13:05:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2006-02-08:/neuanschaffungen-stehen-ins-haus.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gestern war ich mit dem
&lt;a href="http://www.tigress.com/theclis/" title="Uralt-Homepage von Theclis"&gt;Theclis&lt;/a&gt;
im &lt;a href="http://www.musicstorekoeln.de/" title="Music Store Köln"&gt;Musicstore in
Köln&lt;/a&gt;. Ich hatte mir
beim &lt;a href="http://www.thomann.de/" title="Musikhaus Thomann"&gt;Musikhaus Thomann&lt;/a&gt;
eigentlich ein USB Keyboard ausgesucht, welches keine internen Sounds
oder ähnliches hat und nur in Verbindung mit einem Rechner und einem
Softwaresequenzer in der Lage ist Töne zu produzieren. &lt;em&gt;"Wenn die Geld
durch simplere …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Gestern war ich mit dem
&lt;a href="http://www.tigress.com/theclis/" title="Uralt-Homepage von Theclis"&gt;Theclis&lt;/a&gt;
im &lt;a href="http://www.musicstorekoeln.de/" title="Music Store Köln"&gt;Musicstore in
Köln&lt;/a&gt;. Ich hatte mir
beim &lt;a href="http://www.thomann.de/" title="Musikhaus Thomann"&gt;Musikhaus Thomann&lt;/a&gt;
eigentlich ein USB Keyboard ausgesucht, welches keine internen Sounds
oder ähnliches hat und nur in Verbindung mit einem Rechner und einem
Softwaresequenzer in der Lage ist Töne zu produzieren. &lt;em&gt;"Wenn die Geld
durch simplere Bauteile, fehlendem Speicher und Sounds sparen, dann wird
mehr Geld in die Qualität der Tastatur fliessen und man bekommt mehr
für's Geld.&lt;/em&gt;" dachte ich mir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber - Pustekuchen: Dasselbe Gerät, welches ich mir beim Musikhaus
Thomann ausgesucht hatte (&lt;a href="http://de.m-audio.com/products/de_de/Keystation88es-main.html" title="M-Audio Produktseite"&gt;M-Audio Keystation
88es&lt;/a&gt;),
gab's zum selben Preis auch beim Musicstore. Doch ich wurde von der
Qualität der Tastatur auf den ersten Blick ehrlich gesagt ziemlich
enttäuscht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Tastatur hat sich angefühlt wie die eines 20-€-Keyboards und der
Laustärkeschieber verkantete leicht. Daher habe ich mich mal weiter
umgesehen und mich letztendlich für ein &lt;a href="{filename}images/2008/01/mccrypt-mc-710.jpg" title="McCrypt MC-710 Keyboard Produktfoto"&gt;McCrypt
MC-710&lt;/a&gt;
entschieden (Leider kein Produktlink möglich, da es eine billig-Firma
ohne eigene Homepage ist). Diese Tasten sind zwar auch nicht besonders
gut und schonmal garnicht gewichtet, aber immerhin anschlagdynamisch und
es hat MIDI-IN und -OUT Anschlüsse. Ausserdem ist ein Netzteil dabei,
was beim M-Audio USB Gerät gefehlt hätte. Weiterhin kommt noch hinzu,
das es, wenn auch recht bescheidene, Sounds und eingebaute Boxen hat.
Diese sind zwar nicht DER Bringer, aber immerhin hat man so die
Möglichkeit "mal eben was anzuspielen", ohne das ganze PC-, Verstärker
und Boxenequippment erst anschmeissen zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt brauche ich "nur noch" ein Notebook, auf dem ich Reason gescheit
laufen lassen kann ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich mal ein wenig umgeschaut und eigentlich kaum ein Notebook
in diesem Preissegment (max. 600 €) finden können. Bei
&lt;a href="http://www.alternate.de/" title="Alternate Webshop"&gt;Alternate&lt;/a&gt; gibt es eines
von
&lt;a href="http://www.fujitsu-siemens.de/" title="Homepage von Fujitsu-Siemens"&gt;FSC&lt;/a&gt;,
welches in dieser Preisklasse liegt. Es hat allerdings nur eine Celeron
CPU von 1,5 GHz. Da ich nur negative Erfahrungen mit Celeron Performance
gemacht habe, habe ich mich gegen einen Kauf entschieden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stattdessen bin ich dem Vorschlag von Spoth gefolgt und habe bei
&lt;a href="http://www.lapstore.de/" title="Homepage von Lapstore"&gt;Lapstore&lt;/a&gt;
zugeschlagen. Nun habe ich für 641 € ein &lt;a href="http://www-307.ibm.com/pc/support/site.wss/document.do?sitestyle=lenovo&amp;amp;lndocid=MIGR-42218" title="IBM T30 Produktseite"&gt;IBM
T30&lt;/a&gt;,
mit einem 2 GHz P4 Prozessor, 512 MB Ram, CDRW/DVD Combolaufwerk, 54
MBit WLAN Karte und 40 GB Festplatte erstanden. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist zwar kein wirkliches Schnäppchen, aber ein angemessener Preis, wie
ich finde. Klar ist das ein Witz, wenn man die Daten mal mit aktuellen
Geräten vergleicht und wenn man diese dann wiederum auf die Preise
umrechnet, ist es wieder sehr teuer. Aber ich habe nunmal eine feste
Preisgrenze und wenn man mir in dieser kein realistisches
Neugerätangebot macht, dann muss es eben ein gebrauchtes sein :D&lt;/p&gt;</content><category term="Computer"></category><category term="Musik"></category><category term="Notebook"></category></entry></feed>