<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Privates Leben, Technik</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/privates-leben-technik.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2012-08-19T13:46:00+02:00</updated><entry><title>Ich könnte eigentlich mal wieder ...</title><link href="https://www.zoosau.de/ich-konnte-eigentlich-mal-wieder.html" rel="alternate"></link><published>2012-08-19T13:46:00+02:00</published><updated>2012-08-19T13:46:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2012-08-19:/ich-konnte-eigentlich-mal-wieder.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ein Blog, in dem nicht geblogged wird, ist doof! Also - hier wir gehen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1217" align="alignright"
width="300"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/kw-in-video-slate._V134423803_.jpg"&gt;&lt;img alt="Kindle Touch
WLAN" src="{filename}images/kw-in-video-slate._V134423803_-300x264.jpg" title="Kindle Touch WLAN"&gt;{.size-medium
.wp-image-1217 width="300"
height="264"}&lt;/a&gt;
Kindle Touch WLAN[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mir einen &lt;a href="http://amzn.to/NyDH1n" title="Kindle Touch WLAN"&gt;Kindle Touch WLAN (ohne
3G)&lt;/a&gt; gekauft. Per 3G
verbunden zu sein ist, zumal das eine 1x …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ein Blog, in dem nicht geblogged wird, ist doof! Also - hier wir gehen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1217" align="alignright"
width="300"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/kw-in-video-slate._V134423803_.jpg"&gt;&lt;img alt="Kindle Touch
WLAN" src="{filename}images/kw-in-video-slate._V134423803_-300x264.jpg" title="Kindle Touch WLAN"&gt;{.size-medium
.wp-image-1217 width="300"
height="264"}&lt;/a&gt;
Kindle Touch WLAN[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mir einen &lt;a href="http://amzn.to/NyDH1n" title="Kindle Touch WLAN"&gt;Kindle Touch WLAN (ohne
3G)&lt;/a&gt; gekauft. Per 3G
verbunden zu sein ist, zumal das eine 1x Zahlung für die Datenverbindung
ist, sehr cool! Aber als Android-Nutzer, in welchem man das
&lt;a href="http://bit.ly/NyDJ9s" title="Wiki: Tethering"&gt;Tethering&lt;/a&gt; aktivieren kann,
finde ich das dennoch unnötig rausgeschmissenes Geld. Dabei verbindet
sich das Handy, welches heutzutage eh meistens eine Datenflatrate hat,
mit dem Internet und stellt "sich selbst" gleichzeitig per WLAN als
AccessPoint zur Verfügung. Dieses WLAN kann der Kindle Touch ja dann
wiederum ganz normal nutzen und Vóila: Hat man fast dieselbe Lösung für
lau! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Gerät ist echt geil! Der Akku hält ewig! Einfach: Ewig! Zudem ist
der auch noch Hammer schnell wieder aufgeladen: Ich wollte mit
&lt;a href="http://calibre-ebook.com/" title="Calibre Homepage - Kostenlose E-Book-Management Software"&gt;Calibre&lt;/a&gt;
mal testweise 5 Bücher auf das Gerät kopieren. Dazu habe ich den Kindle
länger als nötig am PC angeschlossen gelassen (\~50 Minuten). Als ich
den abziehe: Akku voll :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Warum braucht man mit Smartphones und Tablets eigentlich noch einen
eBook Reader?&lt;/em&gt;", habe ich mich bis vor kurzem gefragt. Zumal ich ja mit
dem &lt;a href="http://tipps.samsung.de/GalaxyNote" title="Tippseite zum Samsung Galaxy Note"&gt;Samsung
Note&lt;/a&gt;
so ziemlich das größte Handy haben dürfte, das es auf der Welt gibt.
Menschen, mit einem Tablet sind noch besser dran. Und am PC hat man
sowieso immer alles was man braucht. &lt;strong&gt;DENKSTE&lt;/strong&gt;!&lt;br&gt;
Der Maßgebliche Unterschied ist zweierlei. Zum einen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Die Akkulaufzeit&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
   Stand-by hält das Gerät mehrere Monate durch. Es zeigt dann einen
    statischen Bildschirmschoner an, welcher keinen Strom benötigt. Nur
    die Standby geschaltete Elektronik im Gerät verbraucht dann noch
    minimal Strom. Überhaupt benötigt diese
    &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Elektronisches_Papier" title="Wiki: Elektronisches Papier"&gt;E-Paper-Technologie&lt;/a&gt;
    wohl nur Strom, wenn es neu aufgebaut werden muss; z.B. wenn
    man umblättert. Bei 2-3 Stunden lesen am Tag und fleißigem Blättern
    hält der Akku trotzdem noch 2-4 Wochen durch! Welches Tablet oder
    Notebook kann da mithalten?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Die Displaytechnik&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
   Es ist unglaublich: Ich muss sagen, ich kann das nicht anders
    beschreiben als mit dem Begriff "elektronisches Papier". Man
    erwartet immer das es spiegelt, oder das man, sobald die Sonne
    darauf fällt, nichts mehr erkennt, wie bei Handys oder
    Monitoren halt. Aber stattdessen sieht es aus wie eine echte
    Buchseite: Es wird eher besser erkennbar als das es stört. Das ist
    echt Wahnsinn! Wie geschaffen für Bus und Bahn (wo irgendwie immer
    Sonne reinfällt) oder den Garten.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Einzig zwei Nachteile habe ich gefunden:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Die Displaytechnik&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
   Nein, kein Schreibfehler: Der große Vorteil wird in dunklen Räumen
    zum Nachteil. Wenn ich sage "wie eine echte Buchseite", dann meine
    ich das auch: Wenn man ein normales Buch nicht mehr erkennen kann,
    kann man mit dem E-Reader auch nichts mehr anfangen. Jedoch gibt es
    Zubehör für das Gerät: Ich habe mir eine Hülle gekauft, die das
    Gerät zum einen auch in einem Rucksack oder der Tasche vor
    Beschädigungen schützen und die zum anderen eine eingebaute
    Leselampe hat. Strom dafür holt sie sich direkt aus dem Kindle, der
    extra für sowas Kontakte auf der Rückseite hat.&lt;br&gt;
   Zudem kann das Gerät halt ausschließlich Graustufen anzeigen. Schaut
    man sich ein farbiges PDF an, kann es schonmal sein, das die
    Kontraste in Bildern nicht wirklich gut sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PDF Support&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
   Der Kindle  kann PDF Dateien anzeigen, jedoch neben der
    Einschränkung, das er keine Farben anzeigen kann, bietet er leider
    auch keine wirklich gute Zoomfunktion, so das das lesen eindeutig
    weniger angenehm ausfällt als die extra dafür gemachten
    &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/EPUB" title="Wiki: EPUB"&gt;EPUB&lt;/a&gt; oder
    MOBI E-Book-Formate. Man muss sich vorstellen, das ein Buch,
    welches z.B. große oder keine DIN-A-Irgendwas - Maße hat, passend
    auf das Display skaliert werden müssen. Dabei wird die Schrift
    teilweise schon arg klein, so das man eigentlich schon fast mit dem
    Zoom arbeiten muss. Und das Scrollen zu richtigen Position gestaltet
    sich durch eine gewisse Trägheit des Displays schon recht schwierig.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wie auch immer: Ich finde das Teil super! Mir fällt auf, das ich das
lesen darauf auch viel angenehmer empfinde als auf dem Notebook-Display.
Technische Dokumentationen oder Lehrbücher liest man damit sehr
angenehm. Alleine dafür lohnt es sich für mich!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer lieber eine größere Auswahl an Geräten haben möchte sollte
allerdings noch ein paar Monate warten: Wenn man sich auf &lt;a href="https://kindle.amazon.com/" title="Amazon.com 's Kindle Seiten"&gt;Amazon.com
umschaut&lt;/a&gt;,
entdeckt man viel mehr Geräte als es auf dem deutschen Markt bislang zu
kaufen gibt. Darunter auch ein &lt;a href="http://amzn.to/OqlCiW" title="Amazon Kindle DX"&gt;Modell mit 9,7 Zoll
E-Paper-Display&lt;/a&gt; (der Kindle
Touch hat 6 Zoll), auf dem das PDF Problem sicher etwas weniger
unangenehm auffallen dürfte und ein &lt;a href="http://amzn.to/OqlFLC" title="Amazon Kindle Fire"&gt;Modell mit
Farb-(LED-)-Display&lt;/a&gt;.
Allerdings kostet das größere Modell (&lt;a href="http://amzn.to/OqlCiW" title="Amazon Kindle DX"&gt;Kindle
DX&lt;/a&gt;) auch mehr als das
Dreifache und ist durch die Größe natürlich auch unhandlicher. Das
Fabmodell (&lt;a href="http://amzn.to/OqlFLC" title="Amazon Kindle Fire"&gt;Kindle Fire&lt;/a&gt;)
hat wieder den Nachteil, das der Akku nur rund 8 Stunden hält und dürfte
überdies auch wieder deutlich anfälliger für Sonneneinfall sein; auch
dieses Modell kostet fast doppelt soviel wie der Kindle Touch. Ehe man
sich das Kindle Fire zulegt, sollte man meiner Meinung nach also doch
eher zu einem Tablet greifen. Diese sind auch nicht maßgeblich teurer
und bieten darüberhinaus jedoch viel mehr Möglichkeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich finde den Touch zur Zeit die beste Wahl bei einem Preis der voll OK
geht. Gerade wer häufig liest dürfte mit den günstigeren E-Books auch
das Geld bald wieder drin haben, da diese meist deutlich günstiger
angeboten werden als die Printversion. Aber auch vollkommene Sparfüchse
kommen auf Ihre Kosten, kann man sich doch auch anderweitig
"organisierte" Bücher völlig kostenlos auf das Gerät laden ... ;)&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Der aktuelle Benzin-Wahnsinn</title><link href="https://www.zoosau.de/der-aktuelle-benzin-wahnsinn.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-01T20:36:00+01:00</published><updated>2011-03-01T20:36:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-03-01:/der-aktuelle-benzin-wahnsinn.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Es ist &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;so&lt;/span&gt; lächerlich:
Die Benzin- und Ölindustrie drängt mit einem neuen Kraftstoff auf den
Markt:
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Ethanol-Kraftstoff#Benzin-Ethanol-Kraftstoff_E10" title="Wikipedia Eintrag zum E10 Kraftstoff"&gt;E10&lt;/a&gt;.
Dieser neue Kraftstoff soll auf lange Sicht die Umwelt schonen, da er
durch erhöhte Oktanzahl mehr Leistung bringen soll und sowieso ganz
anders hergestellt wird als unser bisheriges Benzin.&lt;br&gt;
Natürlich hat man, wie …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Es ist &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;so&lt;/span&gt; lächerlich:
Die Benzin- und Ölindustrie drängt mit einem neuen Kraftstoff auf den
Markt:
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Ethanol-Kraftstoff#Benzin-Ethanol-Kraftstoff_E10" title="Wikipedia Eintrag zum E10 Kraftstoff"&gt;E10&lt;/a&gt;.
Dieser neue Kraftstoff soll auf lange Sicht die Umwelt schonen, da er
durch erhöhte Oktanzahl mehr Leistung bringen soll und sowieso ganz
anders hergestellt wird als unser bisheriges Benzin.&lt;br&gt;
Natürlich hat man, wie heutzutage üblich, nicht wirklich zuende
gedacht:&lt;br&gt;
Man muss in dem Zuge weite Teile der deutschen Wälder abholzen, um die
nötige Anbaufläche für irgendwelche hierfür notwendigen Zusatzstoffe zu
schaffen.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vor wenigen Monaten haben noch Meldungen von verarmten Bauern, die
    kurz vor dem Existenz-aus stehen die Medien beherrscht. Man holzt
    lieber neue Nutzflächen ab, statt diesen Bauern zu ermöglichen ihre
    Felder umzustellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nicht jeder Motor verträgt das neue Benzin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es gibt noch keinerlei Langzeitstudien. Durch die neuen Zusatzstoffe
    ist das ganze wohl sehr anfällig für längere Ruhephasen des Motors.
    Es lagern sich dann wohl schädliche Rückstände an, welche Teile der
    Maschine schädigen. Für Kettensägen, Rasenmäher, etc. Ist das also
    der Meinung von Experten zufolge ein Todesurteil.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Da man bei BP &amp;amp; Co. Ja nicht dumm ist (wieviele Liter der vielen
Millionen Liter Öl, die dank widerrechtlich weggestrichener
Sicherheitsmaßnahmen auf der &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Deepwater_Horizon" title="Wikipedia Eintrag zur Deep Water Horizon"&gt;Deep Water
Horizon&lt;/a&gt;
ins Meer gelaufen sind, haben die wohl nach dem abflauen des
Medieninteresses aus dem Meer gefischt?...), hat man natürlich direkt
geschaltet und behauptet, das es das alte Super natürlich weiterhin
geben wird - da brauchen wir uns ja zum Glück garkeine Sorgen machen!
Wird halt nur - man ahnt es - teurer, da, so das ofizielle Statement,
man erhöhte Lagerungskosten durch das vorhalten des alten Kraftstoffes
"in den kleineren Tanks an den Tankstellen" hat. .... wo kommen auf
einmal die kleinen Tanks her? Wusste man schon vor dem Bau der meisten
Tankstellen vor \~10 Jahren, das man mal eine Ausrede braucht um die
Preise erhöhen zu können?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.fr-online.de/politik/spezials/aufruhr-in-arabien/gaddafi-klammert-sich-an-die-macht/-/7151782/7371322/-/index.html" title="Krise in Lybien - Bericht der &amp;quot;Frankfurter Rundschau&amp;quot;"&gt;Die aktuelle Krise in
Lybien&lt;/a&gt;
kommt diesen Leuten da ebenfalls nur recht: Da kann man die aktuellen
Preise i.H.v. \~1,55 € pro Liter Super prima rechtfertigen und, sobald
die Krise vorbei ist, die Schuld übergangslos auf die E10 Einführung
schieben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mann, mann, mann ... beim Kartellamt oder der Regulierungsbehörde müsste
man arbeiten! Den ganzen Tag nur Eier schaukeln, wie man bei der
verpennten Oracle/Sun Fusion gesehen hat: Da kauft der Marktführer eine
Firma auf, in derem Hause die größte Konkurenz (MySQL) entwickelt und
die zweitgrößte (PostgreSQL) maßgeblich auf gestifteten Servern
supportet wird, weil man den losen Versprechen glauben schenkt, das
Oracles Engagement in diese freie Software dem von Sun in keister Weise
nachstehen wird und guckt Wochen später folgenlos zu, wie diese Server
einfach abgeschaltet werden. Siehe hierzu die Entsprechenden Berichte
von
&lt;a href="http://www.heise.de/newsticker/meldung/Bericht-Oracle-schaltet-Testserver-fuer-PostgreSQL-ab-1047876.html" title="Heise Bericht &amp;quot;Oracle schaltet PostgreSQL Testserver ab&amp;quot;"&gt;Heise&lt;/a&gt;
und
&lt;a href="http://www.pro-linux.de/news/1/15981/oracle-stoppt-testserver-fuer-postgresql.html" title="Pro-Linux Bericht zu &amp;quot;Oracle schaltet PostgreSQL Testserver ab&amp;quot;"&gt;Pro-Linux&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was wir Vollidioten uns alles so gefallen lassen ... Wer ist blöder:
Derjenige, der sowas tut, oder die, die es sich tatenlos mit ansehen?&lt;/p&gt;</content><category term="bp"></category><category term="deep water horizon"></category><category term="e10"></category><category term="oracle"></category></entry><entry><title>eGroupware und mein Nokia E71</title><link href="https://www.zoosau.de/egroupware-und-mein-nokia-e71.html" rel="alternate"></link><published>2009-02-05T22:40:00+01:00</published><updated>2009-02-05T22:40:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-02-05:/egroupware-und-mein-nokia-e71.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;YEAH!!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mann, was freue ich mich!! :)&lt;br&gt;
Ich habe schon seit Jahren die
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Groupware" title="Wiki EIntrag zu &amp;quot;Groupware&amp;quot;"&gt;Groupware&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.egroupware.org" title="Homepage der eGroupware"&gt;eGroupware&lt;/a&gt; im
Einsatz. Ich bin nicht 100%ig zufrieden, jedoch arbeitet das (recht
kleine) Team immer weiter daran das Teil zu verbessern. Ich hatte auch
mal einen Bug dort erstellt, da er mir gehörig auf den Sack …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;YEAH!!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mann, was freue ich mich!! :)&lt;br&gt;
Ich habe schon seit Jahren die
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Groupware" title="Wiki EIntrag zu &amp;quot;Groupware&amp;quot;"&gt;Groupware&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.egroupware.org" title="Homepage der eGroupware"&gt;eGroupware&lt;/a&gt; im
Einsatz. Ich bin nicht 100%ig zufrieden, jedoch arbeitet das (recht
kleine) Team immer weiter daran das Teil zu verbessern. Ich hatte auch
mal einen Bug dort erstellt, da er mir gehörig auf den Sack gegangen
war. Ich hörte nie wieder etwas zu dem Thema - bis vor kurzem. Ich
dachte schon "Wa?? Ein halbes Jahr später?" Aber nein - das war nur eine
globale Nachricht an ALLE Bugreporter, das man bitte die neue Version,
1.6, prüfen soll, ob der Fehler behoben ist. Habe ich NICHT getan.
Entweder man nutzt als Projekt einen Bugtracker oder nicht. Tut man es
nicht, braucht man auch keinen anzubieten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Egal: Ich wollte hier eigentlich etwas positives zu schreiben :D&lt;br&gt;
Ich habe ja seit mehreren Monaten ein &lt;a href="http://www.nokia.de/A41153162" title="Produkthomepage des Nokia E71"&gt;Nokia
E71&lt;/a&gt;.
Falls dieser Link Nokia-typisch in 3 Monaten nicht mehr funktioniert,
hier wenigstens ein Bild:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_241" align="alignnone" width="150"
caption="Bild meines Handys Nokia E71"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/e71.jpg"&gt;&lt;img alt="Bild meines neuen Handys
Nokia
E71" src="{filename}images/e71-150x150.jpg" title="e71"&gt;{.size-thumbnail
.wp-image-241 width="150"
height="150"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich wollte dieses Handy zum einen wegen der super Tastatur haben. Zuvor
hatte ich ja ein &lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/mein-neues-smartphone-eten-x800" title="Mein Vorfreude auf mein eTen Gloofish X800"&gt;eTen Gloofish
x800&lt;/a&gt;
. Das Teil hat fast 600 € gekostet, welche ich jedoch bereit war
auszugeben, da ich nach vielen Fehlgriffen im Handybereich dachte "&lt;em&gt;OK,
Qualität hat da wohl seinen Preis.&lt;/em&gt;" Das Gerät war der blanke Horror,
aber &lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/pda-kommt-weg" title="Mein Blogeintrag, warum ich das eTen Gloofish X800 abgestossen habe"&gt;das alles könnt ihr hier
nachlesen&lt;/a&gt;.
Doch trotz (oder gerade wegen?) Windows Mobile war es mir weder möglich
zuverlässig mit dem Gerät zu arbeiten (stürzte wie "der grosse Bruder"
dauernd ab), noch zu telefonieren (das Gerät brauchte intern fast 15
Sekunden, bis es den Klingelton in den Arbeitsspeicher geladen hat. Bis
dahin hat fast jeder aufgelegt.). Den Navi konnte ich auch nicht nutzen,
da das Teil entweder einfach zu langsam war die Software laufen zu
lassen, und/oder die Software den GPS Empfänger schlichtweg nicht fand.
Den internen Kalender oder meine Kontakte konnte ich auch nicht gescheit
synchronisieren. Lediglich mit Outlook war das möglich. Doch mein Ziel
war es eigentlich ein Handy zu haben, das diese Daten mit meiner
eGroupware synchronisiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das hatte ich auch jetzt beim E71 im Hinterkopf. Ich dachte, wenn es mit
Symbian, wo es X tausende (gröstenteils konstenfreie)
Zusatzapplikationen gibt, nicht klappt, dann muss ich halt aufgeben.
Einen Blackberry will ich nicht haben, da ich die Bedienung alles andere
als intuitiv finde. Zudem macht das OS denselben Eindruck wie ein MacOS
/ iPhone OS: Entweder etwas wird unterstützt, dann sieht alles echt edel
aus und geht ganz einfach. Oder etwas weicht nur minimal vom Standard ab
- dann hat man aufgrund fehlender Optionen keine Möglichkeit den Kram
ans laufen zu kriegen.&lt;br&gt;
Zumal tue ich mich mit dem Trackball sehr schwer, der meist mehrere
Menüpunkte auf einmal überspringt, bzw. (es ist ein Touch-Trackball, mit
dem man Menüeinträge anwählen kann) beim drücken springt das System,
dank minimaler Drehung beim drücken, nochmal schnell auf einen anderen
Menüpunkt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Egal! Ich habe mich heute das erste Mal seitdem ich das Gerät habe damit
beschäftigt, es mit meiner eGroupware zu synchronisieren. Laut
&lt;a href="http://www.egroupware.org/index.php?page_name=sync&amp;amp;lang=&amp;amp;wikipage=SyncMLMobilePhone" title="Dokumentation zum einrichten von SyncML mit eGroupware und einem Mobiltelefon"&gt;Doku&lt;/a&gt;
soll alles total einfach sein. Dieses kann ich nun bestätigen!&lt;br&gt;
Wenn man sich ganz einfach an die Doku zum Nokia N95 hält, funktioniert
hinterher alles!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endlich kann ich meine Kontakte und Termine ohne Zwischenstation, wobei
ich an ein Windows + Outlook gebunden bin, direkt zwischen Telefon und
Server synchronisieren! :) Das macht mich total Happy!! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe 3 Ergänzungen zur &lt;a href="http://www.egroupware.org/index.php?page_name=sync&amp;amp;lang=&amp;amp;wikipage=SyncMLMobilePhone" title="Dokumentation zum einrichten von SyncML mit eGroupware und einem Mobiltelefon"&gt;offiziellen
Doku&lt;/a&gt;
(basierend auf &lt;strong&gt;eGroupware v1.4.004&lt;/strong&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Man muss zunächst in der Adminoberfläche der eGroupware (Login als
    Admin -&amp;gt; Modul "Admin" -&amp;gt; Punkt "Konfiguration der Anwendung")
    die Einstellung "&lt;em&gt;xmlrpc Service einschalten (Vorgabe Nein,
    ausgeschaltet lassen, wenn nicht benützt)&lt;/em&gt;" auf "Ja" stellen, damit
    das ganze funktionieren kann.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn die Synchronisation anschliessend nicht klappt, hat man die
    Möglichkeit die Seite "http://www.meine-seite.de/egroupware/rpc.php"
    in einem ganze normalen Browser aufzurufen, um ggf. auf Misstände in
    der Konfiguration aufmerksam gemacht zu werden. Wenn alles OK ist,
    steht hier nur "&lt;em&gt;You should access this URL only with a SyncML
    enabled device.&lt;/em&gt;".&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Damit das SyncML - Modul funktioniert, muss die PHP Funktion
    "&lt;em&gt;mbstring.func_overload&lt;/em&gt;" auf "&lt;em&gt;0&lt;/em&gt;" gesetzt sein. Damit UTF-8
    innerhalb der eGroupware verwendet werden kann, muss diese Option
    jedoch auf "&lt;em&gt;7&lt;/em&gt;" gesetzt sein. Was nun?&lt;br&gt;
   Ich habe nun folgendes gemacht: In meiner Apache2 -
    Konfigurationsdatei habe ich folgenden Eintrag vorgenommen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;Directory /usr/local/share/egroupware&amp;gt;&lt;br&gt;
   ...&lt;br&gt;
   &amp;lt;IfModule mod_php5.c&amp;gt;&lt;br&gt;
   ...&lt;br&gt;
   # multibyte extension: needed for utf-8&lt;br&gt;
   php_value mbstring.func_overload 7&lt;br&gt;
   &amp;lt;Files rpc.php&amp;gt;&lt;br&gt;
   # Fuer SyncML muss mbstring.func_overload = 0 sein&lt;br&gt;
   php_value       mbstring.func_overload  0&lt;br&gt;
   &amp;lt;/Files&amp;gt;&lt;br&gt;
   &amp;lt;/IfModule&amp;gt;&lt;br&gt;
   &amp;lt;/Directory&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses bewirkt, das alle Elemente im Verzeichnis
"&lt;em&gt;/usr/local/share/egroupware&lt;/em&gt;" (und darunter) die PHP Konfiguration
"&lt;em&gt;mbstring.func_overload=7&lt;/em&gt;" verwenden. Lediglich Dateien,
unterhalb von "&lt;em&gt;/usr/local/share/egroupware&lt;/em&gt;" mit dem Namen
"&lt;em&gt;rpc.php&lt;/em&gt;", verwenden so die PHP Konfiguration
"&lt;em&gt;mbstring.func_overload=0&lt;/em&gt;"&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ACHTUNG:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
   Es mag sein, das es bei diesem Vorgehen zu Zeicheninkompatibilitäten
bei Umlauten (ä,Ä,ö,Ö,...) oder Sonderzeichen kommt. Ich habe aber
keine Lust, meine auf "&lt;em&gt;mbstring.func_overload=7&lt;/em&gt;" und UTF-8
laufende eGroupware nun zu zerschiessen, nur um Synchronisieren
zu können. Daher lebe ich damit und bin bisher noch nicht auf die
angesprochenen Probleme gestossen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Der unter Punkt 3 vorgestellte Abschnitt "&amp;lt;Files
...&amp;gt;...&amp;lt;/Files&amp;gt;" funktioniert in .htaccess Dateien und der
Apache2 Konfiguration gleichermaßen. Wer mehr zu dieser Direktive wissen
will, &lt;a href="http://httpd.apache.org/docs/2.0/mod/core.html#files" title="Dokumentation der Direktive &amp;quot;Files&amp;quot; des Apache Webservers."&gt;der lese hier
nach&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="e71"></category><category term="egroupware"></category><category term="groupware"></category><category term="nokia"></category><category term="s60"></category><category term="symbian"></category><category term="sync"></category><category term="synchronisieren"></category><category term="syncml"></category></entry><entry><title>Probleme mit meinem Rechner gelöst!! :D</title><link href="https://www.zoosau.de/probleme-mit-meinem-rechner-gelost-d.html" rel="alternate"></link><published>2008-08-29T21:18:00+02:00</published><updated>2008-08-29T21:18:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-08-29:/probleme-mit-meinem-rechner-gelost-d.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Wie ich in den letzten Tagen in 2 Artikeln hier auf dieser Seite
geschreiben hatte (&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/oh-mann-langsam-konnte-ich-mal-was-tun" title="Oh mann … langsam könnte ich mal was tun!"&gt;Oh mann ... langsam könnte ich mal was
tun!&lt;/a&gt;
und &lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/arger-mit-dem-neuen-rechner" title="Ärger mit dem neuen Rechner"&gt;Ärger mit dem neuen
Rechner&lt;/a&gt;),
hatte ich, nachdem ich mir einen neuen Rechner für über 800 € gekauft
habe, massive Probleme damit!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/eatx12v.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="{filename}images/eatx12v-300x195.jpg" title="Ein EATX12V Sockel auf einem ASUS Mainboard"&gt;{.size-medium
.wp-image-191 .alignleft width="180 …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Wie ich in den letzten Tagen in 2 Artikeln hier auf dieser Seite
geschreiben hatte (&lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/oh-mann-langsam-konnte-ich-mal-was-tun" title="Oh mann … langsam könnte ich mal was tun!"&gt;Oh mann ... langsam könnte ich mal was
tun!&lt;/a&gt;
und &lt;a href="http://www.zoosau.de/leben/arger-mit-dem-neuen-rechner" title="Ärger mit dem neuen Rechner"&gt;Ärger mit dem neuen
Rechner&lt;/a&gt;),
hatte ich, nachdem ich mir einen neuen Rechner für über 800 € gekauft
habe, massive Probleme damit!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/eatx12v.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="{filename}images/eatx12v-300x195.jpg" title="Ein EATX12V Sockel auf einem ASUS Mainboard"&gt;{.size-medium
.wp-image-191 .alignleft width="180"
height="117"}&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Es ging damit los, das mein Netzteil einen falschen EATX12V Stecker
hatte. Im Internet wird das Thema, ob man einen 8 poligen EATX12 Stecker
auf dem Asus P5QC Mainboard mit bestimmten CPUs benötigt oder nicht
heiss diskutiert. Hierzu möchte ich mein Lieblingsstatement zitieren,
das eigentlich alles sagt:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Im Manual des Boards steht, man soll alle 8 Pole verbinden. Wenn ich
beim Hersteller anruft, sagen die einem man soll alle 8 Pole
verbinden. Im Manual meines Netzteils steht, man soll alle 8 Pole
verbinden.&lt;br&gt;
Aber die haben natürlich alle keine Ahnung, also diskutieren wir
weiter ;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Das erste Netzteil das ich mir gekauft hatte, das &lt;a href="http://www.super-flower.de/index.php?option=com_content&amp;amp;task=view&amp;amp;id=21&amp;amp;Itemid=34" title="SuperFlower SF550P-14P Black Edition"&gt;SuperFlower
SF550P-14P Black
Edition&lt;/a&gt;,
hatte einen sehr merkwürdigen EATX12V Stecker. Es waren 2x 4 Pole, die
man zusammen stecken konnte, um einen 8 poligen zu erhalten.&lt;br&gt;
Diese Stromstecker sind jedoch mechanisch kodiert. Es gibt Pole, die
sind quadratisch und andere, die sind an 2 ecken abgeschrägt. Auf der
Vergrößerung des Bildes kann man das sehr schön erkennen.&lt;br&gt;
Nun waren die Pins an meinem SuperFlower Netzteil jedoch an anderen
Positionen abgeschrägt. Diese abgeschrägten Pinne passen zwar in die
quadratischen, schliesslich fehlt ja nur Material in einem Hohlraum,
jedoch schafft so eine unzutreffende Kodierung nicht gerade Vertrauen,
wenn es um Hardware im Wert von über 800 € geht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich schlichtweg nicht getraut dieses Kabel anzuschliessen. Das
System startete zwar auch mit nur 4 angeschlossenen Polen (die unter der
schwarzen Plastikkappe ausgespart), aber ich habe mir dann doch lieber
ein Netzteil einer etwas renomierteren Herstellers gekauft: Das &lt;a href="http://maxpoint.de/de/products/power-supplies.php?pid=1_5_1&amp;amp;we_objectID=619" title="TG500-U33 2-Force II"&gt;Tagan
&lt;span class="slogan"&gt;TG500-U33 2-Force
II&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span
class="slogan"&gt;. Es hat diesen besagten 8 poligen EATX12V Stecker und
ist sehr edel aufgemacht. Es ist einfach gute Qualität. Wahnsinnig leise
und sehr, sehr viele Stecker. Nur leider: Kein Kabelmanagement.&lt;br&gt;
Ausserdem habe ich meinen Plan, ein altes Gehäuse aus Alu mit einer
Klebefolie auszustatten, aufgegeben und mir das beste Gehäuse, das ich
jemals gesehen habe, gekauft: Das &lt;a href="http://www.chieftec.eu/index.php?option=com_content&amp;amp;task=view&amp;amp;id=21&amp;amp;Itemid=250" title="Chieftec LCX-01-SL-SL-B"&gt;Chieftec
LCX-01-SL-SL-B&lt;/a&gt;.
Nein, für die folgenden Worte bekomme ich kein Geld: Es ist super
stabil. Es hat eine eingebaute Halterung für Schrauben, bringt diese so
genannten ThumbScrews (dicke Gehäuseschrauben, die man mit den Fingern
festdrehen kann), bietet massig Platz, alles ist super durchdacht, ...
ach, ich habe das Teil jetzt seit mehreren Wochen und könnte immernoch
schwärmen! Laufwerke werden nicht einfach reingeschraubt, sondern durch
eine pfiffige Hebel-Halterung einfach eingerastet. Die PCI Kartenslots
werden nicht festgeschraubt, sondern mit einer Klammer fixiert, etc.&lt;br&gt;
Das Teil ist sein Geld einfach nur wert!!&lt;br&gt;
Einzig eine Sache ist unschön: Die PCI/-e Klammer, die
Erweiterungskarten festklemmen soll ist inkompatibel zur &lt;a href="http://www.msi-computer.de/index.php?func=proddesc&amp;amp;prod_no=1488&amp;amp;maincat_no=130" title="N260GTX-T2D896-OC"&gt;MSI
N260GTX-T2D896-OC&lt;/a&gt;
Grafikkarte :( Diese hat einen komplett mit Plastik verkleidete Platine.
Das ist zwar sehr gut, da so die Kühlung gescheit arbeitet und man keine
Elektrostatischen Entladungen an das Bauteil abgeben kann, jedoch kann
diese Fixierungsklammer des Gehäuses so nicht zwischen Fixierungsblech
der Karte und die Plastikverkleidung geschoben werden. Fast hätte ich
deswegen das ganze Gehäuse nicht nutzen können; es gibt leider keine
Alternative zur Klammer. Aber letztendlich hat es doch noch gepasst;
stellt allerdings eine Notlösung dar! Die Klammer kann nicht richtig
einrasten, klemmt die Karte jedoch trotzdem sicher fest.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber wieder zurück zur Problembehebung der Instabilität.&lt;br&gt;
Somit habe ich also die Stromzufuhr verändert.&lt;br&gt;
Das war jedoch nicht die Ursache für diese Abstürze, denn diese traten
nach wie vor auf.&lt;br&gt;
Ursache war, das der verwendete Corsair Arbeitsspeicher
&lt;a href="http://www.corsairmemory.com/products/go.aspx?pn=TWIN3X2048-1333C9DHX" title="Corsair TWIN3X2048-1333C9DHX"&gt;TWIN3X2048-1333C9DHX&lt;/a&gt;
nicht gescheit vom BIOS erkannt wird. Man muss die Latenzen, sowie die
Spannung manuell einstellen, dann läuft das System einwandfrei!&lt;br&gt;
Beim Beispiel ASUS P5QC Mainboard musste ich dazu die folgenden Werte im
BIOS wie folgt verändern:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alles im Menü "Ai Tweaker":&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einstellung                        Wert&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;DRAM Frequency                     DDR3-1333 MHz
  DRAM Timing Control                Manual
  CAS# Latency                      9 DRAM Clocks
  DRAM RAS# to CAS# Delay          9 DRAM Clocks
  DRAM RAS# Precharge               9 DRAM Clocks
  DRAM RAS# Activate to Precharge   27 DRAM Clocks
  DRAM Voltage                       1.70&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Werte hat mir ein Corsair Mitarbeiter in deren Support-Forum
genannt und: Schon geht's! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um diese Aussagen zu stützen, habe ich recherchiert und folgende Wiki -
Seiten gefunden. Diese erklären auch ganz genau, wie man die Werte,
welche auf den RAM Speichern stehen (oder beim Händler auf der Seite) zu
interpretieren hat:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/SDRAM_latency" title="SDRAM latency"&gt;SDRAM
    latency&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/CAS_Latency" title="CAS latency"&gt;CAS
    latency&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Seitdem funktioniert mein System absolut stabil und ich habe endlich die
Freude daran, die ich mir gewünscht habe :)&lt;/p&gt;</content><category term="abstürze"></category><category term="asus"></category><category term="chieftec"></category><category term="corsair"></category><category term="eatx12v"></category><category term="instabil"></category><category term="msi"></category><category term="N260GTX-T2D896-OC"></category><category term="P5QC"></category><category term="SDRAM latency"></category><category term="Tagan"></category><category term="twin3x2048-1333c9dhx"></category><category term="vista"></category></entry><entry><title>Oh mann ... langsam könnte ich mal was tun!</title><link href="https://www.zoosau.de/oh-mann-langsam-konnte-ich-mal-was-tun.html" rel="alternate"></link><published>2008-08-15T00:52:00+02:00</published><updated>2008-08-15T00:52:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-08-15:/oh-mann-langsam-konnte-ich-mal-was-tun.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich sitze hier um 00:15 Uhr an meinem Notebook und warte auf eine
Windows Vista installation. Vor lauter Langeweile komme ich endlich mal
zum bloggen! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soooo viel ist passiert und trotzdem schlägt sich nur so wenig hier in
diesem Blog nieder. Ich habe jedesmal ein super schlechtes Gewissen
deswegen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich sitze hier um 00:15 Uhr an meinem Notebook und warte auf eine
Windows Vista installation. Vor lauter Langeweile komme ich endlich mal
zum bloggen! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soooo viel ist passiert und trotzdem schlägt sich nur so wenig hier in
diesem Blog nieder. Ich habe jedesmal ein super schlechtes Gewissen
deswegen. Ich blogge eigentlich super gerne! Passieren tut auch genug;
warum zum Geier schreibe ich nie was????&lt;br&gt;
Naja: Ich gelobe mir selbst (wie so oft schon) Besserung und fahre mit
diesem Eintrag fort.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"Was macht der Vogel unter der Woche um halb 1 Uhr nachts vor seinem
Rechner und installiert ein Windows Vista?"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;werdet Ihr euch fragen. Wenn nicht, dann habt ihr eindeutig ein
Problem, Leute!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nun, ich habe heute meinen neuen PC bekommen! :)&lt;br&gt;
Ich habe mir fast 3 Stunden Zeit genommen, um da möglichst sauber zu
arbeiten. Wenn ich teure, neue Hardware habe, bin ich ohnehin vor dem
ersten Einschalten Scheisse nervös! Das mag daran liegen, weil ich mal
einen AthlonXP 2400+ (jaja: Auch das war mal State-of-the-Art und
Schweineteuer ...) ohne gescheit montierten Kühler nach ca. 1 Sekunde
einschalten gekocht habe. Das Teil war nur noch Schrott. Und das
schlimmste: Ich war selber Schuld! Das kann ich ja mal so garnicht haben
... ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seitdem habe ich immer Angst vor dem ersten Druck auf die Power Taste
...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es war ein ganz schöner Kampf mein Mainboard und meine Grafikkarte zu
verheiraten. Die Grafikkarte wiegt (ungelogen!) fast so viel wie 2 HDDs.
Ich hatte ja schonmal eine für damals High-End-Karte: Eine Sapphire
Radeon 9800 Pro. Die ist mir damals wegen eines defekten Kühlers kaputt
gegangen. Bis auf diese Tatsache, und einen extra Stromstecker, hat die
sich jedoch nicht wirklich von 0815 Modellen unterschieden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die MSI N260GTX-T2D896-OC, welche ich jetzt mein eigen nenne ist aber
&lt;strong&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;WAHNSINN&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;! Ja, ihr
seht richtig: Fett UND unterstrichen! ;) Als ich die in der Hand hatte
war mein erster Gedanke "&lt;em&gt;WAS?? Ich dachte das Zubehör wiegt so viel!&lt;/em&gt;"&lt;br&gt;
Das ist ehrlich Unglaublich - das Teil ist so scheisse schwer ...
Ausserdem hat es sehr grosse Ausmaße. Ich habe es nur mit Mühe und Not
überhaupt in mein Gehäuse bekommen. Ich habe keinen cm mehr Platz bis zu
den HDD Halterungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch diese Ausmaße musste ich ganz schön tricksen. Ich musste beide
HDDs ganz noch unten montieren, da sie sonst mit der Grafikkarte ins
Gehege kamen. Ausserdem scheint das ASUS P5QC Mainboard nicht wirklich
für so eine 2-HE Grafikkarte (belegt 2 Steckplätze) ausgelegt zu sein.&lt;br&gt;
Das Board hat insgesamt 8 SATA Anschlüsse. 2 davon sind für ein ziemlich
sinnfreien Windows-Only-Configureable Backupfeature reserviert, welches
zudem laut Beschreibung nicht mehr leistet als es ein RAID1 tut. Dieses
kann das Board Hardwaremäßig auch und diesem Intel-Controller vertraue
ich dann doch mehr.&lt;br&gt;
So, 6 der verbleibenden SATA Anschlüsse sind also noch im Spiel. Die
sind, wie bei der 6 auf einem Würfel, in drei Zweierreihen angeordnet.
Dummerweise so, das ich die obersten 2 nicht nutzen kann, da dort der
Kühler der Grafikkarte verläuft (Bild wird nachgereicht ...).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich kann also nur 4 der 8 SATA Anschlüsse nutzen. Mir (noch?) egal;
trotzdem: Alle Male sehr ärgerlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was mich sonst noch an dem Board geärgert hat ist, das es einen 8
poligen Stromanschlussockel auf dem Board gibt, von dem 4 Anschlüsse mit
einer Kappe verdeckt sind. Wirklich dokumentiert ist dieser Sockel
nicht, bis auf die Tatsache, das je ein Ground und ein 12V Pol ein sich
4x wiederholendes Steckerpaar ergeben. Ausserdem steht auf Seite "2-35"
des Handbuches:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"Do not forget the 8-pin EATX12V power plug; otherwise, the system
will not boot."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Glatte Fehlinformation. Das tut es sehr gut. Ich habe zwar 2x 4 Polige
Stecker an meinem Netzteil, jedoch der zweite passt nicht zu der
mechanischen passform - Kodierung des Sockels. Man würde ihn zwar dort
einstecken können, da uncleverer Weise nicht so Kodiert worden ist, das
er nicht mehr passt, sondern lediglich abgeschrägte Ecken aufweist,
jedoch denkt man dann ab und zu ja doch mal mit.&lt;br&gt;
Zudem: Evtl. weniger Strom als benötigt wird nicht so fatale Folgen
haben wie zuviel und evtl. falscher Strom. Das System startete, also:
Egal. Zudem der nicht belegte Teil des Sockels ohnehin der mit der Kappe
abgedeckte ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anschliessend hatte ich noch Probleme beim installieren von Windows
Vista durch das Board. Diesem Thema widme ich jedoch einen eigenen
Eintrag, da ich dieses im Internet nicht gefunden habe, und ich so die
Fundwahrscheinlichkeit dieses Beitrages erhöhe :)&lt;/p&gt;</content><category term="absturz"></category><category term="asus"></category><category term="einfrieren"></category><category term="fehler"></category><category term="installieren"></category><category term="msi"></category><category term="N260GTX-T2D896-OC"></category><category term="nvidia"></category><category term="P5QC"></category><category term="windows vista"></category></entry><entry><title>Neue Rubrik: Videospiele</title><link href="https://www.zoosau.de/neue-rubrik-videospiele.html" rel="alternate"></link><published>2008-05-12T12:06:00+02:00</published><updated>2008-05-12T12:06:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-05-12:/neue-rubrik-videospiele.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich hab in Sachen PCs nur Möhrchen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;einen suuuper alten und teildefekten Desktop PC und ein mindestens
genauso altes Notebook. Da ist eigentlich schon länger mal was neues
dran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zur Zeit ist das wohl leider nicht drin, da ich viiiel Geld sparen muss.
Erstmal bin ich ohnehin nicht im Plus …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich hab in Sachen PCs nur Möhrchen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;einen suuuper alten und teildefekten Desktop PC und ein mindestens
genauso altes Notebook. Da ist eigentlich schon länger mal was neues
dran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zur Zeit ist das wohl leider nicht drin, da ich viiiel Geld sparen muss.
Erstmal bin ich ohnehin nicht im Plus und zweitens steht hier wohl bald
der nächste Umzug an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schade, schade ... meistens würde ich wohl eh nicht zum zocken kommen,
da ich relativ viel draussen oder unterwegs unternehme. Trotzdem - ab
und zu einfach losdaddeln zu können wäre schon geil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich starte diese Rubrik aus 2 Gründen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum einen: Kennt ihr das? Ihr denkt euch &lt;em&gt;"Whooooha - für den Titel würd
ich mir glatt 'ne neue High-End-Kiste kaufen!!"&lt;/em&gt;. Die Grafik ist Sahne,
die Spielebewertungen Top. Trotzdem: Wenn nun - sagen wir mal: 2 Jahre
ins Land ziehen, die notwendige Hardware zum 400 € - Altlastenpreis aus
dem Laden gefegt wird und das Spiel selbst statt 50 € für 'nen 10er in
der Spielepyramide steht, interessiert's einen irgendwie nicht mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum? Wird man zu verwöhnt von der NOCH krasseren Grafik, die es
inzwischen gibt? Ich kann es schon verstehen, das die Spiele von vor 5
Jahren, wo die Figuren statt einer Hand nur ein Trapezförmigen Klotz
haben, heutzutage nicht mehr wirklich Spass machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur: Bei der heutigen, fast fotorealistischen Qualität der Spiele sollte
dieser Effekt auch in Zukunft nicht mehr auftreten. Vergleicht man z.B.
die Grafik von Gothic 3 und dem kommenden Gothik 4, kann man zwar
feststellen, das sich an etlichen Punkten bei der Grafik nochmal was
getan hat, aber die auch sehr gute Grafik des Vorgängers hemmt nicht
mehr das Eintauchen in diese Fantasywelt. Ein Elf mit Klotz-Ohren aus
noch viel früheren Titeln hingegen schon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;Vergleich:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gothic 3 Screenshots&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="gothic_3_burg_und_wald" src="https://www.zoosau.de/images/gothic_3_burg_und_wald.jpg"&gt;
&lt;img alt="gothic_3_morasul-bazaar" src="https://www.zoosau.de/images/gothic_3_morasul-bazaar.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gothic 4 Screenshots&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="gothic_4_sonne" src="https://www.zoosau.de/images/gothic_4_sonne.jpg"&gt;
&lt;img alt="gothic_4_waldbruecke" src="https://www.zoosau.de/images/gothic_4_waldbruecke.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich denke also, das man zum einen manche Titel einfach vergisst. Man
liest auf Spielezeitschriften ja nur noch was über die aktuellen Titel.
Ist ja auch OK so - wer will schon am laufendem Band nur Artikel lesen
wie &lt;em&gt;"Kennt ihr noch StarCraft / Diablo 2?"&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum anderen ist ein PC zwar ganz cool und schön usw., NOCH schöner wäre
es jedoch, wenn man viele Titel einfach an einer Daddelkiste wie der PS3
oder der XBox360 spielen könnte. Strategiespiele wie "Warhammer: Mark of
Chaos" stelle ich mir zwar mit Maus und Tastatur geiler vor, aber so
Sachen wie Shooter kommen wohl an der Konsole geiler. Zumal man sich da
gemütlich auf die Couch flezen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider erscheinen nicht immer alle Titel auf jeder Platform. Manche (die
meisten) gibt es nur für den PC, andere wiederum nur für PC und XBox360,
wieder ein anderes nur für PC und PS3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich möchte mir hier selbst für verschiedene Titel die mich interessieren
eine Übersicht erstellen, welche Konsole / PC die Nase vorne hat in
Sachen "Titel die ich zocken will". Ich hatte mal einen GameCube. Tolle
Konsole! Nur die Spiele waren einfach nicht die, die ich spielen wollte.
Also: Toll, aber nichts für mich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher diese Rubrik :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn ich dann mal Geld habe möchte ich gerne wissen: Wird's ein neuer PC
oder lohnt sich eine Konsole?&lt;/p&gt;</content><category term="pc"></category><category term="spiele"></category></entry><entry><title>PDA kommt weg</title><link href="https://www.zoosau.de/pda-kommt-weg.html" rel="alternate"></link><published>2008-04-17T08:00:00+02:00</published><updated>2008-04-17T08:00:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-04-17:/pda-kommt-weg.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;So, ich habe jetzt die Schnauze voll: Mein PDA, den ich mir erst Anfang
Februar diesen Jahres gekauft habe, steht auf eBay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Windows Mobile ist ja wohl das allerletzte was man Leuten in sachen
Stabilität und Usability antun kann. Es ist Buggy ohne Ende. Ob es einem
gelingt aus den …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So, ich habe jetzt die Schnauze voll: Mein PDA, den ich mir erst Anfang
Februar diesen Jahres gekauft habe, steht auf eBay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Windows Mobile ist ja wohl das allerletzte was man Leuten in sachen
Stabilität und Usability antun kann. Es ist Buggy ohne Ende. Ob es einem
gelingt aus den Outlook Kontakten heraus das Messaging Center zu öffnen
(wenn man eine SMS an einen Telefonbuchkontakt senden will) ist
Glücksache. Mal geht's, mal geht's erst beim 3. Mal, mal geht's ohne
Neustart garnicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man den Fehler macht, und ein ca. 3 MB großes MP3 als Klingelton
verwendet, dann dauert es unter Umständen schon mal 20 Sekunden, bis
dieser im Falle eines Anrufes auch ertönt. So lange braucht das Gerät
dann nämlich ca. um aus dem Standby aufzuwachen, dann die Datei zwischen
zu speichern um sie dann endlich einmal abzuspielen. Statt das
währenddessen schonmal wenigstens ein Vibrationsalarm kommt oder so ...
neeeeein ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausserdem habe ich gemerkt das Touch Screens für Unterwegs echt Kacke
sind. Wer einmal versucht hat, auf einer Zigrattenschachtel ein Wort zu
schreiben, der kann sich vorstellen, wie schwierig es ist virtuelle
Tasten mit einer Größe von vielleicht 3x3 mm zu treffen. Und das auch
noch auf einer glatten Plastikoberfläche, wo der Stift meistens
verrutscht, selbst wenn man trifft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ganze wird durch ein Ruckeln der Bahn auch nicht leichter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe ausserdem gemerkt, das ich doch eher der 1-Hand-Tipper bin.
Wenn das T9 was taugt, dann ist das alles kein Problem ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das System des Handys hat etliche Probleme. Auf die will ich jetzt nicht
alle im Detail eingehen. Dieses eine sei jedoch noch erwähnt, weil es
mich maßlos aufregt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man WLAN an dem Gerät aktiviert und es sich längst eingewählt hat,
kann man per SMB-Pfad (\\SYSTEM\FREIGABE) auf ein SMB - System im
heimischen Netzwerk, wie zum Beispiel Windows Freigaben, zugreifen. Der
standard-Dateimanager des Gerätes wählt sich jedoch immer erst mal per
GSM/HSDPA ins Internet ein, versucht dann die Adresse aufzulösen, und
geht erst dann per WLAN auf das Share. Die HSDPA Verbindung bleibt
selbstverständlich aktiviert. Das wird ohne Flat verdammt teuer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Demo-Dateimanager, den ich testweise installiert hatte, tut das
nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist also einfach nur schlampig programmiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ganze System wirkt eh wie mit der heissen Nadel konzipiert, und eine
Verbesserung zwischen Windows Mobile 5 und 6 kann ich beim besten Willen
nicht erkennen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Gerät ist super: super Verarbeitet, handlich, Funktionen bis zum
abwinken. Aber Windows macht alles kaputt. Obwohl - ein Arbeitskollege
hat ein HTC ...irgendwas. Er berichtet nicht von solchen Problemen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elthas hingegen hat mich genau vor solchen Sachen aber vorher gewarnt.
Ich weiss nicht ob es am Gerät oder an Windows lag. Auf jeden Fall bin
ich hammer enttäuscht davon. Und für so viel Geld trag ich's nicht mit
mir rum und reg mich auf. Das kann ich auch für 70 € mit meinem alten
Motorola L9 haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hab's bei eBay eingestellt. Da geht es für um die 400 € weg. Sind
zwar 169 € Verlust in 3 Monaten, aber ich trage keine 400 € Schrott mit
mir rum.&lt;/p&gt;</content><category term="e-ten"></category><category term="eten"></category><category term="glofiish"></category><category term="motorola"></category><category term="pda"></category><category term="windows mobile"></category><category term="x800"></category></entry><entry><title>Antwort auf Ihre Kundenservice-Anfrage</title><link href="https://www.zoosau.de/antwort-auf-ihre-kundenservice-anfrage.html" rel="alternate"></link><published>2008-03-04T16:05:00+01:00</published><updated>2008-03-04T16:05:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-03-04:/antwort-auf-ihre-kundenservice-anfrage.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute (!!!) erreichte mich eine Steinplatte ... äääh: eMail, der Firma
Freenet. Diese kauften offenbar die Kunden der Firma Tiscali und somit
wurde ich automatisch (als Tiscali Kunde) Kunde der Firma Freenet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich schrieb denen am 19.11.2007 eine eMail, das sie mir bitte endlich
meinen Kündigungseingang bestätigen sollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute, fast …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Heute (!!!) erreichte mich eine Steinplatte ... äääh: eMail, der Firma
Freenet. Diese kauften offenbar die Kunden der Firma Tiscali und somit
wurde ich automatisch (als Tiscali Kunde) Kunde der Firma Freenet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich schrieb denen am 19.11.2007 eine eMail, das sie mir bitte endlich
meinen Kündigungseingang bestätigen sollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute, fast 4 Monate später, darf ich mich über diese eMail freuen:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Betreff: Antwort auf Ihre Kundenservice-Anfrage&lt;br&gt;
Von: kundenservice@freenet.de &amp;lt;kundenservice@freenet.de&amp;gt;&lt;br&gt;
An: whitewolf_fox@gmx.de &amp;lt;whitewolf_fox@gmx.de&amp;gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Antwort auf Ihre Kundenservice-Anfrage&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sehr geehrter Herr REALNAME,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;vielen Dank für Ihre Anfrage vom 19.11.2007.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Zunächst informieren wir Sie darüber, dass Ihnen aufgrund einer
systemtechnischen Umstellung eine neue Kundennummer zugewiesen wurde.
Bitte geben Sie bei künftigen Kontaktaufnahmen nur noch diese
Kundennummer an.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ihre neue Kundennummer lautet: STRENGGEHEIM&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eine eingehende Prüfung hat ergeben, dass Ihre Kündigung vom
01.08.2006 unter Berücksichtigung der in unseren Allgemeinen
Geschäftsbedingungen angegebenen Kündigungsfristen unsererseits
ordnungsgemäß zum 31.08.2007 vorgenommen wurde. Die auf Ihrer Rechnung
ausgewiesenen Posten betreffen Leistungen, welche in einem
Abrechnungszeitraum vor Kündigungsdatum und damit innerhalb der
Vertragslaufzeit Ihrerseits in Anspruch genommen wurden.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Weiterhin teilen wir Ihnen mit, dass Sie am 05.02.2007 eine
Widerrufsbelehrung für Tiscali Komplett erhalten haben.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir hoffen, dass wir Ihnen mit dieser Information behilflich sein
konnten und stehen Ihnen bei weiteren Fragen unter den unten genannten
Servicenummern gern zur Verfügung.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mit freundlichen Grüßen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ihr freenet Service-Team&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Na, bei solchen Bearbeitungszeiten sollte man die glatt Beamten! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich persönlich bekomme richtig Lust direkt noch einen Vertrag mit denen
einzugehen ... ;D&lt;/p&gt;</content><category term="Freenet"></category><category term="Kündigung"></category><category term="Tiscali"></category></entry><entry><title>Was seitdem geschah ...</title><link href="https://www.zoosau.de/was-seitdem-geschah.html" rel="alternate"></link><published>2008-02-10T12:02:00+01:00</published><updated>2008-02-10T12:02:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-02-10:/was-seitdem-geschah.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;So - ich habe nun die ersten Tage mit meinem neuen Telefon verbracht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Gerät ist an sich hervorragend, nur ich habe arge Probleme damit
mich an Windows Mobile zu gewöhnen. Es ist sehr uninnovativ zu bedienen,
macht zig komplett unlogische Dinge und hat so gut wie nichts "Out of
the …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So - ich habe nun die ersten Tage mit meinem neuen Telefon verbracht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Gerät ist an sich hervorragend, nur ich habe arge Probleme damit
mich an Windows Mobile zu gewöhnen. Es ist sehr uninnovativ zu bedienen,
macht zig komplett unlogische Dinge und hat so gut wie nichts "Out of
the Box" dabei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man geht Beispielsweise her und schliesst ein Programm durch den Klick
auf das X - wie beim grossen Bruder XP. Ist es nun zu? Nein! Warum auch?
;) Es läuft lediglich im Hintergrund weiter. Die einzige Möglichkeit ein
Programm wirklich zu schliessen ist über dessen eingebauten "Beenden
oder Quit" - Dialog. Hat es sowas nicht (was die Regel darstellt) muss
man das Programm per Taskmanager abschiessen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kann keine PDFs anzeigen, keine ZIP Dateien entpacken, und, und,
und.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück gibt es kostenlose Zusatzprogramme, die diese Fähigkeiten
unter Windows Mobile nachrüsten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine kurze Liste der Programme die ich mir bis jetzt installiert habe:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.pocketmind.com/quickunzip.htm" title="QuickUnZIP Homepage"&gt;QuickUnZIP&lt;/a&gt; -
    Entpackt ZIP Archive&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pocketxpdf.sourceforge.net/" title="PocketXpdf Homepage"&gt;PocketXpdf&lt;/a&gt; -
    Guter PDF Viewer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.musicdesign.ch/kalian/pocketping.php" title="Homepage von PocketPing"&gt;PocketPing&lt;/a&gt; -
    Ping Programm&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ich sehe schon: Es werde viieeeeele folgen ... es ist ehrlich
unglaublich wie viel fehlt. Der Dateimanager ist eine Frechheit. Windows
geht her und assoziiert Dateien mit bestimmten Programmen anhand der
Dateiendung. Man kann diese aber nicht editieren. Es bietet auch keinen
"Öffnen mit ..." Dialog oder so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das schlimmste ist die Netzwerkfähigkeit des Systems.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kann sich per WLAN und DHCP eine IP zuweisen lassen. In den DHCP
Informationen stehen auch die Daten für den Default Gateway usw. drin.
Was macht das Gerät nun, wenn man per Samba auf z.B.
\\rechner\freigabe browsen will? Es verbindet sich erstmal per UMTS
und schaut, ob es nicht im Internet diese Adresse auflösen kann, ehe es
auf WLAN kommt ........ hammer!  Wozu definiert man einen Default
Gateway??&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt dachte ich: Bin ich ganz schlau und definiere einen Dummy -
Eintrag als UMTS Account - der sich mit den Infos garnicht
kostenpflichtig verbinden KANN - Ja: Pustekuchen! In so einem Fall
bricht die Routensuche nach dem UMTS Versuch ab :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SO ein Scheiss!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Egal - kriegt man sicher alles noch irgendwie in den Griff :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich finde es auf jeden Fall schonmal sehr gut :)&lt;/p&gt;</content><category term="pdf"></category><category term="ping"></category><category term="pocket pc"></category><category term="unzip"></category><category term="windows mobile"></category><category term="windows mobile 6"></category><category term="wm6"></category></entry></feed>