<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marc Richter's Weblog - Technik</title><link href="https://www.zoosau.de/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zoosau.de/feeds/technik.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zoosau.de/</id><updated>2016-03-03T19:13:00+01:00</updated><entry><title>Wordpress Timeout beim Login</title><link href="https://www.zoosau.de/wordpress-timeout-beim-login.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-03T19:13:00+01:00</published><updated>2016-03-03T19:13:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2016-03-03:/wordpress-timeout-beim-login.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Wenn man Wordpress in einer Netzwerkstruktur betreibt, in der keine
Verbindung zu anderen Internetseiten hergestellt werden kann, kommt es
bei vielen Aktionen zu langen Wartezeiten bis hin zu Timeouts. Im
extremsten Fall kann das dazu führen, das man sich an seinem eigenen
Wordpress nicht mehr im Backend einloggen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Wenn man Wordpress in einer Netzwerkstruktur betreibt, in der keine
Verbindung zu anderen Internetseiten hergestellt werden kann, kommt es
bei vielen Aktionen zu langen Wartezeiten bis hin zu Timeouts. Im
extremsten Fall kann das dazu führen, das man sich an seinem eigenen
Wordpress nicht mehr im Backend einloggen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Grund dafür ist, das gerade beim Login oder allgemein: Beim Zugriff
auf das Wordpress-Dashboard, normalerweise ziemlich viele Daten von
externen Ressourcen von Wordpress geladen und verarbeitet werden.
Nachrichten im "Wordpress-Nachrichten"-Widget, Informationen ob Updates
für Wordpress oder Plugins existieren, Twitter-Feeds, ... all diese
Informationen fragt Wordpress bei einem Login im Hintergrund ab und
bereitet es für die Anzeige im Dashboard auf. Behindert eine Firewall
oder ähnliches diese Zugriffe, wird für jeden dieser Zugriffe eine
zeitlang gewartet, ehe für diese Zugriffe ein Timeout erreicht wird. Je
mehr Ressourcen hierbei geladen werden, desto länger die Gesamtzeit die
das Dashboard benötigt um sich aufzubauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Regel genügen die Wordpress internen Aktionen ohne weitere
Plugins um in diesem Fall an die Grenze der definierten PHP
&lt;a href="http://php.net/manual/de/info.configuration.php#ini.max-execution-time"&gt;max_execution_time()&lt;/a&gt;
zu geraten. Je nachdem welche Ressourcen im Frontend der Seite verwendet
werden, kann es auch sein, das sich die Seite bei Euren Besuchern
hierdurch viel langsamer als gewünscht aufbaut.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Die beste Lösung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die beste Maßnahme diese Probleme zu umgehen ist meiner Meinung nach
schlicht und einfach dafür zu sorgen, das Wordpress ungehindert auf
Ressourcen im Netz zugreifen kann, da sonst wichtige Kerntechniken von
Wordpress nicht oder nicht optimal funktionieren (Update-Hinweise, laden
von News, Abfragen von DNS Informationen, ...).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Die zweitbeste Lösung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sollte es sich, warum auch immer, nicht anders machen lassen als
Wordpress ohne freien Zugriff auf's Internet zu betreiben, kann man
diese Zugriffe durch einen Eintrag in der wp-config.php - Datei einfach
komplett abschalten. Dieses ist in der Regel die bessere Wahl;
funktionieren die Zugriffe schließlich ohnehin nicht. Nur kommt es
hierbei dann weder zu Script-Timeouts, noch zu langen Ladezeiten:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;define(&amp;#39;WP_HTTP_BLOCK_EXTERNAL&amp;#39;, true);
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Funktioniert der Zugriff auf bestimmte Ressourcen, z.B. weil diese
Explizit in der Firewall oder einem Proxy freigeschaltet worden sind,
kann man diese mit einer weiteren Konfigurationsoption von diesem Block
ausnehmen, so das diese dennoch geladen werden:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;define(&amp;#39;WP_ACCESSIBLE_HOSTS&amp;#39;, &amp;#39;api.twitter.com,wordpress.org,download.wordpress.org&amp;#39;);
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content><category term="firewall"></category><category term="proxy"></category><category term="timeout"></category><category term="Wordpress"></category></entry><entry><title>Adobe Photoshop unter MacOSX: Fehler A12E1</title><link href="https://www.zoosau.de/adobe-photoshop-unter-macos-fehler-a12e1.html" rel="alternate"></link><published>2014-06-01T09:00:00+02:00</published><updated>2014-06-01T09:00:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2014-06-01:/adobe-photoshop-unter-macos-fehler-a12e1.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;Das Problem&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Vor einiger Zeit sollte ich mal einen neuen Mac Rechner vorbereiten und
unter (vielem) anderem Adobe Photoshop darauf installieren. Ich habe
natürlich erstmal alles sauber vorbereitet: Platte formatiert, MacOS
installiert, Updates eingespielt, User eingerichtet, unzählige kleine
Programme installiert, ... nach ein paar Stunden war Adobe Photoshop an
der Reihe …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Das Problem&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Vor einiger Zeit sollte ich mal einen neuen Mac Rechner vorbereiten und
unter (vielem) anderem Adobe Photoshop darauf installieren. Ich habe
natürlich erstmal alles sauber vorbereitet: Platte formatiert, MacOS
installiert, Updates eingespielt, User eingerichtet, unzählige kleine
Programme installiert, ... nach ein paar Stunden war Adobe Photoshop an
der Reihe. Es begrüßte mich diese nette Anzeige:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/Screen+Shot+2013-08-26+at+9.15.18+AM.png"&gt;&lt;img alt="Screen+Shot+2013-08-26+at+9.15.18+AM" src="https://www.zoosau.de/images/Screen+Shot+2013-08-26+at+9.15.18+AM.png"&gt;{.aligncenter
.size-full .wp-image-1783 width="450"
height="201"}&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Zugegeben: Oberflächlich) Im Internet gesucht, am Ende sogar den Adobe
Support angerufen (schließlich hat man ja für einen Ar*** voll Geld
diese Software gekauft): Keine Ahnung. Gut angelegtes Geld also ...
Danke @Adobe!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schließlich wurde ich &lt;a href="http://sumrandomguy.com/blog/detail/a12e1-installing-creative-cloud" title="Solution for Error A12E1 when seting up Adobe Creative Cloud applications"&gt;im Blog eines Users namens "Sum Random
Guy"&lt;/a&gt;
fündig und konnte es erst garnicht glauben: Das passiert, scheinbar
reproduzierbar, wenn man sich beim formatieren der Partitionen auf dem
Mac für die Case-Sensitive Variante des Dateisystems entscheidet!&lt;br&gt;
Ich weiß ehrlich gesagt heute noch nicht was ich dabei unglaublicher
finde:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Das die Ar***-teure Betriebssystemplattform MacOS im Jahre 2014
    immernoch nicht standardmäßig auf ein Case-Sensitive Dateisystem
    setzt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das die Ar***-teure Software (CS6 bei Amazon derzeit 1.099,- €)
    scheinbar ein so lasches Qualitätsmanagement hat, das so ein Problem
    in einer Kaufversion besteht und nicht behoben wird?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das der Branchenriese Adobe, auf die offizielle Support-Anfrage
    eines zahlenden Kunden, nicht in der Lage ist auf so etwas
    hinzuweisen?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Laut &lt;a href="http://sumrandomguy.com/blog/detail/a12e1-installing-creative-cloud" title="Solution for Error A12E1 when seting up Adobe Creative Cloud applications"&gt;zuvor genanntem
Blogeintrag&lt;/a&gt;
erstreckt sich der Fehler bis heute auf alle Adobe Creative Cloud
Anwendungen; nicht nur auf Photoshop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Kommentar zu soetwas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[tube]http://www.youtube.com/watch?v=8k6q3173G2k[/tube]&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Die Lösung&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span style="color: #ff0000;"&gt;Achtung&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ehe man beginnt einige Hinweise:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bei der hier beschriebenen Methode wird die MacOS Keychain, in der
    gespeicherte Passworte und ggf. auch Einstellungen mancher Programme
    gespeichert sind, nicht gesichert! Legt man Wert auf diese Daten
    sollte man sich im Internet schlau machen wie man diese sichern und
    übertragen kann.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hat man Dateien auf dem System gespeichert, welche nur existieren
    weil das Dateisystem Case-Sensitive ist, "gewinnt" eine dieser
    Dateien, so das anschließend nur noch eine Datei auf dem System
    verfügbar ist. Zum Beispiel: Existiert eine Datei namens
    "Foobar.txt" und eine zweite im gleichen Verzeichnis namens
    "FooBar.txt", wird hinterher nur noch eine davon existieren. Die
    andere müsste man sich aus dem Backup von SuperDuper! manuell
    herauskopieren.&lt;br&gt;
   Das ist genau das Problem mit Case-Insensitive Dateisystemen und wie
    Ihr seht: Der Ärger geht direkt los ... :P&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vorsicht ist besser als Nachsicht: Legt auf jeden Fall ein
    (besser: zwei) Backups Eures Systems an.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wie auch immer: Es gibt eine Lösung um nicht das gesamte System
nocheinmal neu installieren zu müssen. Allerdings muss man auf das
Case-Sensitive Dateisystem verzichten ... Meine Erfahrung soweit: Das
führt unter mehreren MacOS Applikationen bis heute zu Irritationen. Und
egal wie sehr ich mir der Sinnhaftigkeit von Case-Sensitive
Dateisystemen bewusst bin und es gerne hätte: Unter MacOS, bis heute:
Besser Finger weg!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst installiert man das Programm
&lt;a href="http://www.shirt-pocket.com/SuperDuper/superduperdescription.html" title="SuperDuper!"&gt;SuperDuper!&lt;/a&gt;.
Es ist - für den hierbei benötigten Funktionsumfang - kostenlos, bietet
in der Vollversion für \$27.95 jedoch zum einen nützliche weitere
Funktionen. Zum anderen kann man sich ja mal überlegen wie viel Zeit und
Nerven einen dieses Programm nach erfolgreicher Dateisystemmigration
gespart hat und das alleine aus Sponsering-Gründen für einen Kauf in
Erwägung ziehen ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hat man SuperDuper! also installiert, benötigt man noch eine USB
Festplatte, welche wenigstens so groß ist wie auf der im Mac eingebauten
Festplatte an Speicher belegt ist. Am besten gleich zwei; in den
nächsten Schritten werden sämtliche Daten von der eingebauten Festplatte
gelöscht. Man kann also garnicht genug Backups haben und es empfiehlt
sich auf einer Festplatte zunächst ein Time Machine Backup zu erstellen
und anschließend eines mit SuperDuper!, wie im folgenden gezeigt wird:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als erstes formatiert man die (zweite) USB Festplatte für den Mac.
Anschließend startet man SuperDuper! und tut folgendes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1806" align="aligncenter"
width="621"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/superduper_1.png"&gt;&lt;img alt="SuperDuper! Schritt 1 von
3" src="https://www.zoosau.de/images/superduper_1.png"&gt;{.size-full
.wp-image-1806 width="621"
height="337"}&lt;/a&gt;
SuperDuper! Schritt 1 von 3[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Auswählen der Quelle&lt;br&gt;
   Hier sollte die Systemfestplatte, die gesichert werden soll,
    ausgewählt werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auswahl des Ziels&lt;br&gt;
   Hier habe ich, da gerade keine USB Festplatte greifbar war, ein
    Image als Ziel eingestellt. Für den tatsächlichen Vorgang wird hier
    jedoch die USB Festplatte als Ziel ausgewählt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auswahl des Profiles&lt;br&gt;
   Einfach auf der Voreinstellung "Backup - all files" wie hier gezeigt
    stehen lassen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anschließend öffnet man die Optionen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1808" align="aligncenter"
width="294"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/superduper_2.png"&gt;&lt;img alt="SuperDuper! Schritt 2 von
3" src="{filename}images/superduper_2-294x300.png"&gt;{.wp-image-1808
.size-medium width="294"
height="300"}&lt;/a&gt;
SuperDuper! Schritt 2 von 3[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sind die gezeigten Einstellungen zu übernehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1809" align="aligncenter"
width="297"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/superduper_3.png"&gt;&lt;img alt="SuperDuper! Schritt 3 von
3" src="{filename}images/superduper_3-297x300.png"&gt;{.size-medium
.wp-image-1809 width="297"
height="300"}&lt;/a&gt;
SuperDuper! Schritt 3 von 3[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter "Advanced" sollte alles bereits so sein wie hier gezeigt.
Trotzdem: Sicherheitshalber einmal kontrollieren und ggf. die hier
gezeigten Einstellungen anwenden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch einen Klick auf "OK" kommt man wieder in das Hauptfenster. Durch
einen Klick auf "Copy Now" startet man den Sicherungsvorgang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist dieser abgeschlossen wird das System neu gestartet. Die USB
Festplatte bleibt dabei angeschlossen. Sobald der Startton ertönt,
drückt man die Alt-Taste (die zwei komischen Striche) und hält diese
gedrückt. Es sollte eine Bootauswahl erscheinen, bei der man dann die
USB Festplatte auswählt. Das System sollte nun wie gewohnt starten;
tatsächlich tut es das jedoch von der USB Festplatte; geiler Scheiss,
wa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier startet man nun das Festplattendienstprogramm und formatiert die
eingebaute Systemfestplatte; dieses mal jedoch Case-Insensitive! Achtet
genau darauf, das Ihr nicht die USB Festplatte ausgewählt habt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anschließend startet man erneut SuperDuper!, belässt alle Einstellungen
wie sie sind, vertauscht dieses Mal jedoch Quelle und Ziel, so das von
der USB Festplatte auf die Systemfestplatte kopiert wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobald dieser Vorgang abgeschlossen ist, sollte sich das System ohne die
USB Festplatte starten lassen und über ein Case-Insensitives Dateisystem
verfügen. Ebenso sollte sich jetzt auch die Adobe Creative Suite /
Creative Cloud Apps installieren lassen.&lt;/p&gt;</content><category term="A12E1"></category><category term="adobe"></category><category term="mac"></category><category term="macos"></category><category term="macosx"></category><category term="mavericks"></category><category term="photoshop"></category></entry><entry><title>VPN as a Service - Der Anonymisierungsanbieter Hide.io</title><link href="https://www.zoosau.de/vpn-as-a-service-der-anonymisierungsanbieter-hide-oi.html" rel="alternate"></link><published>2013-10-16T20:54:00+02:00</published><updated>2013-10-16T20:54:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2013-10-16:/vpn-as-a-service-der-anonymisierungsanbieter-hide-oi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Es folgt ein Dauerwerbethread ... ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber wer mich und/oder das Blog hier kennt weiß, das ich nicht
leichtfertig Mist empfehle oder hype. Ich bin wirklich von
&lt;a href="https://www.hide.io/" title="Homepage von hide.io"&gt;hide.io&lt;/a&gt; überzeugt und
möchte diesem nicht mehr ganz jungem Startup daher gerne zu etwas mehr
Verbreitung verhelfen. Da sich dieses vor dem Hintergrund …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Es folgt ein Dauerwerbethread ... ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber wer mich und/oder das Blog hier kennt weiß, das ich nicht
leichtfertig Mist empfehle oder hype. Ich bin wirklich von
&lt;a href="https://www.hide.io/" title="Homepage von hide.io"&gt;hide.io&lt;/a&gt; überzeugt und
möchte diesem nicht mehr ganz jungem Startup daher gerne zu etwas mehr
Verbreitung verhelfen. Da sich dieses vor dem Hintergrund aktuellen
Zeitgeschehens
(Stichworte: &lt;a href="http://www.heise.de/newsticker/meldung/NSA-Ueberwachungsskandal-Von-NSA-GCHQ-BND-PRISM-Tempora-XKeyScore-und-dem-Supergrundrecht-was-bisher-geschah-1958399.html" title="Heise Artikel zum Thema"&gt;NSA-Überwachungsskandal&lt;/a&gt;,
Edward Snowden, etc.) gerade aktueller den je ist, möchte ich gerne
meinen kleinen Beitrag leisten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst: &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;Worum geht es
überhaupt&lt;/span&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1712" align="alignleft" width="150"]&lt;img alt="hide.io
Logo" src="{filename}images/bg_intro-150x148.png"&gt;{.size-thumbnail
.wp-image-1712 width="150" height="148"} hide.io Logo[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.hide.io/" title="Homepage von hide.io"&gt;hide.io&lt;/a&gt; ist ein
Dienstleister, der im Kern anbietet einem ein VPN bereitzustellen, mit
welchem man, mit einer zufällig zur Verfügung gestellten IP,
anonymisiert im Internet surfen kann, da sie nicht protokollieren
welchem Kundenaccount zu welchem Zeitpunkt welche IP zugewiesen war.
Somit kann man frei von der Leber weg, selbst in den krassesten
Nazi-Foren spamen, Dateien herunterladen oder auch einfach nur, ohne von
Amazon, Facebook, Google und Co. verfolgt zu werden (sauberen
Cookiespeicher vorausgesetzt), frei im Netz surfen, ohne von diesen
nervenden "Wer Axt kaufte, kaufte auch: Leichensack" - Geprösel schier
in den Wahnsinn getrieben zu werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch Youtube - Videos werden, obwohl sie vom heiligen GEMA-Stuhl in
Deutschland gesperrt wurden, wie von Zauberhand wieder abrufbar, weil
man, laut der IP, für Youtube aus Holland, China, oder von
weiß-der-Geier wo darauf zugreift. Recht praktisch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eigentlich ist das ganze eine recht einfache Technik, die jemandem in
meinem Beruf nicht erklärt werden muß. Ich habe mir bei dem ganzen nur
zwei Fragen gestellt:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Seit kurzen werden alle ISP von Gesetzeswegen gezwungen
    Verbindungsdaten vorzuhalten; Stichwort: Voratsdatenspeicherung. Auf
    welcher rechtlichen Grundlage darf
    &lt;a href="https://www.hide.io/" title="Homepage von hide.io"&gt;hide.io&lt;/a&gt; überhaupt
    keine solchen speichern und trotzdem Geschäfte in Deutschland
    machen?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wer garantiert mir, das nicht doch jemand die Daten abgreift oder
    diese doch, wie überall sonst auch, protokolliert werden?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Diese habe ich einfach an die Betreiber weiter gegeben und darauf,
zumindest was Frage #1 betrifft, folgende Antwort erhalten:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bernd&lt;/strong&gt; (Support Desk)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01. Okt 07:34 (CEST)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hallo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;wir haben unseren Hauptsitz in Hong Kong, und müssen uns an dortige
Gesetze halten. Eine Vorratsdatenspeicherung, wie sie versucht wurde
in Deutschland umzusetzen, gibt es dort nicht. Allerdings besteht in
Deutschland ebenfalls keine Pflicht Verbindungsdaten zu speichern. Du
spielst wahrscheinlich auf die Bestandsdatenauskunft an, aber davon
sind wir nicht betroffen, da wir weder persönliche Daten, noch
Verbindungsdaten speichern und diese Daten auch nicht zur Abrechnung
benötigen. Das Problem liegt in Deutschland darin, dass die Daten
nicht gespeichert werden müssten, aber sobald sie gespeichert werden
(z.B. bei der Telekom 7 Tage) auch herausgegeben werden müssen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Zu Frage #2 wird man natürlich, außer einem flattert irgendwann doch
einmal ein Gerichtsbeschluss in den Briefkasten, nie eine ausreichend
befriedigende Antwort erhalten. Dazu müsste man voll-transparente
Einsichten in den Vertriebsablauf und das technische Setup des Anbieters
erlangen, was nie geschehen wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber mal ehrlich: Vor ein paar Jahren wurden Menschen, die das Gefühl
hatten auf Schritt und Tritt belauscht und überwacht zu werden,
bestenfalls belächelt. Seit Facebook ist das jedoch schlicht und
ergreifend Realität; der Anbieter macht ja nichtmal ein Geheimnis
daraus. Spätestens seit zuvor genanntem Überwachungsskandal ist jedoch
klar: Das Internet ist nicht mehr was es einmal war und diese Furcht ist
nicht mehr länger das Produkt eines paranoiden Geistes, sondern einfach
das das Bewusstsein über die Tatsachen.&lt;br&gt;
Natürlich weiß ich nicht, ob
&lt;a href="https://www.hide.io/" title="Homepage von hide.io"&gt;hide.io&lt;/a&gt; im Zweifelsfall
wirklich keine Daten an Strafverfolgungsbehörden und andere weitergibt.
Jedoch weiß ich, das es erstens auf keinen Fall schadet in Zeiten wie
diesen mit so einem Verfahren die Nachverfolgbarkeit der eigenen
Schritte im Internet komplizierter zu verschleiern als normal. Und
zweitens: Spätestens nach der Gerichtsverhandlung gegen meinen
ehemaligen Arbeitgeber, die Firma &lt;a href="http://www.kununu.com/de/nrw/duesseldorf/in/marketing-factory-consulting" title="kununu Bewertungsseite zur Firma Marketing Factory Consulting GmbH"&gt;Marketing Factory Consulting GmbH in
Düsseldorf&lt;/a&gt;,
welche mich in meiner Funktion als Abteilungsleiter der
Systemadministration dazu aufgefordert hat, heimlich den Mail- und
Chatverkehr der eigenen Mitarbeiter mitzuschneiden und einem mir nicht
weiter kontrollierbarem Personenkreis zum lesen zur Verfügung zu
stellen, weiß ich, das es auch ganz gehörig darauf ankommt Sachverhalte
für die Richter schwerer nachvollziehbar zu machen. Der Richter an sich
ist ein fauler Beamter, dem der tatsächliche Sachverhalt herzlich egal
ist - wichtig ist nur, das möglichst wenig Papierkram zusammen kommt und
alles schön undurchschaubar und mit technischem Firlefanz gespickt ist,
damit er möglichst schnell abschalten und auf ein Papierkriegarmes
Endergebnis hinarbeiten kann.&lt;br&gt;
Letzteres ist, sobald der Begriff "VPN" fällt, aufreichend erreicht ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_1711" align="alignright" width="0"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/step3.jpg"&gt;&lt;img alt="hide.io
Schritt 3 in der ausführlichen Bild-für-Bild
Anleitung" src="{filename}images/step3-150x109.jpg" title="hide.io Schritt 3"&gt;{.wp-image-1711
width="0"
height="0"}&lt;/a&gt; hide.io
Schritt 3 in der ausführlichen Bild-für-Bild Anleitung[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was &lt;a href="https://www.hide.io/" title="Homepage von hide.io"&gt;hide.io&lt;/a&gt; in meinen
Augen ebenfalls vorbildlich macht ist die Schritt-für-Schritt gestaltete
und bebilderte Einrichtung des Dienstes. Man wählt zunächst welches
Betriebssystem man hat und in welchem Land man angeblich gerne sitzen
würde und schon wird man mit einer bebilderten Anleitung versorgt, die
man ohne technisches Know-How zu haben einfach durchklickt. Prima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also ich bin jetzt Kunde ; das Geld halte ich persönlich für gut
angelegt! :) Man kann auch kostenlos alles erstmal in ruhe testen ehe
man sich anmeldet.&lt;br&gt;
Von mir eine klare Empfehlung!&lt;/p&gt;</content><category term="anonym surfen"></category><category term="hide.io"></category><category term="marketing factory consulting gmbh"></category><category term="mfc"></category><category term="nsa"></category><category term="spionage"></category><category term="vpn"></category></entry><entry><title>Es passiert den besten von uns ...</title><link href="https://www.zoosau.de/es-passiert-den-besten-von-uns.html" rel="alternate"></link><published>2013-09-11T22:25:00+02:00</published><updated>2013-09-11T22:25:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2013-09-11:/es-passiert-den-besten-von-uns.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ein neues Projekt. Man hat eine super Idee, die man gerne umsetzen
möchte. Jenseits des normalen Rhythmus hat man neben ausreichend
Engagement auch endlich mal ein paar Tage Zeit um sich so richtig schön
zu vergraben und an seiner Idee zu arbeiten. Eine Woche Arbeit; man hat
ein genaues Bild …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ein neues Projekt. Man hat eine super Idee, die man gerne umsetzen
möchte. Jenseits des normalen Rhythmus hat man neben ausreichend
Engagement auch endlich mal ein paar Tage Zeit um sich so richtig schön
zu vergraben und an seiner Idee zu arbeiten. Eine Woche Arbeit; man hat
ein genaues Bild von dem im Kopf, was man erreichen will. Bisher sieht
alles vielversprechend aus: Man hat ein paar neue Dinge gelernt,
recherchiert, manches auf für einen selbst unüblichem aber erstaunlich
effektivem Wege gelöst, ... kurz: man ist stolz auf das was man bisher
erreicht hat. Doch dann, das undenkbare:&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Festplatten-Crash!&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Kann doch nicht sein: SSD für 300,- € am Start, man nutzt Git, bis
gestern keine Probleme, alles lief flott und reibungslos. Und von jetzt
auf gleich - einfach alles weg??&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie &lt;a href="http://article.gmane.org/gmane.linux.kernel/1559486" title="LKML Beitrag von Linus Torvalds wegen seiner defekten SSD"&gt;der jüngste Fall von Linux Kernel Maintainer Linux Torvalds
zeigt&lt;/a&gt;,
passiert das selbst den besten von uns ... in diesem Fall ist "nur" ein
teil der Arbeit eines einzigen Tages verloren gegangen. Jedoch zeigt mir
das mal wieder: Git alleine ist lediglich ein guter Anfang: Wirklich
sicher ist erst, was nicht nur commited, sondern auch bereits in ein
externes Repository gepushed wurde! "Häufig pushen" ist also das neue
"Häufig speichern".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Fall zeigt jedoch auch, wie abhängig und wie selbstverständlich wir
inzwischen eine ausreichend geölten Maschinerie voraussetzen. Früher war
man bereits froh, wenn man beim erstellen von z.B. einer umfangreichen,
lokalen Arbeit am PC durch häufiges speichern gegen Stromausfälle,
Programmabstürze und ähnlichem abgesichert war. Fiel nun die Festplatte
aus, dann war das zwar ärgerlich wenn unter Umständen die Arbeit von
einer ganzen Woche (bei vorbildlich gemachten, 1x wöchentlichen
Backups), wurde jedoch allerseits als höhere Gewallt akzeptiert.&lt;br&gt;
Heutzutage schlägt ein Fall wie dieser bereits hohe Wellen, nur weil die
Arbeit von ein paar Stunden verloren gegangen ist!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich denke mir dabei folgendes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ticken wir eigentlich noch ganz richtig?? Das ist doch nicht mehr
    verhältnismäßig, solche Erwartungen zu stellen; wo bereits so ein
    "Furz im Wind aktueller Entwicklung" für manche eine Welt, da:
    Gestörter Zeitplan zusammenbrechen lässt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trotzdem: Remote Branches nutzen und häufig pushen! Gibt es eine
    Policy in einer Firma, welche die Nutzung eigener Branches
    unterbindet oder reglementiert, hat der Initiator keine Ahnung von
    Git und man kann den Ball bei einer etwaigen Frage, wie man sowas in
    Zukunft zu unterbinden gedenkt, selbstbewusst zurückspielen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Mannometer ... wenn &amp;lt;6 Stunden Arbeit soooo viel Wert sind, müssen
alle, die sich bereits in einer vergleichbaren Diskussion wiedergefunden
haben, ihr Gehalt wohl noch einmal neu verhandeln ...&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>2011: 27 Jahre eMail und kein gescheiter Mailclient am Markt</title><link href="https://www.zoosau.de/2011-27-jahre-email-und-kein-gescheiter-mailclient-am-markt.html" rel="alternate"></link><published>2011-07-10T17:34:00+02:00</published><updated>2011-07-10T17:34:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2011-07-10:/2011-27-jahre-email-und-kein-gescheiter-mailclient-am-markt.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GNAHR !!&lt;/strong&gt; Das ist genau das richtige Wort für das, was ich gerade
denke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;eMails sind für mich ein sehr, sehr wichtiges Medium geworden. SMS,
Briefpost, Telefon, Foren, ... all das ist mir nicht so wichtig wie
eMails. Ich nutze dieses Medium auf der Arbeit und Privat. Auf der
Arbeit ist es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GNAHR !!&lt;/strong&gt; Das ist genau das richtige Wort für das, was ich gerade
denke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;eMails sind für mich ein sehr, sehr wichtiges Medium geworden. SMS,
Briefpost, Telefon, Foren, ... all das ist mir nicht so wichtig wie
eMails. Ich nutze dieses Medium auf der Arbeit und Privat. Auf der
Arbeit ist es ebenso &lt;strong&gt;das&lt;/strong&gt; Medium! Wir interagieren mit Kunden,
untereinander, koordinieren Kontinentübergreifend anstehende
Arbeitsschritte und dokumentieren so auch nicht zuletzt den Verlauf,
sowie das finale Ergebnis, eines Briefings. Ebenso gilt ein per eMail
empfangenes Kundenbriefing als verbindliche Arbeitsanweisung und sichert
letztlich auch unsere Arbeit gegen Missverständnisse ab. Schließlich ist
nichts so einfach archiviert wie eine eMail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch privat bringt mich so schnell nichts mehr von meinem IMAP -
Mailpostfach ab! Früher, mit POP3, hatte ich immer das Problem, das
entweder mein Postfach bei Web.de oder GMX.de voll war (ja, die hatten
mal ein 5 MB Limit und ich bin ein alter Sack! ;) ), die Mails, die ich
brauchte, nunmal leider gerade auf dem anderen PC waren, eine wirkliche
Ordnerverwaltung fehlt, so das man sich seine astreine
Verwaltungsstruktur quasi auf jedem Rechner wieder neu anlegen darf,
etc.&lt;br&gt;
Das ist mit  IMAP alles problemlos möglich. Man hat seine Ordnerstruktur
und alle Mails auf einem zentralen IMAP Server liegen und zieht sich
eigentlich auf Clients immer nur eine Kopie dieses Baumes. Wenn der
Client mal wegraucht: Egal! Man hat stets alles auf dem zentralen
Server. Und wer da keine gescheiten Backups hat: Selbst schuld!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, wie auch immer: Das Thema dieses Beitrags soll es sein einmal die
aktuelle Marktsituation und meine persönliche Meinung zu aktuellen
eMailclients darzustellen.&lt;br&gt;
In Deutschland wurde &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/E-Mail#Geschichte" title="Wiki Eintrag zu eMail"&gt;die erste eMail am 3. August 1984 um 10:14 MEZ in
Karlsruhe&lt;/a&gt;
empfangen. In 24 Tagen haben wir in Deutschland also seit 27 Jahren das
Medium eMail, und nicht einen eMailclient weltweit, der den
professionellen Ansprüchen gerecht wird, die ich an dieses Medium
stelle. Ich hatte immer den Thunderbird verwendet. Es gab hiermit jedoch
ein paar Probleme, weswegen ich mich einfach mal auf die Suche nach
einer aktuellen Alternative gemacht habe. Ich meine: eMails sind wie
gesagt das am häufigsten genutzte und wichtigste Medium im Internet. Es
ist seit fast 27 Jahren im Einsatz, es muss doch also eine nahezu
erschlagende Auswahl an Top-eMailclients geben! ... Am Arsch! Das
meiste, was da draußen so verteilt wird ist absolut nicht zu gebrauchen
- nichtmal für den gelegentlichen Einsatz, wenn man keine &amp;gt;2GB großen
Mailboxen hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für mich sind folgende Funktionen absolut essentiell und unverzichtbar:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Unterstützung von IMAP, POP3 und SMTP per verschlüsselter
    Verbindung (SSL/TLS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unterstützung von PGP/GPG um Nachrichten zuverlässig verschlüsseln
    und signieren zu können.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine sichere Ablage der Daten, um sensible Informationen
    zu schützen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es muss für Windows und Linux verfügbar sein.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ich beginne meine Reise am Anfang: Den Problemen, die ich mit
Thunderbird hatte.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a href="http://www.mozilla.org/de/thunderbird/" title="Homepage des Thunderbird Mailclients"&gt;Thunderbird 3.1&lt;/a&gt; - Der Anfang der Reise&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Thunderbird ist eine freie Software aus dem Hause Mozilla. Dem selben
Verein also, der sich auch für die Entwicklung eines der erfolgreichsten
Webbrowser der Welt verantwortlich zeigt: Firefox. Es ist deshalb immer
das Mittel meiner Wahl gewesen, da es einfach tut was es soll: Dem User
eine zuverlässige und komfortable Schnittstelle für das Medium eMail zur
Verfügung zu stellen. Ich möchte einfach einmal eine kurze Pro- und
Kontra-Liste anführen, ehe ich auf die Hauptursachen meiner Suche
eingehe. Diese basiert auf der Version 3.1:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pro&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kostenlos für private und kommerzielle Zwecke einsetzbar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gute Unterstützung für POP3, SMTP und IMAP, alle über SSL und TLS
    abgesicherte Kanäle nutzbar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dank der weiten Verbreitung und aktiven Community sehr gut
    dokumentiert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Übersetzungen in nahezu alle Sprachen vorhanden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sehr gute Suchfunktionen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nahezu alle relevanten Arbeitsplattformen werden unterstützt: Mac,
    Windows, Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sehr umfangreiche Erweiterungsmöglichkeiten durch Extensions und
    Open Source&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sehr gute Implementation von PGP/GPG (Verschlüsselung
    und Signierung)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Kontra&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sehr großer Nachrichtenindex auf der Festplatte (SQlite Datenbank
    für schnellere Suchen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keine Verschlüsselung der auf der Festplatte gespeicherten
    Nachrichten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unmöglich aufdringlicher und unflexibler Wizard beim anlegen neuer
    Accounts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keine Möglichkeit Backups der Accounts anzulegen - man muss die
    lokalen Dateien als ganzes kopieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Umständliches Auslagern von Accountdaten in Verzeichnisse, die nicht
    in einem Windows Profilordner liegen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Besonders der Wizard am Anfang, wenn man einen neuen Account einrichten
möchte, sowie die große Datenmenge die dieses Programm erzeugt hat, um
einen Index der Mails anzulegen, waren die Hauptgründe, weswegen ich
hiermit nicht mehr zufrieden war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_961" align="aligncenter" width="300"
caption="Thunderbird Account Wizard"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/thunderbird_new_account_wizard.png"&gt;&lt;img alt="Thunderbird Account
Wizard" src="{filename}images/thunderbird_new_account_wizard-300x202.png" title="Thunderbird Account Wizard"&gt;{.size-medium
.wp-image-961 width="300"
height="202"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Wizard  öffnet sich seit der Version 3.0 &lt;strong&gt;immer&lt;/strong&gt;, wenn man einen
neuen Account anlegen möchte. Mir ist keine Methode bekannt, diesen zu
umgehen. Man &lt;strong&gt;muss&lt;/strong&gt; in diesem ersten Fenster (Screenshot "Thunderbird
Account Wizard") einen Namen, eine Mailadresse und ein Passwort
eingeben. Es gibt keinen Weg manuell die bekannten Daten einzugeben.
Basierend auf diesen Daten hat das Programm nun versucht die zugrunde
liegenden Einstellungen automatisch zu erkennen. Dieses Verhalten ist
schlicht und ergreifend dumm! Ich weiß nicht, welcher Vollidiot sich das
ausgedacht hat. Noch weniger, wieso diese Idee von einer ansonsten sehr
cleveren Community angenommen wurde. Ich habe folgende Probleme mit
dieser Technik:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nur basierend auf der eMailadresse können keine komplexen
    Konfigurationen erkannt werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In einer nach allen Regeln der Kunst abgesicherten Mailstruktur, wo
    alles per SSL abgesichert wurde, geht dieses Programm her und
    schickt erstmal über alle erdenklichen Zugangswege unverschlüsselt
    meine Daten durch die Gegend, um herauszubekommen, ob das OK ist
    oder nicht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oft bieten Anbieter einen Zugang per POP3 und IMAP an. Möchte man
    nun eines dieser beiden Zugänge nutzen, Thunderbird entscheidet sich
    bei der Erkennung aber dummerweise für die andere Zugangsart, hat
    man Pech gehabt! Die Einstellungsdialoge bieten keine Möglichkeit
    zwischen IMAP und POP3 zu wechseln. Was das Programm also nicht auf
    anhieb erkennt, kann man nicht nutzen!&lt;br&gt;
   Die einzige Möglichkeit die ich hier gefunden hatte, ist zwar die
    richtige eMailadresse, jedoch ein falsches Passwort einzugeben, den
    Vorgang zu starten und &lt;strong&gt;sofort&lt;/strong&gt; die automatische Erkennung durch
    einen Klick auf "Stopp" zu unterbrechen. Dann und NUR dann hat man
    eine Chance, komplett manuell zu konfigurieren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Besonders letzteres wirkte immer wie ein Admin mit Parkinson. War man zu
langsam, riskierte man, das Thunderbird "rät" was man will. Und das
endete meistens in komplettem
&lt;a href="http://en.wiktionary.org/wiki/FUBAR" title="Wiki beschreibung zu Foo / FUBAR"&gt;Foo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein weiteres Ärgernis war (und ist) das die SQlite Datenbank, welche
Thunderbird anlegt um Nachrichten zu indizieren und besser  durchsuchen
zu können, kontinuierlich wächst. Mein IMAP Postfach auf dem Server ist
z.B. derzeit 2,1 GB groß. Ich sammle diese Nachrichten seit ca. 5 Jahren
- wieso löschen? Betreibe ich mein Thunderbird für etwa 2 Jahre, kann
man davon ausgehen, das diese Datenbank (zusätzlich zu den optional
heruntergeladenen Mails) auch ca. 1 GB groß wird.&lt;br&gt;
Zusammen mit der beschriebenen Eigenschaft, das sich Daten nur schlecht
verschieben lassen und Thunderbird standardmäßig seine Daten in
Profilordnern ablegt, welche bei "&lt;a href="http://wiki.samba.org/index.php/Samba_&amp;amp;_Windows_Profiles#Roaming_Profiles" title="Samba Erklärung zu &amp;quot;Roaming Profiles&amp;quot;"&gt;Roaming
Profiles&lt;/a&gt;"
dann natürlich sehr viel Datentransfer verursachen, ist das ein sehr
nerviges Verhalten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Probleme sind alle kein Weltuntergang, jedoch allemal Grund genug,
sich einmal nach Alternativen umzusehen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a href="http://userbase.kde.org/KMail" title="Homepage zu KMail"&gt;KMail (Version: Aktuell in KDE 4.6 enthaltene)&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bei KMail handelt es sich um den kostenlosen eMailclient einer ganzen
PIM Suite (Kalender, Adressbuch, TimeTracker, etc.) vom KDE Team. KDE
ist eigentlich eine Desktopumgebung für Linux, &lt;a href="http://windows.kde.org/" title="KDE für Windows"&gt;hat aber inzwischen auch
einige Tools nach Windows
portiert&lt;/a&gt;, wodurch dieses
Programm in diesem Test mit einbezogen wurde. Ich hatte es früher schon
einmal verwendet, hatte jedoch mit andauernden Programmabstürzen zu
kämpfen, da
&lt;a href="http://userbase.kde.org/Akonadi/de" title="Erklärung was Akonadi ist"&gt;Akonadi&lt;/a&gt;
damals noch nicht sauber integriert war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei KMail handelt es sich in der Tat um einen super eMailclient! Er kann
viel, lässt sich sehr detailiert konfigurieren, ... sehr schön!&lt;br&gt;
Was mir jedoch garnicht gefallen hat ist, das die Windowsvariante nicht
wirklich gut in Windows integriert ist. Systemaufrufe, wie etwa ein
Klick auf einen Hyperlink, halten sich nicht an die Systemvorgabe des
Betriebssystems. Zudem ist das Programm unter Windows sehr träge. Es ist
allerdings bereits unter Linux nicht gerade schnell. Zudem hatte ich
auch in dieser Version häufig mit Abstürzen zu kämpfen. Außerdem hat das
Programm keine Möglichkeit eMails bei IMAP lokal zu speichern, wodurch
er bei jedem Ordnerwechsel erst einmal den kompletten Verzeichnisinhalt
abholen musste. Das bremst einen nicht nur ungeheuer aus, sondern macht
es einem auch unmöglich nach eMails zu suchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sehr schade eigentlich, da das Programm ansonsten wirklich sehr
überzeugend ist! GnuPG wird super unterstützt, das Interface ist nahezu
ungeschlagen gut konfigurierbar, Nachrichtentemplates lassen sich gut
definieren, ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was dieses Programm leider auch nicht bietet ist eine Verschlüsselung
der Daten auf der Festplatte.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a href="http://www.ritlabs.com/de/products/thebat/" title="Homepage vom TheBat! eMailclient"&gt;TheBat! v5.0.18 Professional Edition&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bei TheBat! handelt es sich um ein kommerzielles Programm der Firma
Ritlabs. Man kann für 30 Tage eine &lt;a href="http://www.ritlabs.com/de/products/thebat/difference/" title="Vergleich der TheBat! Home- und Professional Versionen"&gt;Home- oder Professional
Variante&lt;/a&gt;
des Programms kostenlos testen. Hierbei ist man in der Funktion nicht
eingeschränkt.&lt;br&gt;
Da dieses Programm auf den ersten Blick einen sehr guten Eindruck
machte, habe ich es mir sogar in der Professional Version gekauft, denn
nur mit dieser erhält man die Funktion der verschlüsselten Dateiablage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inzwischen ärgere ich mich jedoch um das schöne Geld, denn das Programm
ist an allen Ecken und Enden verseucht mit Bugs! Einstellungen werden
nicht übernommen, Beschriftungen ragen in Eingabefelder hinein und
überlagern sie, Fortschrittsdialoge werden nicht hochgezählt (32
Sekunden * 500 = 10 Sekunden - klar, oder?), es kommen Warnungen für
SSL Zertifikate, das der Aussteller unbekannt sei, was ja soweit richtig
ist. Es gibt auch einen Button, dieses Zertifikat dennoch dauerhaft zu
akzeptieren, dieser ist jedoch nicht klickbar. Dann speichert das
Programm vertrauenswürdige Zertifikate noch im Adressbuch (!),
akzeptiert sie anschließend jedoch trotzdem nicht, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selbst wenn man mit allen diesen Fehlern leben könnte, mit einem kann
ich ganz und garnicht leben: Das Programm aktualisiert bei jeder
Postfachaktualisierung über IMAP, trotz lokal gespeicherter Mails,
unheimlich lange sämtliche Ordner! Das dauert locker mal 10 Minuten.
Wenn man gerade eine Mail versenden möchte (was vorkommen soll), so muss
diese trotz der Einstellungsmöglichkeit, parallel zu versenden und zu
empfangen, warten, bis alles fertig abgeholt worden ist. Das ist einfach
nicht hinnehmbar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ritlabs machen sich durch diese miese Qualität selbst das Geschäft
kaputt, denn ansonsten kann das Programm durchaus punkten! Es hat ein
sehr angenehmes Interface, herausragende Filter- und
Konfigurationsmöglichkeiten, die Funktionen zur Dialogverfolgung (wie
sie ab Version 5.0 auch in Thunderbird enthalten sind) sind prima und es
gibt durchaus einen gewissen Fankreis, der TheBat! noch aus den
glorreichen Tagen kennt (oder nur POP3 verwendet). Auch ich habe TheBat!
damals, als ich mit Computern und dem Internet anfing, als
Standardclient benutzt (Thunderbird gab es da noch garnicht und alles
war besser als Outlook!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich muss leider sagen, das sich das Programm in einem katastrophalen
Zustand befindet! Ich könnte mir aufgrund der vielen, vielen Fehler
durchaus vorstellen, das sollte jemand deswegen einmal vor Gericht
ziehen, Ritlabs der Vertrieb in der derzeitigen Form untersagt wird, da
es sich nicht um ein funktionales Produkt handelt. Sehr, sehr schade ...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a href="http://www.opera.com/mail/" title="Homepage des Mailclients von Opera"&gt;Opera Mail aus Opera Next v12.00&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Getestet wurde hier Opera Next - eine Art unstable Version des bekannten
Opera Webbrowsers. Opera Next verfolgt da einen ähnlichen Ansatz wie
Google mit seinem Chrome Browser, der sich fortlaufend selbst
aktualisiert, nur nennen sie diese Variante halt "Next" und stehen dazu,
das auf diesem Wege gelegentliches, unstabiles Verhalten nicht
auszuschließen ist.&lt;br&gt;
Das Mail-Modul ist jedoch nahezu unverändert auch im herkömmlichen Opera
Browser integriert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_964" align="aligncenter" width="300"
caption="Fensteransicht von Opera Next im eMailmodul"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/opera-next-mail.png"&gt;&lt;img alt="Fensteransicht
von Opera Next im
eMailmodul" src="{filename}images/opera-next-mail-300x168.png" title="Fensteransicht von Opera Next im eMailmodul"&gt;{.size-medium
.wp-image-964 width="300"
height="168"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Mailprogramm geht in vielerlei Hinsicht neue Wege. So zeigt es nur
"optional" die komplette IMAP Ordnerstruktur an (unten im Bild). Der als
Hauptweg konzipierte Weg funktioniert über die Haupt-Favoriten Ordner
wie Eingang, dem virtuellen Ordner "Ungelesen", usw. im oberen Teil der
linken Leiste. Das kommt einem zunächst einmal sehr komisch vor, geht
aber erstaunlich gut von der Hand und ist wirklich praktisch. Negativ
fiel hier lediglich auf, das es nicht möglich ist eMails aus diesen
Ordnern direkt in die IMAP Struktur (unterer Teil der linken Leiste) zu
verschieben. Dazu muss man leider nach wie vor die INBOX der kompletten
Ordnerstruktur aufrufen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch geht Opera Mail her und versucht aus allen heruntergeladenen Mails
einen Verlauf zu erzeugen, wobei es erstaunlich gut erkennt, wenn es
sich um eine Mailingliste handelt. Diese zeigt es dann ebenfalls als
einzelne Kategorien in der linken Leiste an. Leider funktioniert die
Erkennung  hier recht ungenau und die erkannten Mailinglistennamen
lassen sich nicht umbenennen. Daher habe ich z.B. gerade 8
Mailinglisten, die alle "Gentoo Linux mail" heißen. Dahinter verbergen
sich jedoch unterschiedliche Gentoo Mailinglisten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unterhalb jeder Nachricht hat Opera Mail ein so genanntes
Schnellantwort-Feld. Dieses Tut genau was es soll: Man tippt hier nur
etwas wie "Ist OK" oder so ein und klickt auf "Schnellantwort". Die Mail
wird dann derart spartanisch, ohne große Anrede und Co. abgeschickt.
Ebenfalls recht praktisch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGP/GPG wird leider noch garnicht unterstützt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alles in allem ein recht gelungener Mailclient.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a href="http://www.pmail.com/" title="Homepage von Pegasus Mail"&gt;Pegasus Mail 4.6 &lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich beschreibe meine Erfahrungen auf einem Windows 7 64 Bit System:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hmm ... geht schonmal komisch los: Man muss das Programm unter Windows 7
in einen Ordner installieren, der nicht in einem durch die in Windows
eingebauten  Zugriffsbeschränkungen (z.B.: "C:\Program Files")
"geschützt" wird. Anderenfalls stürzt das Programm nach dem
Account-Wizard umgehend ohne weitere Meldung ab. Ich habe mich also für
C:\PMAIL entschieden. Das hinterlässt schonmal einen schlechten
Eindruck: Würde jedes Programm dieses Verhalten an den Tag legen, wäre
es unmöglich auf einem Computer Ordnung zu halten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich starte das Programm und ... es stürzt ab. Ich starte es nochmals -
es bleibt an. Im Posteingang des Programms liegt zu Beginn eine
Begrüßungsmail des Herstellers. Im Vorschaubereich des Programms findet
sich folgender Text:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die Vorschauansicht wurde deaktiviert, weil Pegasus Mail beim letzten&lt;br&gt;
Start unerwartet beendet wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn eine solche unerwartete Programmbeendigung durch den Inhalt der&lt;br&gt;
ersten Nachricht in einem Ordner verursacht wird (was manchmal bei&lt;br&gt;
Nachrichten auftreten kann, die nicht dem HTML-Standard entsprechen),&lt;br&gt;
lässt sich Pegasus Mail nicht mehr korrekt starten, weil die
betreffende&lt;br&gt;
fehlerhafte Nachricht bei jedem Start von Pegasus Mail erneut
bearbeitet&lt;br&gt;
wird und dann einen Absturz von Pegasus Mail verursacht. Aus diesem&lt;br&gt;
Grund hat das Programm die Vorschauansicht automatisch abgeschaltet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um den Vorschaumodus wieder einzuschalten, rufen Sie die Option&lt;br&gt;
"Vorschauansicht" im Menü "Ordner" auf.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Scheint also schonmal öfter vorzukommen. Ziemlich peinlich, das so auch
gleich eingestanden wird, das die selbsterstellte Begrüßungsmail
offenbar nicht selbst gesetzten Standards entspricht. Ich aktiviere die
Vorschauansicht wieder, klicke auf die vom Hersteller bereitgestellte
(!) Mail und ... es stürzt wieder ab.&lt;br&gt;
An dieser Stelle breche ich den Test dieses Programms ab, da ein
Programmabsturz, hervorgerufen durch minimale Unstimmigkeiten im Inhalt
einer eMail, nichts ist, was ich im professionellem Betrieb einer
Software gebrauchen kann. Da interessieren mich ehrlich gesagt &lt;a href="http://www.pmail.com/overviews/ovw_winpmail.htm" title="Featurebeschreibung von Pegasus Mail"&gt;die
restlichen Features, wie sie vollmundig auf der Homepage des Projektes
angepriesen
werden&lt;/a&gt;,
herzlich wenig.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a href="http://www.mulberrymail.com/" title="Homepage des Mulberry eMailclients"&gt;Mulberry 4.0.9a1 &lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Programm suggeriert anhand seiner umfangreichen
Einstellungsmöglichkeiten zunächst einmal sehr viele Möglichkeiten.
Leider sieht das Interface so aus:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_963" align="aligncenter" width="300"
caption="Defektes Mulberry Interface"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/mulberry_defective_interface.png"&gt;&lt;img alt="Defektes Mulberry
Interface" src="{filename}images/mulberry_defective_interface-300x151.png" title="Defektes Mulberry Interface"&gt;{.size-medium
.wp-image-963 width="300"
height="151"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es werden keine Scrollbalken dargestellt, so das viele Elemente einfach
in einem nicht angezeigten Bereich des Fensters liegen, das kleine weiße
Dreieck unter der Mailliste ist die angezeigte Nachricht, welches sich
weder komplett öffnen, noch größer ziehen lässt, etc. Das ganze ist so
natürlich nicht zu gebrauchen. Daher breche ich den Test des Programms
an dieser Stelle ab.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Alle anderen ...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;... sehen sowas von lieblos und hingeklatscht aus, das ich diese erst
garnicht in die engere Auswahl genommen habe, geschweige denn
installiert. Bleibt nur zu sagen: Outlook ist kein eMailprogramm! Es ist
ein Tool für Hacker, welches Ihnen erlaubt schnell und einfach Ihr
Botnetz zu erweitern! Daher schaue ich mir den Mist hier erst garnicht
an!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;And the winner is ... &lt;strong&gt;Thunderbird&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotz aller Widrigkeiten stellt das freie eMailprogramm aus dem Hause
Mozilla trotzdem noch das beste eMailprogramm am Markt dar. Es mag seine
Ecken, Kanten und Unschönheiten haben, jedoch wenn man einmal den
Schmerz des aktuellen Marktangebotes gekostet hat, fühlt sich die
reumütige Rückkehr fast wie eine Erlösung an und einstige "Must have" -
Anforderungen werden gerne zu "Nice to have" Punkten herabgestuft,
solange die Basics funktionieren und einem das Programm ohne größere
Behinderungen ermöglicht das Medium eMail einfach zu benutzen ist alles
zu verschmerzen.&lt;br&gt;
Ebenso ist das Programm ja gerade in einer neuen Major-Version, der
Version 5.0, erschienen. Augenscheinlich hat sich nicht so viel geändert
- der blöde Wizard ist immernoch da. Es wurden ein paar Knöpfe
umarrangiert und der Nachrichten- und Gesprächsverlauf scheint in dieser
Version auch wichtiger zu sein als vorher. Trotzdem können Mails nach
wie vor nicht lokal auf der Festplatte verschlüsselt werden und es würde
mich überraschen, wenn die Indexierungsdatenbank nun kleiner geworden
wäre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin bei meiner Recherche auf diverse Clients gestoßen, die einfach
garnicht funktionieren. Und zwar nicht irgendwie versteckt in
irgendwelchen Unterfunktionen, oder nur, wenn eine handvoll Einflüsse
zusammenkommen, sondern bereits bei den absoluten Basics! Es ist mir
absolut unverständlich, wie ein Entwickler oder eine -gruppe so etwas
zum Download bereitstellen kann. Mir wäre es gehörig peinlich mein
Mailprogramm vollmundig als Topp-Software anzupreisen und den willigen
User bereits bei einer Installation, welche nur die Vorauswahlen des
Installers bestätigt, mit einem unbenutzbarem Interface und
Programmabstürzen zu konfrontieren. Testen die Ihre eigene Software
nicht? Nichtmal ob die Installation und ein reiner Start anschließend
funktioniert? Es kann nur so sein, denn was die Jungs von Mulberry und
Pegasus da abliefern ist ein Armutszeugnis.&lt;br&gt;
Besonders schlimm finde ich, das auch das einzige kommerzielle Produkt
im Test, TheBat! von Ritlabs, so arge Fehlfunktionen aufweist, das ich
nur jedem davon abraten kann für so einen Müll Geld auszugeben. Wenn
Open Source Projekte schlechte Arbeit abliefern: OK. Schließlich machen
die das alles ehrenamtlich und den einzigen den sie damit Schaden sind
sie selbst, weil Ihr Ruf als ernstzunehmender Programmierer darunter
ziemlich leiden dürfte. Was Ritlabs da betreiben ist jedoch in meinen
Augen nichts anderes als Betrug, bei dem arglose Kunden mit nicht
funktionaler Software über's Ohr gehauen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich werde wohl erstmal bei Thunderbird bleiben und kann, nach diesen
Erfahrungen, jedem nur raten dasselbe zu tun.&lt;/p&gt;</content><category term="client"></category><category term="e-mail"></category><category term="email"></category><category term="imap"></category><category term="mailclient"></category><category term="mulberry"></category><category term="opera"></category><category term="pegasus"></category><category term="pop3"></category><category term="test"></category><category term="thebat!"></category><category term="thunderbird"></category><category term="vergleich"></category></entry><entry><title>Google Chrome NICHT im Windowsprofil installieren</title><link href="https://www.zoosau.de/google-chrome-nicht-im-windowsprofil-installieren.html" rel="alternate"></link><published>2010-10-28T00:45:00+02:00</published><updated>2010-10-28T00:45:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2010-10-28:/google-chrome-nicht-im-windowsprofil-installieren.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hallo zusammen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... boah - so lange nichts geschrieben ... peinlich! Egal, einfach ran
an den Speck ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe letztens erst eine interessante Entdeckung gemacht: Der Google
Chrome - Browser installiert sich unter Windows standardmäßig in jedes
einzelne Userprofil, statt einmalig global in den Programme - Ordner!
Das bedeutet, das jeder User des PC rund …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hallo zusammen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... boah - so lange nichts geschrieben ... peinlich! Egal, einfach ran
an den Speck ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe letztens erst eine interessante Entdeckung gemacht: Der Google
Chrome - Browser installiert sich unter Windows standardmäßig in jedes
einzelne Userprofil, statt einmalig global in den Programme - Ordner!
Das bedeutet, das jeder User des PC rund 250 MB Speicherplatz nur für
diesen Browser verschwendet. Das hört sich in der heutigen Zeit zwar
wenig an, jedoch wird das ganze spätestens dann brisant, wenn der PC
Teil einer Domäne ist und Roaming Profiles verwendet werden. Nicht nur
das so 250 MB teuren Serverspeichers verschwendet werden (mal ganz
abgesehen von dem ganzen unnützen Overhead für Backups und ähnliches),
sondern es verlängert die Zeit zum ab- und anmelden enorm, ebenso, wie
das gesamte Netzwerk mit diesem unnützen Traffic belastet wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_826" align="alignleft" width="300"
caption="Speicherverbrauch des Google Chrome Browsers im
Userprofil"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/google_chrome_speicherverbrauch.png"&gt;&lt;img alt="Speicherverbrauch des Google Chrome Browsers im
Userprofil" src="{filename}images/google_chrome_speicherverbrauch-300x162.png" title="Speicherverbrauch des Google Chrome Browsers im Userprofil"&gt;{.size-medium
.wp-image-826 width="300"
height="162"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seltsamerweise bekommt man auf so ziemlich jedem Wege nur diesen blöden
Installer, der das ganze auf diese Art und Weise installiert. Umgehen
kann man das ganze nur mit einem Trick: Man läd stattdessen die so
genannte "Enterprise Edition" herunter, die als MSI - Paket angeboten
wird und einem die Wahl über den Installationsort lässt. &lt;a href="http://www.google.com/chrome/eula.html?msi=true" title="Google Chrome Enterprise Edition"&gt;Diese kann
hier kostenlos heruntergeladen
werden.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spart Speicherplatz und Euer Admin wird es Euch danken ;)&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Wordpress und Plugins automatisch aktualisieren ohne den FTP-Dialog</title><link href="https://www.zoosau.de/wordpress-und-plugins-automatisch-aktualisieren-ohne-den-ftp-dialog.html" rel="alternate"></link><published>2010-08-23T11:20:00+02:00</published><updated>2010-08-23T11:20:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2010-08-23:/wordpress-und-plugins-automatisch-aktualisieren-ohne-den-ftp-dialog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich dachte lange Zeit das Verhalten von Wordpress, nach einem Klick auf
"&lt;strong&gt;automatisch aktualisieren&lt;/strong&gt;" (&lt;em&gt;Siehe Bild 1 - "automatisch
aktualisieren ohne korrekte Rechte&lt;/em&gt;") einen Dialog einzublenden, in dem
man FTP-Zugangsdaten eingeben muss um das zuvor am PC heruntergeladene
ZIP-Archiv mit der neuen Pluginversion auf seinen Server hochzuladen
(&lt;em&gt;Siehe Bild 2 - "FTP-Abfragemaske …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich dachte lange Zeit das Verhalten von Wordpress, nach einem Klick auf
"&lt;strong&gt;automatisch aktualisieren&lt;/strong&gt;" (&lt;em&gt;Siehe Bild 1 - "automatisch
aktualisieren ohne korrekte Rechte&lt;/em&gt;") einen Dialog einzublenden, in dem
man FTP-Zugangsdaten eingeben muss um das zuvor am PC heruntergeladene
ZIP-Archiv mit der neuen Pluginversion auf seinen Server hochzuladen
(&lt;em&gt;Siehe Bild 2 - "FTP-Abfragemaske"&lt;/em&gt;), seie der Standard und die einzige
Methode, die diese Funktion anbietet, um ein Plugin auf eine neue
Version zu aktualisieren. War für mich natürlich extrem blöd, da ich gar
keinen FTP Dienst hier auf meinem Server benötige. Was ich hoch- und
herunterladen möchte, transferiere ich per SCP. Ein Einfallstor weniger,
deutlich sicherer da von Haus aus verschlüsselt und solche Features wie
Up-/Downloadquota benötige ich ohnehin nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_782" align="aligncenter" width="289"
caption="automatisch aktualisieren ohne korrekte Rechte"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/20100823-Plugin-update.png"&gt;&lt;img alt="automatisch
aktualisieren ohne korrekte
Rechte" src="{filename}images/20100823-Plugin-update-289x300.png" title="automatisch aktualisieren ohne korrekte Rechte"&gt;{.size-medium
.wp-image-782 width="289"
height="300"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_783" align="aligncenter" width="289"
caption="FTP-Abfragemaske"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/20100823-FTP-Zugangsdatenmaske-in-WP.png"&gt;&lt;img alt="FTP-Abfragemaske" src="{filename}images/20100823-FTP-Zugangsdatenmaske-in-WP-289x300.png" title="FTP-Abfragemaske"&gt;{.size-medium
.wp-image-783 width="289"
height="300"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das dieses die einzige Methode ist ist jedoch garnicht der Fall! Ja,
nicht einmal um die Standardvariante handelt es sich; das ganze ist
schon eine Fallback-Funktion. Hat man sein WordPress richtig
konfiguriert, wird man garnicht nach FTP Zugangsdaten gefragt, sondern
Wordpress läd die Datei selbstständig von der Wordpress-Seite des
Plugins herunter, deaktiviert es, überschreibt die alte Version mit der
neuen und aktiviert diese anschließend wieder. Es hält sich somit an
seine eigenen Empfehlungen und könnte komfortabler nicht sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum klappt es jedoch bei so vielen nicht und wieso können einem auf
Nachfrage die meisten Experten nichtmal sagen warum beim einen das
Autoupdate und beim anderen die FTP-Datenabfrage kommt? Die Antwort auf
die zweite Frage habe ich selber nicht parat, aber die Antwort auf die
erste versuche ich im folgendem zu geben und versuche das ganze so
leicht verständlich wie möglich zu halten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Webserver ist an sich auch nur ein Programm, welches als ein
bestimmter User läuft. Der Webserver darf also auch immer nur auf genau
die Ressourcen zugreifen (und mit den entsprechenden Rechten), wie es
ein User auf der Shell, der als dieser User angemeldet ist, auch dürfte.
Als welcher User/Gruppe der Webserver laufen soll, legt man
beispielsweise beim Apache mit den Optionen "&lt;strong&gt;User&lt;/strong&gt;" und "&lt;strong&gt;Group&lt;/strong&gt;"
fest. Im folgenden gehe ich exemplarisch davon aus, das es sich hierbei
bei beidem um "apache2" handelt.&lt;br&gt;
Dementsprechend muss ein Verzeichnis in dem der Webserver Dateien
ablegen, verändern oder entfernen soll, auch mit den entsprechenden
Rechten für diesen User versehen werden. Für Wordpress' Plugins wäre
dieses das Verzeichnis "&lt;strong&gt;wp-content/plugins/&lt;/strong&gt;". Selbstverständlich
muss der User apache2 in diesem, sowie dessen Unterverzeichnisse für
Dateien mindestens 644 und für Verzeichnisse mindestens 755 Rechte
haben. Selbiges gilt jedoch natürlich für alle anderen Verzeichnisse, in
denen der Webserver Daten ändern können muss, wie "wp-content/themes"
oder "wp-content/uploads" gleichermaßen.&lt;br&gt;
Jedoch war dieses immer schon so bei mir, und dennoch habe ich den zuvor
genannten FTP-Datenabfrage - Dialog erhalten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Knackpunkt ist, das die Datei "&lt;strong&gt;wp-admin/update.php&lt;/strong&gt;" dem User
&lt;strong&gt;gehören&lt;/strong&gt; muss, als der der Webserver läuft. Es genügt nicht das
dieser User einfach sämtliche benötigten Rechte auf diese Datei haben
muss, sie muss ihm tatsächlich gehören! Einen durch Berechtigungen
gerechtfertigten Grund hierfür gibt es nicht, die Routine ist
schlichtweg so programmiert. Selbstverständlich könnte man dieses Stück
Code verändern, nur muss man das dann nach jedem Core - Update
wiederholen. Grundsätzlich lässt man von sowas die Finger!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist also beides gegeben, passende lese-/schreibrechte in den genannten
Verzeichnissen, sowie das Eigentumsrecht auf die Datei
"&lt;strong&gt;wp-admin/update.php&lt;/strong&gt;", funktioniert es auch mit dem auto-Update!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_784" align="aligncenter" width="289"
caption="Funktionierendes Wordpress
Plugin-Auto-Update"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/20100823-Plugin-auto-update.png"&gt;&lt;img alt="Funktionierendes Wordpress
Plugin-Auto-Update" src="{filename}images/20100823-Plugin-auto-update-289x300.png" title="Funktionierendes Wordpress Plugin-Auto-Update"&gt;{.size-medium
.wp-image-784 width="289"
height="300"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vielen Dank an dieser Stelle an &lt;a href="http://weblog.ononlinework.de/uber-stefan-david/" title="Über Stefan David"&gt;Stefan
David&lt;/a&gt;,
der auf seinem
&lt;a href="http://weblog.ononlinework.de/webwelt/das-automatische-update-von-wordpress/" title="Das automatische Update von WordPress"&gt;Blog-Beitrag&lt;/a&gt;
nach Monaten als einziger in der Lage war, dieses Phänomen mal
aufzudröseln! :)&lt;/p&gt;</content><category term="automatisches update"></category><category term="ftp"></category><category term="plugins"></category><category term="Wordpress"></category></entry><entry><title>Heartbeat und das Ressource-Script "Filesystem" (FATAL: Module scsi_hostadapter not found.)</title><link href="https://www.zoosau.de/heartbeat-und-das-ressource-script-filesystem-fatal-module-scsi_hostadapter-not-found.html" rel="alternate"></link><published>2010-08-11T21:18:00+02:00</published><updated>2010-08-11T21:18:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2010-08-11:/heartbeat-und-das-ressource-script-filesystem-fatal-module-scsi_hostadapter-not-found.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;ALTA !!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der neue Server ist up und ich entjungfere ihn mal direkt mit einem
"LECK MICH AM ARSCH - WARUM???" - Blogeintrag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich sitze auf der Arbeit, richte, wie ich es sicher schon dutzende Male
gemacht habe, ein Heartbeat mit DRBD ein und sehe (erstmals unter Lucid
Lynx) folgendes beim starten einer …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;ALTA !!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der neue Server ist up und ich entjungfere ihn mal direkt mit einem
"LECK MICH AM ARSCH - WARUM???" - Blogeintrag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich sitze auf der Arbeit, richte, wie ich es sicher schon dutzende Male
gemacht habe, ein Heartbeat mit DRBD ein und sehe (erstmals unter Lucid
Lynx) folgendes beim starten einer Filesystem-Ressource im Log:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;...&lt;br&gt;
ResourceManager[8524]:  2010/08/11_20:39:08 info: Running
/etc/ha.d/resource.d/Filesystem /dev/drbd1 /server/data/nfs reiserfs
defaults,acl,rw start&lt;br&gt;
Filesystem[8840]:       2010/08/11_20:39:08 INFO: Running start for
/dev/drbd1 on /server/data/nfs&lt;br&gt;
FATAL: Module scsi_hostadapter not found.&lt;br&gt;
...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Worauf lässt es sich zurückführen? Man lese und staune:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zitat aus Datei "/usr/lib/ocf/resource.d/heartbeat/Filesystem", Zeilen
404 bis 408:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;if [ "X\${HOSTOS}" != "XOpenBSD" ];then&lt;br&gt;
# Insert SCSI module&lt;br&gt;
# TODO: This probably should go away. Why should the filesystem&lt;br&gt;
# RA magically load a kernel module?&lt;br&gt;
\$MODPROBE scsi_hostadapter &amp;gt;/dev/null&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;So, Masterfrage: Was passiert, wenn ein Kernel das Modul
scsi_hostadapter nicht oder nicht als Modul kompiliert hat (so wie es,
nebenbei bemerkt, beim Standardkernel von Lucid Lynx (2.6.32-24-server)
der Fall ist)? Riiiiiiiiiiiiichtig: Hier wird ein Exitcode ungleich 0
generiert, und Heartbeat denkt die ganze Aktion ist fehlgeschlagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ganze lässt sich also durch auskommentieren der Zeile 408
("\$MODPROBE scsi_hostadapter &amp;gt;/dev/null") beheben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.08.2010 - UPDATE: Scheinbar hatte ich das gestern fehlinterpretiert.
Es wird zwar die "&lt;em&gt;FATAL: Module scsi_hostadapter not found.&lt;/em&gt;" -
Meldung ausgegeben, jedoch hat dieses doch keine Auswirkungen auf den
Errorcode des gesamten Scriptes. Dann lag das gestern an was anderes ...
gnaaaahr :D&lt;/p&gt;</content><category term="FATAL"></category><category term="heartbeat"></category><category term="lucid lynx"></category><category term="scsi_hostadapter"></category><category term="ubuntu"></category></entry><entry><title>Deutsche Rechtschreibprüfung für Thunderbird 3.0.*</title><link href="https://www.zoosau.de/deutsche-rechtschreibprufung-fur-thunderbird-3-0.html" rel="alternate"></link><published>2010-03-26T12:42:00+01:00</published><updated>2010-03-26T12:42:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2010-03-26:/deutsche-rechtschreibprufung-fur-thunderbird-3-0.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;HA! Endlich was cooles herausgefunden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit langem ärgere ich mich, das die deutsche Rechtschreibprüfung für
den Thunderbird Mailclient nur für Versionen bis 2.0.0.* funktioniert,
obwohl der Thunderbird 3.0 ja nun schon Monatelang veröffentlicht ist.
Heute habe ich durch &lt;a href="http://kb.mozillazine.org/Editing_an_add-on_to_change_its_compatibility" title="Change a Thunderbird Extension's compatibility"&gt;diesen
Eintrag&lt;/a&gt;
eine Lösung hierzu gefunden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese *.xpi - Pakte …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;HA! Endlich was cooles herausgefunden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit langem ärgere ich mich, das die deutsche Rechtschreibprüfung für
den Thunderbird Mailclient nur für Versionen bis 2.0.0.* funktioniert,
obwohl der Thunderbird 3.0 ja nun schon Monatelang veröffentlicht ist.
Heute habe ich durch &lt;a href="http://kb.mozillazine.org/Editing_an_add-on_to_change_its_compatibility" title="Change a Thunderbird Extension's compatibility"&gt;diesen
Eintrag&lt;/a&gt;
eine Lösung hierzu gefunden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese *.xpi - Pakte sind simple, umbenannte ZIP - Archive. Sie lassen
sich einfach entpacken. Anschließend kann man einfach mit einem
Texteditor die Tags
"&lt;strong&gt;&amp;lt;em:maxVersion&amp;gt;2.0.0.*&amp;lt;/em:maxVersion&amp;gt;&lt;/strong&gt;" in der Datei
&lt;strong&gt;install.rdf&lt;/strong&gt; in 3.0.* abändern. Anschließend erstellt man nur wieder
ein ZIP Archiv aus den Daten die vorher auch in dem Archiv gewesen sind
und benennt es wieder in *.xpi um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fertig! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="{filename}images/wortliste_von_http___tkltrans.sf.net__alte_und_neue_deutsche_rechtschreibung_-20100326-fx+tb+sm.xpi"&gt;Ich habe das Paket für die alte und neue deutsche Rechtschreibung
schonmal hier vorbereitet. Ihr könnt es gerne herunterladen und
installieren.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hinweis:&lt;/strong&gt; Da Thunderbird und Firefox dummerweise dieselbe
Dateierweiterung für Ihre Extensions nutzen, versucht der Firefox die
Rechtschreib-Extension bei einem Linksklick auf den obigen Link zu
installieren. Bitte klickt daher mit rechts darauf und wählt "&lt;strong&gt;Ziel
speichern unter ...&lt;/strong&gt;". Anschließend könnt ihr die Extension dann &lt;a href="http://kb.mozillazine.org/Extensions_%28Thunderbird%29#Installation" title="Anleitung wie man Extensions im Thunderbird installiert"&gt;im
Thunderbird wie gehabt
installieren&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="3"></category><category term="deutsche rechtschreibung"></category><category term="thunderbird"></category><category term="version"></category></entry><entry><title>Sehr interessanter Artikel über den sogenannten "Evil Maid" Angriff, angewand auf TrueCrypt</title><link href="https://www.zoosau.de/sehr-interessanter-artikel-uber-den-sogenannten-evil-maid-angriff-angewand-auf-truecrypt.html" rel="alternate"></link><published>2009-12-06T01:31:00+01:00</published><updated>2009-12-06T01:31:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-12-06:/sehr-interessanter-artikel-uber-den-sogenannten-evil-maid-angriff-angewand-auf-truecrypt.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Normalerweise bin ich so der Typ, der wenn ein Artikel im Internet mehr
als 20 Zeilen hat, nur die Schlagworte überspringt und auf diesen ersten
Blick sieht das es sich um einen Artikel mit schon 100 mal gelesenem
Lari-Fahri - Inhalt handelt und das ganze wieder schließt. Es existieren
leider viel …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Normalerweise bin ich so der Typ, der wenn ein Artikel im Internet mehr
als 20 Zeilen hat, nur die Schlagworte überspringt und auf diesen ersten
Blick sieht das es sich um einen Artikel mit schon 100 mal gelesenem
Lari-Fahri - Inhalt handelt und das ganze wieder schließt. Es existieren
leider viel zu viele solcher Artikel, deren Autoren eindeutig die
Fachkompetenz fehlt, das angeschnittene Thema zu behandeln oder die das
ganze einfach wahnsinnig langweilig und unnötig ausufernd präsentieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_569" align="aligncenter" width="200"
caption="Evil Maid / Böses Zimmermädchen"]&lt;img alt="Evil Maid / Böses
Zimmermädchen" src="https://www.zoosau.de/images/evil-maid.jpg" title="Evil Maid"&gt;{.size-full
.wp-image-569 width="200" height="130"}[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute bin ich aber auf einen Artikel gestoßen, der mich sehr lange an
den Bildschirm gefesselt hat, da sowohl der Inhalt sehr interessant ist,
wie auch die Präsentation, die durchgeführte Recherche zu dem Thema und
die Beschränkung auf relevante, interessante Fakten mich ungeheuer
angesprochen haben. Die Rede ist von diesem Artikel: &lt;a href="http://theinvisiblethings.blogspot.com/2009/10/evil-maid-goes-after-truecrypt.html" title="Ein sehr interessanter Artikel über den &amp;quot;Evil Maid&amp;quot; Angriff auf TrueCrypt."&gt;Evil Maid goes
after
TrueCrypt!&lt;/a&gt;,
ein Blogeintrag von &lt;a href="http://www.blogger.com/profile/07657268181166351141" title="Blogger Profil von Joanna Rutkowska"&gt;Joanna
Rutkowska&lt;/a&gt;.
Es geht darin um die Demonstration eines Angriffes auf Computersysteme,
welche mit TrueCrypt verschlüsselte Festplatten verwenden. Hierbei
beschränkt sich Frau Rutkowska nicht bloß auf die bloße Beschreibung der
theoretischen Möglichkeit einer solchen Attacke, sondern stellt neben
einem konkretem, funktionierendem Exploit per Mini-Linux auf einem
bootbaren USB-Stick und einem völlig realistischem Szenario die Frage,
wie sicher die derzeitigen Verschlüsselungsverfahren wie TrueCrypt und
BitLocker eigentlich sind. Hierzu hat die Firma, die sie scheinbar
mitgegründet hat und bei der sie beschäftigt ist, &lt;a href="http://invisiblethingslab.com/"&gt;Invisible Things
Lab&lt;/a&gt;, ein eigenes Mini-Linux für USB
Sticks entwickelt und in diesem Artikel bereitgestellt, sowie einen
Exploit für den "Evil Maid" - Angriff programmiert, welcher im Pre-Boot
- TrueCrypt - Passwortpromt das eingegebene Passwort abfängt und
aufzeichnet, um bei einem zweiten Besuch des "Bösen Zimmermädchens" aus
dem Bootsektor der Partition ausgelesen werden zu können. Außerdem gibt
sie Tipps wie man sich vor solchen Angriffen schützen kann und
beschreibt dabei einen recht simplen, aber sehr genialen Einfall, den
sie bei Invisible Things Lab offenbar selber einsetzen: Sie booten
wiederum von einem USB Stick, welcher von dem Bootsektor, sowie der
/boot - Partition einen Checksummenhash berechnet und auf eben diesem
Stick speichert. Wenn man nun beispielsweise nach einem langen Tag
wieder auf sein Hotelzimmer kommt, in dem ja die ganze Zeit über das
(vermeintlich geschützte) Notebook stand, wird zunächst von diesem Stick
gebootet und die Checksumme verglichen. So kann man sich sicher sein,
das keiner am Bootsektor und der /boot- Partition herumgepfuscht hat (es
sei denn natürlich er konnte auch irgendwie an den (hoffentlich)
mitgeführten Stick kommen und die Checksumme verändern).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist alles zwar ziemlich paranoid und im alltäglichen Leben wird wohl
kaum einer diesen Aufwand betreiben um die theoretische Möglichkeit
einer Manipulation auszuschließen, aber ich finde das ein sehr
interessantes Thema und vor allem: Ein hochgradig professionell
aufgemachter und recherchierter Artikel! Ich kann jedem nur ans Herz
legen sich den mal zur Gemüte zu führen! :) Ich jedenfalls werde diesen
Blog ab jetzt fest abonieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der "Evil Maid" - Angriff heißt übrigens so, da er ein Szenario
beschreibt, in dem es einem Zimmermädchen, welches ja in der Regel
Zugang zu einem verschlossenem Hotelzimmer hat, möglich ist binnen
weniger Minuten ohne großes technisches Know-How eine Manipulation an
einem Computersystem vorzunehmen, ohne das der Betroffene dieses
bemerkt. Sehr cool und lohnenswert mal darüber nachzudenken ;)&lt;/p&gt;</content><category term="angriff"></category><category term="eveil maid"></category><category term="invisible things lab"></category><category term="joanna rutkowska"></category><category term="truecrypt"></category></entry><entry><title>TrueCrypt unter Windows7 RC verwenden</title><link href="https://www.zoosau.de/truecrypt-unter-windows7-rc-verwende.html" rel="alternate"></link><published>2009-12-06T00:56:00+01:00</published><updated>2009-12-06T00:56:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-12-06:/truecrypt-unter-windows7-rc-verwende.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich benutze
&lt;a href="http://www.truecrypt.org/" title="Homepage von TrueCrypt"&gt;TrueCrypt&lt;/a&gt; zur
Verschlüsselung meiner sensiblen Daten. Gerade in Zeiten von
&lt;a href="http://www.dropbox.com/" title="Homepage von Dropbox"&gt;Dropbox&lt;/a&gt; möchte man
nicht seine wichtigen Dokumente einfach so überall hochladen, da man nie
so genau weiß was genau mit den Daten geschieht und wer sie einsehen
kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter der noch kostenlos nutzbaren Windows7 RC (Release Candidate /
Beta …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich benutze
&lt;a href="http://www.truecrypt.org/" title="Homepage von TrueCrypt"&gt;TrueCrypt&lt;/a&gt; zur
Verschlüsselung meiner sensiblen Daten. Gerade in Zeiten von
&lt;a href="http://www.dropbox.com/" title="Homepage von Dropbox"&gt;Dropbox&lt;/a&gt; möchte man
nicht seine wichtigen Dokumente einfach so überall hochladen, da man nie
so genau weiß was genau mit den Daten geschieht und wer sie einsehen
kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter der noch kostenlos nutzbaren Windows7 RC (Release Candidate /
Beta) Version, öffnet sich jedoch statt des Programmes oder der
Installationsroutine nur das abgebildete Fenster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_558" align="alignright" width="150"
caption="TrueCrypt 6.3a Windows7 RC Fehlermeldung"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/truecrypt_win7rc_fehler.png"&gt;&lt;img alt="TrueCrypt 6.3a
Windows7 RC
Fehlermeldung" src="{filename}images/truecrypt_win7rc_fehler-150x52.png" title="TrueCrypt 6.3a Windows7 RC Fehlermeldung"&gt;{.size-thumbnail
.wp-image-558 width="150"
height="52"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt jedoch einen recht simplen Trick, wie sich das ganze trotzdem
unter Windows7 RC betreiben lässt: Man verwendet einfach den Windows
Vista Kompatibilitätsmodus! :) Im folgenden beschreibe ich wie das geht.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Als erstes öffnet man mit einem Rechtsklick auf die
    Installationsdatei von TrueCrypt 6.3a und einem anschließendem Klick
    auf &lt;strong&gt;Eigenschaften&lt;/strong&gt; das Eigenschaften-Menü der Datei.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anschließend wechselt man zum Reiter &lt;strong&gt;Kompatibilität&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dort stellt man nun den Kompatibilitätsmodus auf &lt;strong&gt;Windows Vista
    (Service Pack 2)&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sollte der Bereich ausgegraut dargestellt werden und somit nicht
    veränderbar sein, klickt man stattdessen auf &lt;strong&gt;Einstellungen für
    alle Benutzer ändern&lt;/strong&gt;. Hier öffnet sich dann ein identischer
    Dialog, in dem die Einstellung verfügbar sein sollte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Programm kann nun wie gewohnt installiert werden.
    [caption id="attachment_559" align="alignright" width="117"
    caption="Abbildung des Kompatibilitätsmenüs für TrueCrypt 6.3a unter
    Windows7 RC verändern"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/truecrypt_kompatibilitaetsmodus_fuer_win7rc.png"&gt;&lt;img alt="Abbildung des Kompatibilitätsmenüs für
    TrueCrypt 6.3a unter Windows7 RC
    verändern" src="{filename}images/truecrypt_kompatibilitaetsmodus_fuer_win7rc-117x150.png" title="Kompatibilitätsmodus für TrueCrypt 6.3a unter Windows7 RC verändern"&gt;{.size-thumbnail
    .wp-image-559 width="117"
    height="150"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nach erfolgter Installation wechselt man ins
    Installationsverzeichnis von TrueCrypt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hier müssen die Punkte 1-4 für jede Datei wiederholt werden, die auf
    &lt;strong&gt;.exe&lt;/strong&gt; enden. Das sollten eigentlich zwei Stück sein: &lt;strong&gt;TrueCrypt
    Format.exe&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;TrueCrypt.exe&lt;/strong&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Nun kann man TrueCrypt problemlos verwenden. Allerdings habe ich noch
nicht getestet, ob man auch das "Pre-Boot" - System bei verschlüsselter
Systempartition auf diese Art und weise problemlos mit Windows7 RC
verwenden kann. Ausserdem geschieht die Anwendung dieser Tipps auf
eigene Gefahr! &lt;strong&gt;Ich übernehme keine Haftung!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="beta"></category><category term="error"></category><category term="rc"></category><category term="stable"></category><category term="truecrypt"></category><category term="windows 7"></category></entry><entry><title>Sicherheitsabfrage der Benutzerkontensteuerung unter Windows Vista und 7 abstellen</title><link href="https://www.zoosau.de/sicherheitsabfrage-der-benutzerkontensteuerung-unter-windows-vista-und-7-abstellen.html" rel="alternate"></link><published>2009-12-05T23:38:00+01:00</published><updated>2009-12-05T23:38:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-12-05:/sicherheitsabfrage-der-benutzerkontensteuerung-unter-windows-vista-und-7-abstellen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Die Benutzerkontensteuerung, auch als "User Account Control" (UAC)
bekannt, ist eine Technik und Sicherheitsinfrastruktur, die seit Windows
Vista von Microsoft verwendet wird, um die Sicherheit des
Betriebssystems zu erhöhen. Meistens äußert sich dieses dadurch, das man
das hier aufgeführte Fenster angezeigt bekommt, sobald man ein Programm
starten möchte:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Die Benutzerkontensteuerung, auch als "User Account Control" (UAC)
bekannt, ist eine Technik und Sicherheitsinfrastruktur, die seit Windows
Vista von Microsoft verwendet wird, um die Sicherheit des
Betriebssystems zu erhöhen. Meistens äußert sich dieses dadurch, das man
das hier aufgeführte Fenster angezeigt bekommt, sobald man ein Programm
starten möchte:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_542" align="alignleft" width="150"
caption="UAC Warnhinweis beim starten des Firefox Webbrowsers"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/firefox_uac_warnung.png"&gt;&lt;img alt="UAC
Warnhinweis beim starten des Firefox
Webbrowsers" src="{filename}images/firefox_uac_warnung-150x91.png" title="UAC Warnhinweis beim starten des Firefox Webbrowsers"&gt;{.size-thumbnail
.wp-image-542 width="150"
height="91"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hatte bei mir den Fall, das seitdem ich Windows 7 einsetze, der
Firefox &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;immer&lt;/span&gt; mit
diesem Fenster startete. Kein Weltuntergang, aber allemal nervig.
Abstellen, bzw. die UAC - Stufe senken wollte ich jedoch nicht. An sich
finde ich das eine nicht unbedingt verkehrte Funktion. Gerade in diesem
Fall, wie sich gleich zeigen wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hatte bis eben keine Ahnung, wieso dieses Fenster immer und immer
wieder kam. Es gibt ja auch keinen Hacken, mit dem man ein bestimmtes
Programm von diesem Test ausnehmen kann oder ähnliches.&lt;br&gt;
Jetzt weiß ich aber, wie man das ganze loswird! Der Firefox installiert
sich scheinbar mit der Voreinstellung immer mit administrativen Rechten
gestartet zu werden. Ein Verhalten, das eigentlich gerade bei Browsern
aus Sicherheitssicht nicht gerade wünschenwert ist. Man wird dieses
Fenster mit ein paar kleinen Klicks ganz einfach los:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Rechtsklick auf die Firefox - Verknüpfung oder die ausführbare Datei
    des Firefox im Installationsordner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eigenschaften&lt;/strong&gt; anklicken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zum Reiter &lt;strong&gt;Kompatibilität&lt;/strong&gt; wechseln.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ganz unten findet man den Bereich &lt;strong&gt;Berechtigungsstufe&lt;/strong&gt;. Der Haken
    bei &lt;strong&gt;Programm als Administrator ausführen&lt;/strong&gt; muss entfernt werden.
    Sollte dieser Bereich ausgegraut dargestellt werden und somit nicht
    verfügbar sein, kann man auf den darunterliegenden Button
    &lt;strong&gt;Einstellungen für alle Benutzer ändern&lt;/strong&gt; klicken. Es öffnet sich
    nun erneut ein Dialogfeld, in dem das Feld &lt;strong&gt;Programm als
    Administrator ausführen&lt;/strong&gt; verfügbar sein sollte.
    [caption id="attachment_543" align="alignright" width="106"
    caption="Kompatibilitäts-einstellungen unter Windows
    7"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/firefox_admin_remove.png"&gt;&lt;img alt="Kompatibilitätseinstellungen unter Windows
    7" src="{filename}images/firefox_admin_remove-106x150.png" title="Kompatibilitätseinstellungen unter Windows 7"&gt;{.size-thumbnail
    .wp-image-543 width="106"
    height="150"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schließt man die Dialogfelder mit einem Klick auf &lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt; sollte die
    UAC Meldung nicht mehr erscheinen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Gerade bei Browsern sollte man nicht dauerhaft mit administrativen
Rechten arbeiten. Dieses macht es den Betreibern von Malware-Sites nur
noch einfacher Einfluß auf das System zu nehmen.&lt;br&gt;
In Ausnahmefällen, wo administrative Rechte benötigt werden um
beispielsweise ein Plugin oder ähnliches Systemweit zu installieren,
kann man das entsprechende Programm mit einem Rechtsklick und dem
Kontextmenüpunkt &lt;strong&gt;Als Administrator ausführen&lt;/strong&gt; jederzeit manuell mit
administrativen Rechten starten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich entschuldige mich hiermit dafür so einen n00b - Tipp in mein Blog zu
schreiben. Ich habe diese Meldung aber zugegebener Maßen nun monatelang
nicht weggekriegt, da ich überhaupt nicht wusste, das diese mit der
Berechtigungsstufe zusammen hängt. Ich war vielmehr davon ausgegangen,
das im System ein mangelhaftes Zertifikat der Mozilla Corp. vorliegt
oder ähnliches. So simpel hatte ich garnicht gedacht und war bis jetzt
zu faul das zu google'n ;D&lt;/p&gt;</content><category term="7"></category><category term="abstellen"></category><category term="Benutzerkontensteuerung"></category><category term="seven"></category><category term="uac"></category><category term="user account control"></category><category term="vista"></category><category term="warnhinweis"></category><category term="windows"></category></entry><entry><title>Bing in AWstats als Suchmaschiene eintragen</title><link href="https://www.zoosau.de/bing-in-awstats-als-suchmaschiene-eintragen.html" rel="alternate"></link><published>2009-08-23T12:13:00+02:00</published><updated>2009-08-23T12:13:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2009-08-23:/bing-in-awstats-als-suchmaschiene-eintragen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Wer sich seit dem erscheinen von Microsoft's Suchmaschine Bing mal seine
mir AWstats erzeugten Statistiken angesehen hat, wird festgestellt
haben, das Zugriffe, die von Bing her auf die eigene Seite gefunden
haben, unter "&lt;em&gt;Links von einer externen Seite (keine Suchmaschinen)&lt;/em&gt;"
auftauchen statt unter "&lt;em&gt;Links von einer Internet-Suchmaschine&lt;/em&gt;".&lt;br&gt;
Ich habe eine …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Wer sich seit dem erscheinen von Microsoft's Suchmaschine Bing mal seine
mir AWstats erzeugten Statistiken angesehen hat, wird festgestellt
haben, das Zugriffe, die von Bing her auf die eigene Seite gefunden
haben, unter "&lt;em&gt;Links von einer externen Seite (keine Suchmaschinen)&lt;/em&gt;"
auftauchen statt unter "&lt;em&gt;Links von einer Internet-Suchmaschine&lt;/em&gt;".&lt;br&gt;
Ich habe eine &lt;a href="{filename}images/20090820_awstats6.9_bing_patch.patch" title="AWstats Patch"&gt;Patch für AWstats
6.9&lt;/a&gt;
geschrieben, mit dem AWstats Bing ordnungsgemäß als Suchmaschine
erkennt. Ihr könnt diesen &lt;a href="{filename}images/20090820_awstats6.9_bing_patch.patch" title="AWstats Patch"&gt;hier
herunterladen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id="attachment_452" align="alignleft" width="300"
caption="Bing in AWstats als Suchmaschine"]&lt;a href="https://www.zoosau.de/images/Bing-in-AWstats-als-Suchmaschine.png"&gt;&lt;img alt="Bing in AWstats als
Suchmaschine" src="{filename}images/Bing-in-AWstats-als-Suchmaschine-300x122.png" title="Bing in AWstats als Suchmaschine"&gt;{.size-medium
.wp-image-452 width="300"
height="122"}&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf diesem Screenshot kann man "beide" Situationen erkennen: Vor und
nach dem Patch. Ohne den Patch, sieht das ganze so aus, wie im unteren,
roten Kreis: Bing wird nicht als Suchmaschine angezeigt. Erst seitdem
der Patch angewand wurde, wird sie als Suchmaschine aufgelistet (oberer,
roter Kreis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das hier beide aufgelistet werde liegt daran, das die Änderung erst für
neu ausgewertete Tage greift. AWstats berechnet Standardmäßig ja nur
Tage, für die es in der History-Datei noch keine Werte vorliegen hat. Da
es mich nicht weiter stört, das der "Branchenriese" Bing in meinen
privaten Stats falsch angezeigt wird, berechne ich deswegen den Monat
nicht nach ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Patch wendet man wie folgt an: Zunächst speichert man die Datei in
einem beliebigen Verzeichnis unter einem beliebigen Namen. In diesem
Beispiel nehme ich mal "&lt;em&gt;/tmp/bing.patch&lt;/em&gt;" . Dann wechselt man in das
Verzeichnis "&lt;em&gt;wwwroot/cgi-bin/lib&lt;/em&gt;", unterhalb des Verzeichnisses, in
dem man AWstats gespeichert hat. Hier legt man besser zunächst eine
Sicherheitskopie der Datei "&lt;em&gt;search_engines.pm&lt;/em&gt;" an. Anschließend führt
man dann wie folgt "patch" aus:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&amp;quot;patch -p0 &amp;lt; /tmp/bing.patch&amp;quot;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Kommt hierbei keine Fehlermeldung, sollte alles geklappt haben.&lt;/p&gt;</content><category term="awstats"></category><category term="bing"></category><category term="patch"></category><category term="suchmaschine"></category></entry><entry><title>Index Datenbank des Courier-IMAPd neu erstellen</title><link href="https://www.zoosau.de/index-datenbank-des-courier-imapd-neu-erstellen.html" rel="alternate"></link><published>2008-12-04T20:15:00+01:00</published><updated>2008-12-04T20:15:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-12-04:/index-datenbank-des-courier-imapd-neu-erstellen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich hatte die letzten 2 Tage ein merkwürdiges Problem: Ich habe ein
Maildir-Postfach auf meinem Server, in dem alle durch SpamAssassin als
Spam klassifizierten Mails aller anderen Postfächer des Systems abgelegt
werden. Das stammt noch aus der Implementierungsphase von SpamAssassin,
da ich mir Anfangs nicht sicher war, ob nicht doch …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich hatte die letzten 2 Tage ein merkwürdiges Problem: Ich habe ein
Maildir-Postfach auf meinem Server, in dem alle durch SpamAssassin als
Spam klassifizierten Mails aller anderen Postfächer des Systems abgelegt
werden. Das stammt noch aus der Implementierungsphase von SpamAssassin,
da ich mir Anfangs nicht sicher war, ob nicht doch einiges an HAM (Kein
Spam) fälschlicherweise als SPAM erkannt werden wird.&lt;br&gt;
Da ich nun mehrere Monate nicht mehr da hineingeschaut habe, haben sich
ca. 27.000 Spam-Mails in der INBOX befunden. Egal mit welchem
IMAP-Client ich versucht habe diese zu löschen, sie haben sich entweder
selbst aufgehängt oder die IMAP-Verbindung wurde vom IMAP-Server
zurückgesetzt. Probiert habe ich es mit den Clients KMail, Squirrelmail,
RoundCube Webmail, Thunderbird (Windows und Linux). Als Ergebnis hatte
ich, das manche Clients in der INBOX nach wie vor etwas um 26.000 Mails
anzeigten, andere zeigten nur ca. 27 in der INBOX, dafür aber 26.000 im
TRASH (Papierkorb). Ich konnte den Papierkorb nicht leeren, da auch hier
diese Timeouts auftraten.&lt;br&gt;
Durch diese uneinigkeit der Clients in welchem Verzeichnis welche Anzahl
an Mails liegt, habe ich vermutet, das bei einem der Client-Abstürze die
IMAP Datenbank des Courier-IMAPd beschädigt wurde. Ich finde es zwar
merkwürdig, das dieser so etwas nicht abfangen kann, da ihm ja quasi nur
IMAP Befehle von den Clients übergeben werden, jedoch war es so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich konnte dieses Problem lösen, indem ich einfach die IMAP Datenbanken
des Courier-IMAPd neu aufgebaut habe. Dieses geht wie folgt:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Stoppen des courier-imapd durch "&lt;strong&gt;/etc/init.d/courier-imap stop&lt;/strong&gt;"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anwenden von "&lt;strong&gt;for db in `find /home/user/.maildir -name
    courierimapuiddb` ; do mv -fv "\$db" "\$db"_backup ; done&lt;/strong&gt;".&lt;br&gt;
   Hierdurch werden alle Dateien namens &lt;strong&gt;courierimapuiddb&lt;/strong&gt; unterhalb
    von &lt;strong&gt;/home/user/.maildir&lt;/strong&gt; in &lt;strong&gt;courierimapuiddb_backup&lt;/strong&gt;
    umbenannt (Der Pfad zum richtigen Maildir muss natürlich
    angepasst werden!). Diese Dateien werden von Courier-IMAP
    automatisch neu angelegt, wenn auf das jeweilige Verzeichnis
    zugegriffen wird, also keine Sorge.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Starten des courier-imapd durch "&lt;strong&gt;/etc/init.d/courier-imap start&lt;/strong&gt;"&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wenn man nun wieder auf die jeweiligen IMAP Verzeichnisse zugreift, baut
der Courier-IMAPd die Datenbanken neu auf und es werden die richtigen
Mails des Ordners angezeigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn alles gut gegangen ist, kann man die &lt;strong&gt;courierimapuiddb_backup&lt;/strong&gt; -
Dateien aus Schritt 2 getrost löschen: "&lt;strong&gt;find /home/user/.maildir -name
courierimapuiddb_backup -exec rm -fv {} \;&lt;/strong&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hoffe das dieser Tipp dem einen oder anderem helfen kann.&lt;br&gt;
Wie immer freue ich mich sehr über Feedback! :)&lt;/p&gt;</content><category term="aufbauen"></category><category term="courier"></category><category term="courier-imap"></category><category term="courier-imapd"></category><category term="database"></category><category term="datenbank"></category><category term="erstellen"></category><category term="imap"></category><category term="imapd"></category><category term="index"></category><category term="neu"></category><category term="viele mails"></category><category term="zugriff"></category></entry><entry><title>Fenster schliessen mit FireGestures</title><link href="https://www.zoosau.de/fenster-schliessen-mit-firegestures.html" rel="alternate"></link><published>2008-07-07T11:36:00+02:00</published><updated>2008-07-07T11:36:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-07-07:/fenster-schliessen-mit-firegestures.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;In &lt;a href="http://www.zoosau.de/technik/meine-liebsten-firefox-extensions-ii" title="Meine liebsten Firefox Extensions II"&gt;einem früheren
Blogeintrag&lt;/a&gt;
habe ich geschrieben, das ich aus Gründen der Firefox 3 Kompatibilität,
sowie der einfacheren Benutzbarkeit (für meine Zwecke) inzwischen als
Mausgesten-Erkennungstool
&lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/6366" title="Mozilla AddOn Firegestures"&gt;FireGestures&lt;/a&gt;
besser finde als
&lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/39" title="Mozilla AddOn Mousegestures"&gt;MouseGestures&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Extension MouseGestures bringt ein Feature mit, an das ich mich
inzwischen ziemlich gewöhnt habe und das ich auch nicht …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;In &lt;a href="http://www.zoosau.de/technik/meine-liebsten-firefox-extensions-ii" title="Meine liebsten Firefox Extensions II"&gt;einem früheren
Blogeintrag&lt;/a&gt;
habe ich geschrieben, das ich aus Gründen der Firefox 3 Kompatibilität,
sowie der einfacheren Benutzbarkeit (für meine Zwecke) inzwischen als
Mausgesten-Erkennungstool
&lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/6366" title="Mozilla AddOn Firegestures"&gt;FireGestures&lt;/a&gt;
besser finde als
&lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/39" title="Mozilla AddOn Mousegestures"&gt;MouseGestures&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Extension MouseGestures bringt ein Feature mit, an das ich mich
inzwischen ziemlich gewöhnt habe und das ich auch nicht missen möchte:
Sie schliesst den aktuellen Tab auch, wenn es der letzte im aktuellen
Fenster ist. In diesem Fall schliesst die damit verknüpfte Geste den
Browser.&lt;br&gt;
FireGestures hingegen schliesst jedoch nur die aktuelle Seite, sofern es
sich um einen Tab handelt. "Fenster schliessen" ist eine eigene Geste.
Definiert man jedoch diese, so kann man keine einzelnen Tabs mehr
schliessen, da diese Geste dann das ganze Fenster schliesst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt jedoch eine einfache Möglichkeit, das MouseGestures Verhalten
für diesen Fall auch in FireGestures herzustellen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FireGestures lässt sich durch Skripte erweitern. Diese schreibt man
entweder selbst, oder schaut was man auf der &lt;a href="http://www.xuldev.org/firegestures/getscripts.php" title="Homepage der Firefox Extension FireGestures"&gt;Homepage der
Extension&lt;/a&gt;
so findet.&lt;br&gt;
Für den von mir beschriebenen Fall gibt es ein einfaches Script:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;BrowserCloseTabOrWindow();
if (gBrowser.mTabs.length == 1 &amp;amp;&amp;amp; gBrowser.currentURI.spec == &amp;quot;about:blank&amp;quot;)
FireGestures._performAction(event, &amp;quot;cmd_closeWindow&amp;quot;);
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dieses Script kann man nun einfach in den FireGestures Einstellungen
hinzufügen, und mit einer Geste belegen.&lt;/p&gt;</content><category term="extension"></category><category term="fenster"></category><category term="firefox"></category><category term="firegestures"></category><category term="gesten"></category><category term="gestures"></category><category term="maus"></category><category term="mouse"></category><category term="mousegestures"></category><category term="schliessen"></category><category term="tab"></category></entry><entry><title>Meine liebsten Firefox Extensions II</title><link href="https://www.zoosau.de/meine-liebsten-firefox-extensions-ii.html" rel="alternate"></link><published>2008-06-18T13:25:00+02:00</published><updated>2008-06-18T13:25:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-06-18:/meine-liebsten-firefox-extensions-ii.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mein &lt;a href="http://www.zoosau.de/technik/meine-liebsten-firefox-extensions" title="Meine liebsten Firefox Extensions"&gt;letzter Blogartikel zu diesem
Thema&lt;/a&gt;
ist nun schon etwas her. Zumal ging es damals um Extensions, die
kompatibel zum Firefox 2 sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit heute habe ich den Firefox 3 installiert und zumindest 2 meiner
Lieblingsextensions sind (noch) nicht kompatibel zu dieser Version.&lt;br&gt;
Es handelt sich dabei um die für …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mein &lt;a href="http://www.zoosau.de/technik/meine-liebsten-firefox-extensions" title="Meine liebsten Firefox Extensions"&gt;letzter Blogartikel zu diesem
Thema&lt;/a&gt;
ist nun schon etwas her. Zumal ging es damals um Extensions, die
kompatibel zum Firefox 2 sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit heute habe ich den Firefox 3 installiert und zumindest 2 meiner
Lieblingsextensions sind (noch) nicht kompatibel zu dieser Version.&lt;br&gt;
Es handelt sich dabei um die für mich sehr wichtige Extension &lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/39" title="Homepage der Mouse Gestures"&gt;Mouse
Gestures&lt;/a&gt;
und das optische Schmankerl
&lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/1523" title="Homepage der PageStyle2Tab"&gt;PageStyle2Tab&lt;/a&gt;.
Zumindest für die Mausgesten habe ich einen mehr als vollwertigen Ersatz
gefunden; PageStyle2Tab funktioniert leider nicht. Naja: Ich lasse es
mal installiert. Firefox merkt ja selbst wenn es updates gibt und bis
dahin bleibt es eh deaktiviert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Ersatz für die Mouse Gestures habe ich die Extension
&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/6366" title="Homepage der Mouse Gestures"&gt;FireGestures&lt;/a&gt;
gefunden. Diese erfüllt exakt denselben Zweck, das Look&amp;amp;Feel ist
identisch und die Einrichtung der Gesten finde ich komfortabler, da man
mehrere markieren, und löschen kann. Bei MouseGestures war das eine
Anwähl, Löschen, anwähl, löschen ... Tirade, da viele Gesten
vordefiniert waren.&lt;br&gt;
Ausserdem ist diese Extension kompatibel zum Firefox 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei dieser Suche nach kompatiblen Alternativen sind mir zwei weitere,
sehr interessante Extensions aufgefallen, die ich vom ersten Moment an
liebe:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/590" title="Homepage der Extension ShowIP"&gt;&lt;span
style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;ShowIP&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Extensions zeigt ein dezentes Feld im rechten Abschnitt der
Statuszeile des Browsers an, in dem die IP der aktuell besuchten Seite
steht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/4882" title="Homepage der Extension TabScope"&gt;&lt;span
style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;TabScope&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Extension zeigt einen verkleinerten Screenshot der Seite, die sich
auf dem jeweiligem Tab befindet, wenn man mit dem Mauszeiger über einen
Tab fährt.&lt;br&gt;
So muss man sich nicht immer durchklicken, sondern sieht direkt was sich
auf dem jeweiligem Tab befindet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/6366" title="Homepage der Fire Gestures"&gt;&lt;span
style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;FireGestures&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Extension habe ich ja vorhin schon beschrieben. Topp! :D&lt;/p&gt;</content><category term="extensions"></category><category term="firefox"></category><category term="firegestures"></category><category term="kompatibel"></category><category term="mausgesten"></category><category term="mouse gestures"></category><category term="showip"></category><category term="tabscope"></category><category term="test"></category><category term="vorschau"></category></entry><entry><title>Automatisches einrücken im Editor vim</title><link href="https://www.zoosau.de/automatisches-einrucken-im-editor-vim.html" rel="alternate"></link><published>2008-06-12T22:27:00+02:00</published><updated>2008-06-12T22:27:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-06-12:/automatisches-einrucken-im-editor-vim.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Der besonders unter Linux sehr weit verbreitete Texteditor vim bringt in
der Standardkonfiguration eine Eigenschaft mit sich, die mich persönlich
mehr stört als nutzt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Option &lt;strong&gt;autoindent&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
Diese sorgt dafür, das eine Einrückung am Anfang einer Zeile, durch
Leerzeichen oder Tabs in der folgenden Zeile, nach drücken der Enter
Taste …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Der besonders unter Linux sehr weit verbreitete Texteditor vim bringt in
der Standardkonfiguration eine Eigenschaft mit sich, die mich persönlich
mehr stört als nutzt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Option &lt;strong&gt;autoindent&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
Diese sorgt dafür, das eine Einrückung am Anfang einer Zeile, durch
Leerzeichen oder Tabs in der folgenden Zeile, nach drücken der Enter
Taste, ebenfalls eingerückt wird.&lt;br&gt;
Das klingt zunächst mal sehr praktisch, da man so sehr einfach eine
Formatierung beibehalten kann. Sehr nervig wird sie jedoch, wenn man mit
Einrückungen versehene Textteile per Copy&amp;amp;Paste im vim einfügt. Es
werden dann nämlich, zusätzlich zu den Einrückungen im kopierten Text,
vom vim Einrückungen der vorigen Zeile eingefügt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das sieht dann sehr unordentlich aus und man muß alles manuell wieder
entfernen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher stelle ich diese meistens lieber ab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das geht entweder, indem man die Einstellung in der Konfigurationsdatei
des Editors setzt (unter Debian &lt;strong&gt;&lt;em&gt;/etc/vim/vimrc&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;) oder im Editor
selbst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Konfigurationsdatei fügt man einfach folgende Zeile ein:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;set noautoindent&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Editor selbst muss man sich im Kommandomodus befinden. Die
Einstellung setzt man durch:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:set noautoindent&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setzt man sie im Editor selbst, wird die Einstellung jedoch nicht
gespeichert und gilt nur für die aktuell ausgeführte Editorinstanz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gefunden habe ich diesen Hinweis auf &lt;a href="http://www.kempgen.net/misc/vim-autoindent-off.html" title="Homepage von Philipp Kempgen"&gt;dieser
Seite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="abschalten"></category><category term="abstellen"></category><category term="ausschalten"></category><category term="deaktivieren"></category><category term="einrückungen"></category><category term="leerzeichen"></category><category term="Linux"></category><category term="tabs"></category><category term="vim"></category><category term="Zeilenumbruch"></category></entry><entry><title>SonyEricsson Techniker-Menü</title><link href="https://www.zoosau.de/sonyericsson-techniker-menu.html" rel="alternate"></link><published>2008-06-04T15:08:00+02:00</published><updated>2008-06-04T15:08:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-06-04:/sonyericsson-techniker-menu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Seit Zeiten des T610 von SonyEricsson gibt es ein "verstecktes"
Techniker-Menü. In diesem Menü kann man diverse Tests durchführen, wie
z.B. einschalten der LED, testen des Bildschrimes oder der Tasten, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum SonyEricsson das versteckt und nicht in das normale Menü
integriert ist mir unverständlich. Verstellen kann man da …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Seit Zeiten des T610 von SonyEricsson gibt es ein "verstecktes"
Techniker-Menü. In diesem Menü kann man diverse Tests durchführen, wie
z.B. einschalten der LED, testen des Bildschrimes oder der Tasten, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum SonyEricsson das versteckt und nicht in das normale Menü
integriert ist mir unverständlich. Verstellen kann man da nichts,
sondern nur testen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, wie auch immer:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf meinem K770i funktioniert nach wie vor dieselbe Tastenkombination:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"rechts"&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;"links"&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;"links"&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;"links"&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei wem natürlich gerade eine dieser Tasten defekt ist, hat schlechte
Karten. Jedoch wird der/diejenige bei einem so offensichtlichem Defekt
auch dieses Testmenü nicht mehr brauchen ;)&lt;/p&gt;</content><category term="k770i"></category><category term="service menü"></category><category term="sony ericsson"></category><category term="t610"></category><category term="techniker menü"></category><category term="tests"></category></entry><entry><title>T-Mobile / Congstar MMS- und Interneteinstellungen</title><link href="https://www.zoosau.de/t-mobile-congstar-mms-und-interneteinstellungen.html" rel="alternate"></link><published>2008-06-04T13:10:00+02:00</published><updated>2008-06-04T13:10:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-06-04:/t-mobile-congstar-mms-und-interneteinstellungen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich suche jedes Mal von neuem, daher dieses Mal endlich ein Blogbeitrag
dazu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin &lt;a href="http://www.congstar.de" title="Congstar Homepage"&gt;Congstar&lt;/a&gt;-Kunde.
Congstar ist nichts anderes als eine Telekom/T-Mobile Tochter. Somit
sind alle WAP, Internet, MMS, etc - Einstellungen dieselben wie bei
T-Mobile Verträgen auch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt da eine sehr bequeme Möglichkeit sein Handy für …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich suche jedes Mal von neuem, daher dieses Mal endlich ein Blogbeitrag
dazu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin &lt;a href="http://www.congstar.de" title="Congstar Homepage"&gt;Congstar&lt;/a&gt;-Kunde.
Congstar ist nichts anderes als eine Telekom/T-Mobile Tochter. Somit
sind alle WAP, Internet, MMS, etc - Einstellungen dieselben wie bei
T-Mobile Verträgen auch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt da eine sehr bequeme Möglichkeit sein Handy für den passenden
Zugriff auf diese Zugänge einzurichten: Eine Konfigurations-SMS! Man
kann sich eine SMS mit den richtigen Einstellungen zuschicken lassen und
muss dann nur noch auf seinem Handy bestätigen, das diese übernommen
werden sollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für Congstar/T-Mobile findet man die &lt;a href="https://www.csp.t-mobile.net/rdm/?pt=TMDEUP" title="T-Mobile Konfigurationsassistent per SMS"&gt;Webseite zum anfordern der SMS
hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="congstar"></category><category term="handy"></category><category term="internet"></category><category term="konfiguration"></category><category term="mms"></category><category term="sms"></category><category term="t-mobile"></category></entry><entry><title>wserving.exe , afinding.exe , perfs.exe</title><link href="https://www.zoosau.de/wservingexe-afindingexe-perfsexe.html" rel="alternate"></link><published>2008-05-18T14:53:00+02:00</published><updated>2008-05-18T14:53:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-05-18:/wservingexe-afindingexe-perfsexe.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Im Internet steht ja sonst alles, nur zu diesen Prozessen konnte ich
nichts eindeutiges finden, ausser, das manche Virenscanner offenbar
darauf anschlagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also wollte ich sie entfernen. Krieg's bis jetzt aber nicht sauber hin.
Ich habe mir zunächst mehrere Non-Install-Virenscanner/Spywarescanner
herunter geladen wie &lt;a href="http://portableapps.com/apps/utilities/clamwin_portable" title="Portable ClamAV"&gt;Portable
ClamAV&lt;/a&gt;,
&lt;a href="http://lavasoft.com/products/ad_aware_free.php" title="AdAware"&gt;AdAware&lt;/a&gt; (Ja,
muss installiert …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Im Internet steht ja sonst alles, nur zu diesen Prozessen konnte ich
nichts eindeutiges finden, ausser, das manche Virenscanner offenbar
darauf anschlagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also wollte ich sie entfernen. Krieg's bis jetzt aber nicht sauber hin.
Ich habe mir zunächst mehrere Non-Install-Virenscanner/Spywarescanner
herunter geladen wie &lt;a href="http://portableapps.com/apps/utilities/clamwin_portable" title="Portable ClamAV"&gt;Portable
ClamAV&lt;/a&gt;,
&lt;a href="http://lavasoft.com/products/ad_aware_free.php" title="AdAware"&gt;AdAware&lt;/a&gt; (Ja,
muss installiert werden), eScan, McAfee Stinger,
&lt;a href="http://vba32.de/" title="VBA32"&gt;vba32&lt;/a&gt; . ClamAV hat zwar bei afinding.exe und
wserving.exe angeschlagen und diese auch entfernt, jedoch bei perfs.exe
schlug nur eScan an. Und der ist so blöd drauf, das er sagt "Entfernen
tue ich den aber nur, wenn Du mich kaufst, Ätsch!".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sehe ich nicht ein. Also versuche ich dem Teil jetzt noch mit freien
Tools beizukommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[CUT]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.. so - ich bin nun durch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazit: Keiner der Non-Install Tools und auch nicht AdAware haben die
Threads auch nur erkannt; vom entfernen garnicht zu reden. Nur ClamAV
hat zumindest wserving.exe und afinding.exe erkannt und gelöscht. Beim
nächsten Systemstart waren sie aber wieder aktiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also griff ich zum altbewährten &lt;a href="http://www.free-av.de" title="Avira Free AV"&gt;Avira
FreeAv&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser hat nun alle Teile erkannt, in seine Quarantaine verschoben und
sie tauchten auch nach einem Neustart des Systems nicht mehr auf. So
ist's schön! :)&lt;/p&gt;</content><category term="AdAware"></category><category term="afinding.exe"></category><category term="eScan"></category><category term="kostenlose scanner"></category><category term="McAfee Stinger"></category><category term="perfs.exe"></category><category term="Portable ClamAV"></category><category term="vba32"></category><category term="wserving.exe"></category></entry><entry><title>Entfernen von Diensten unter Windows XP</title><link href="https://www.zoosau.de/entfernen-von-diensten-unter-windows-xp.html" rel="alternate"></link><published>2008-05-18T11:07:00+02:00</published><updated>2008-05-18T11:07:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-05-18:/entfernen-von-diensten-unter-windows-xp.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Wie komme ich dazu einen Dienst entfernen zu wollen? Der wird doch
regulär mit deinstalliert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stimmt - ich habe es aber irgendwie geschafft mir gleich drei Trojaner
einzufangen. Schliesslich war ich so schlau zu denken, das man sich
regulär keine Viren mehr einfängt, wenn man nicht gerade camsoftware.exe
von "PinkGirly79 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Wie komme ich dazu einen Dienst entfernen zu wollen? Der wird doch
regulär mit deinstalliert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stimmt - ich habe es aber irgendwie geschafft mir gleich drei Trojaner
einzufangen. Schliesslich war ich so schlau zu denken, das man sich
regulär keine Viren mehr einfängt, wenn man nicht gerade camsoftware.exe
von "PinkGirly79" - Nicks von irgendwelchen fremden ICQ Kontakten
ausführt oder so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tja, was soll ich sagen: Falsch ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun habe ich gleich drei Dienste in der Liste: WServing , AFinding und
Perfmons . Es handelt sich dabei um .exe s unter Windows/System32 namens
afinding.exe , wserving.exe und perfs.exe . Sie stehen in der Regel auch
im Task Manager als laufender Prozess. AdAware findet sie nicht. Mehrere
Virenscanner auch nicht. Kaspersky aber z.B. schlägt an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich wollte zumindest diese Dienste austragen, in der Hoffnung, dann
starten sie nicht mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hierzu gibt es 2 schnelle Möglichkeiten:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Befehl &lt;strong&gt;sc&lt;/strong&gt; ausführen - dadurch kommt bereits eine schön ausführliche
Liste an Kommandozeilenoptionen. Oder &lt;a href="http://support.microsoft.com/kb/927229" title="Windows KB Artikel zur Resource Kit Familie"&gt;Herunterladen der Resource - Kit
Option
&lt;strong&gt;delsrv&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="dienste"></category><category term="entfernen"></category><category term="löschen"></category><category term="windows"></category></entry><entry><title>Neue MySQL "moves"</title><link href="https://www.zoosau.de/neue-mysql-moves.html" rel="alternate"></link><published>2008-04-02T12:23:00+02:00</published><updated>2008-04-02T12:23:00+02:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-04-02:/neue-mysql-moves.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe heute gleich drei neue MySQL Kniffe gelernt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die sind zwar sicher fast jedem, der sich oberflächlich mit MySQL
beschäftigt hat klar, aber ich kannte sie zuvor nicht. Dabei sind sie
seeeehr hilfreich bei meiner täglichen Arbeit.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Auszugebende Felder auswählen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Will man nur ein paar Felder einer Datenbanktabelle ausgegeben …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe heute gleich drei neue MySQL Kniffe gelernt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die sind zwar sicher fast jedem, der sich oberflächlich mit MySQL
beschäftigt hat klar, aber ich kannte sie zuvor nicht. Dabei sind sie
seeeehr hilfreich bei meiner täglichen Arbeit.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Auszugebende Felder auswählen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Will man nur ein paar Felder einer Datenbanktabelle ausgegeben bekommen,
oder in einer bestimmten Reihenfolge, so kann man das mit folgendem
select Befehl tun:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;select feld1,feld4,feld3 from datenbank.tabelle;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oder, für einen speziellen Datensatz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;select feld1,feld4,feld3 from datenbank.tabelle where feld1='wert';&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hashes erzeugen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Man kann MySQL direkt anweisen, aus einem String einen Hash zu erzeugen.
Hat man z.B. keine Ahnung, mit welchem Algorithmus (MD5,SHA,Crypt, ...)
eine Applikation ein Passwort in einer Datenbank abgelegt hat, kann man
das wie folgt herausfinden:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Anzeigen des Hash - z.B.  "select User,Host,Password from
    mysql.user where User='root';"&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Generieren eines Hashes per "select
    PASSWORD('DasPasswortDesUsers');"&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ist der Hash gleich dem im Feld&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Password aus dem ersten
    Befehl, hat man den Algorithmus.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Es gibt auch noch die Hashfunktionen MD5, SHA, etc. Diese generiert man
dann per &lt;strong&gt;MD5('pass');&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;SHA('pass);&lt;/strong&gt;, usw.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Änderung der Passwortgenerierung zwischen den MySQL Versionen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zunächst sollte man sich mal &lt;a href="http://dev.mysql.com/doc/refman/5.1/de/password-hashing.html" title="MySQL Manual zu Password Hashing"&gt;diesen
Artikel&lt;/a&gt;
durchlesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit MySQL 4.1 wurde eine neue Methode zur Passwortgenerierung
eingeführt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hat man noch Datenbanken aus früheren Versionen, kann man diesen Hash
mit der MySQL Funktion &lt;strong&gt;OLD_PASSWORD&lt;/strong&gt; (wie in Tipp 2 dieses Artikels
beschrieben) generieren.&lt;/p&gt;</content><category term="auszugebende Felder auswählen"></category><category term="migration"></category><category term="mysql"></category><category term="passwort generieren"></category></entry><entry><title>Modding der Fritzbox - Teil 3</title><link href="https://www.zoosau.de/modding-der-fritzbox-teil-3.html" rel="alternate"></link><published>2008-03-04T10:00:00+01:00</published><updated>2008-03-04T10:00:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-03-04:/modding-der-fritzbox-teil-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;So, heute möchte ich gerne einen &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Secure_Shell" title="Wiki Eintrag zu SSH"&gt;SSH
Server&lt;/a&gt;
auf die Fritzbox bringen, da mich der Telnetzugang dann doch ziemlich
nervt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wird, wie immer, die Variante gewählt, den Server beim booten der Box
aus dem Web nachzuladen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich richte mich hierbei weitestgehend nach &lt;a href="http://www.ip-phone-forum.de/showthread.php?t=79500" title="IP-Phone-Forum Anleitung für SSH"&gt;diesem
Tutorial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wird also der Dropbear …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So, heute möchte ich gerne einen &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Secure_Shell" title="Wiki Eintrag zu SSH"&gt;SSH
Server&lt;/a&gt;
auf die Fritzbox bringen, da mich der Telnetzugang dann doch ziemlich
nervt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wird, wie immer, die Variante gewählt, den Server beim booten der Box
aus dem Web nachzuladen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich richte mich hierbei weitestgehend nach &lt;a href="http://www.ip-phone-forum.de/showthread.php?t=79500" title="IP-Phone-Forum Anleitung für SSH"&gt;diesem
Tutorial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wird also der Dropbear SSH Server verwendet. Diesen habe ich &lt;a href="http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/dropbear" title="Binärer Dropbear SSH Server für die Fritzbox"&gt;hier
fertig kompiliert
abgelegt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich erweitere das Script /var/flash/debug.cfg aus &lt;a href="http://www.zoosau.de/technik/modding-der-fritzbox-teil-2" title="Teil 2 der Reihe "&gt;Teil 2 der
Reihe&lt;/a&gt;
um ein paar Zeilen. Ausserdem ändere ich die Form ein wenig:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;#!/bin/sh&lt;br&gt;
APPDIR="/var/tmp/runtimeapps"&lt;br&gt;
mkdir \$APPDIR&lt;br&gt;
echo "ww:x:0:0:root:/:/bin/sh" &amp;gt;&amp;gt; /var/tmp/passwd&lt;br&gt;
echo "ww:PASSWORTHASH:12332:0:99999:7:::" &amp;gt;&amp;gt; /var/tmp/shadow&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;#&amp;gt;&amp;gt;TELNET&lt;br&gt;
if [ "\$(busybox | grep -c telnetd,)" = "1" ];then&lt;br&gt;
/bin/busybox telnetd -l /sbin/ar7login&lt;br&gt;
else&lt;br&gt;
{&lt;br&gt;
while !(ping -c 1 www.zoosau.de); do sleep 5; done&lt;br&gt;
wget -qO \$APPDIR/utelnetd
http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/utelnetd&lt;br&gt;
chmod +x \$APPDIR/utelnetd&lt;br&gt;
\$APPDIR/utelnetd -d -l /sbin/ar7login&lt;br&gt;
} &amp;amp;&lt;br&gt;
fi&lt;br&gt;
#&amp;lt;&amp;lt;TELNET&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;#&amp;gt;&amp;gt;FTP&lt;br&gt;
cd \$APPDIR&lt;br&gt;
while !(ping -c 1 www.zoosau.de); do sleep 5; done&lt;br&gt;
wget -qO \$APPDIR/bftpd
http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/bftpd&lt;br&gt;
wget -qO \$APPDIR/bftpd.conf
http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/bftpd.conf&lt;br&gt;
chmod +x \$APPDIR/bftpd&lt;br&gt;
./bftpd -d -c \$APPDIR/bftpd.conf&lt;br&gt;
#&amp;lt;&amp;lt;FTP&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;#&amp;gt;&amp;gt;SSH&lt;br&gt;
cd \$APPDIR&lt;br&gt;
while !(ping -c 1 www.zoosau.de); do sleep 5; done&lt;br&gt;
wget -qO \$APPDIR/dropbear
http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/dropbear&lt;br&gt;
wget -qO \$APPDIR/busybox
http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/busybox_uudecode&lt;br&gt;
chmod +x \$APPDIR/dropbear&lt;br&gt;
chmod +x \$APPDIR/busybox&lt;br&gt;
ln -s \$APPDIR/dropbear dropbearkey&lt;br&gt;
ln -s \$APPDIR/busybox \$APPDIR/uudecode&lt;br&gt;
ln -s \$APPDIR/busybox \$APPDIR/uuencode&lt;br&gt;
\$APPDIR/dropbearkey -t rsa -f \$APPDIR/dropbear_rsa_host_key&lt;br&gt;
\$APPDIR/dropbearkey -t dss -f \$APPDIR/dropbear_dss_host_key&lt;br&gt;
\$APPDIR/dropbear -p 22 -r \$APPDIR/dropbear_rsa_host_key -d
\$APPDIR/dropbear_dss_host_key&lt;br&gt;
#&amp;lt;&amp;lt;SSH&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dadurch wird zwar jedes Mal ein anderer Hostkey erzeugt, aber diesen im
Webspace ablegen ist auch uncool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher sollte man, nachdem die Box erfolgreich neu gestartet wurde, das
debug.cfg Script so abändern, das immer dieselben Keys geschrieben
werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die so modifizierte Datei schieben wir nun per FTP wieder auf die
Fritzbox nach &lt;em&gt;/var/tmp/debug.cfg&lt;/em&gt; . Anschliessend fügen wir diese durch
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;cp /var/tmp/debug.cfg /var/flash/debug.cfg&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; wieder in den
resistenten Flashspeicher ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich verzichte hierbei darauf die Box im Internet zugänglich zu machen,
da ich das garnicht will. Wer möchte, kann sich aber den &lt;a href="http://www.ip-phone-forum.de/showthread.php?t=79500" title="IP-Phone-Forum Anleitung für SSH"&gt;IP-Phone-Forum
Beitrag
dazu&lt;/a&gt;
reinziehen, da steht beschrieben wie das geht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem die Box also mit SSH nun erfolgreich gestartet wurde, und die
DSA/RSA Hostkeys erzeugt wurden, stellen wir sicher, das auch immer
dieselben geladen werden. Sonst ist SSH Quatsch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst holen wir uns die debug.cfg wieder auf den Rechner, um sie
besser bearbeiten zu können. Dasselbe tun wir mit den Keys:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;cat /var/flash/debug.cfg &amp;gt; /var/tmp/debug.cfg&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;cat /var/tmp/runtimeapp/dropbear_rsa_host_key &amp;gt;&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;/var/tmp/dropbear_rsa_host_key&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;cat /var/tmp/runtimeapp/dropbear_dss_host_key&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&amp;gt;&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;/var/tmp/dropbear_dss_host_key&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die Keys müssen wir zuvor in ASCII umformatieren:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;cd /var/tmp/runtimeapp&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;chmod 600&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;dropbear_rsa_host_key&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;chmod 600&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;dropbear_dss_host_key&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;./uuencode&lt;/em&gt; &lt;em&gt;dropbear_rsa_host_key&lt;/em&gt;
*dropbear_rsa_host_key.ascii &amp;gt;&lt;/strong&gt;*
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;dropbear_rsa_host_key.ascii&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;./uuencode&lt;/em&gt; &lt;em&gt;dropbear_dss_host_key&lt;/em&gt;
*dropbear_dss_host_key.ascii &amp;gt;&lt;/strong&gt;*
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;dropbear_dss_host_key.ascii&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Diese drei Dateien (debug.cfg und *.ascii) ziehen wir nun per FTP auf
den Rechner und öffnen sie im Editor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ACHTUNG:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nehmt einen Editor der die UNIX Zeilenumbrüche beherrscht (NICHT
Notepad!). Zum Beispiel den &lt;a href="http://www.crimsoneditor.com/" title="Homepage des Crimson Editor"&gt;Crimson
Editor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst entfernen wir in der debug.cfg die drei Zeilen, die zur
Generierung der Keys dienen. Am besten kommentiert man sie mit # aus,
falls man die Keys doch mal wechseln möchte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stattdessen tragen wir folgendes ein:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;\$APPDIR/uudecode -o \$APPDIR/dropbear_rsa_host_key &amp;lt;&amp;lt;\EOP&lt;br&gt;
INHALT DER DATEI dropbear_rsa_host_key.ascii&lt;br&gt;
EOP&lt;br&gt;
\$APPDIR/uudecode -o \$APPDIR/dropbear_dss_host_key &amp;lt;&amp;lt;\EOP&lt;br&gt;
INHALT DER DATEI dropbear_dss_host_key.ascii&lt;br&gt;
EOP&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dadurch wird immer wieder derselbe Key verwendet.&lt;/p&gt;</content><category term="box"></category><category term="dropbear"></category><category term="fritz"></category><category term="fritz.box"></category><category term="ssh"></category></entry><entry><title>Modding der Fritzbox - Teil 2</title><link href="https://www.zoosau.de/modding-der-fritzbox-teil-2.html" rel="alternate"></link><published>2008-03-03T22:01:00+01:00</published><updated>2008-03-03T22:01:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-03-03:/modding-der-fritzbox-teil-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Im ersten Teil meines Fritzbox - Modding Tagebuches habe ich,
referenzierend auf weitere Web-Quellen, erklärt, wie ich einen &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Telnet" title="Wiki Eintrag zu Telnet"&gt;Telnet
Server&lt;/a&gt;
auf der Fritzbox installiert habe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute möchte ich das gerne um einen &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/File_Transfer_Protocol" title="Wiki EIntrag zu FTP"&gt;&lt;strong&gt;FTP
Server&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
erweitern, da dieses den Austausch von Daten stark erleichtert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Schritt, den Telnetserver zu installieren, scheint in …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Im ersten Teil meines Fritzbox - Modding Tagebuches habe ich,
referenzierend auf weitere Web-Quellen, erklärt, wie ich einen &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Telnet" title="Wiki Eintrag zu Telnet"&gt;Telnet
Server&lt;/a&gt;
auf der Fritzbox installiert habe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute möchte ich das gerne um einen &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/File_Transfer_Protocol" title="Wiki EIntrag zu FTP"&gt;&lt;strong&gt;FTP
Server&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
erweitern, da dieses den Austausch von Daten stark erleichtert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Schritt, den Telnetserver zu installieren, scheint in nahezu allen
anderen Tutorials die Grundvoraussetzung zu sein. So auch für dieses:
Wer einen FTP Server haben will, braucht an dieser Stelle bereits einen
Zugang zur Fritzbox per Telnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie werden Configdateien auf der Fritzbox editiert?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meistens werden Erweiterungen aufgrund des relativ kleinen, fixen
Speichers, der einen Neustart der Box übersteht, beim booten der Box aus
dem Internet gezogen. Dadurch muss der Speicher nur für ein Shellscript
reichen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Arbeitsspeicher der Box ist reichlich bemessen. Ich meine gelesen zu
haben das dieser 32 MB groß ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die am meisten editierte Datei auf der Fritzbox ist &lt;em&gt;&lt;span
id="intelliTXT" name="intelliTxt"&gt;&lt;code&gt;/var/flash/debug.cfg&lt;/code&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;, da
diese durch andere Fritzbox-eigenen Mechanismen nicht beeinträchtigt
wird. Man könnte fast meinen sie sei für User-Modifikationen gemacht ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Datei kann nicht direkt per FTP oder einem Editor bearbeitet
werden. Wer genau wissen will warum, der lese bitte
&lt;a href="http://www.tecchannel.de/server/extra/432803/index11.html" title="TecChannel Beitrag"&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher muss man die Datei zunächst in den Temporären RAM-Speicher
"kopieren". Das geht wie folgt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span id="intelliTXT"
name="intelliTxt"&gt;&lt;code&gt;cat /var/flash/debug.cfg  &amp;gt; /var/tmp/debug.cfg&lt;/code&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So werden die verteilten Stücke der Datei in eine "echte" Textdatei in
/var/tmp/ (RAMdrive der Fritzbox) zusammengefügt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Datei kann man nun editieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die bearbeitete Datei kann man wiederum ganz normal kopieren:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span id="intelliTXT"
name="intelliTxt"&gt;&lt;code&gt;cp /var/tmp/debug.cfg /var/flash/debug.cfg&lt;/code&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meine Datei sieht nach der Installation des Telnet Servers wie folgt
aus:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;#!/bin/sh&lt;br&gt;
#&amp;gt;&amp;gt;TELNET&lt;br&gt;
if [ "\$(busybox | grep -c ' telnetd,')" = "1" ];then&lt;br&gt;
/bin/busybox telnetd -l /sbin/ar7login&lt;br&gt;
else&lt;br&gt;
{&lt;br&gt;
while !(ping -c 1 lcr.telefonsparbuch.de); do sleep 5; done&lt;br&gt;
wget -qO /var/utelnetd
http://lcr.telefonsparbuch.de/software/fritzbox/utelnetd&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;# Ohne Kennwort-Abfrage&lt;br&gt;
# echo "root::0:0:root:/var/tmp:/bin/sh" &amp;gt; /etc/passwd&lt;br&gt;
# chmod +x /var/utelnetd&lt;br&gt;
# /var/utelnetd -d -l /bin/sh&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;# Mit Kennwort-Abfrage&lt;br&gt;
chmod +x /var/utelnetd&lt;br&gt;
/var/utelnetd -d -l /sbin/ar7login&lt;br&gt;
} &amp;amp;&lt;br&gt;
fi&lt;br&gt;
#&amp;lt;&amp;lt;TELNET&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ich beginne an dieser Stelle mit der Einrichtung des FTP Servers, da ich
keine Lust habe diese Datei rein mit cat - Befehlen zu editieren...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu ersetze ich den obigen Dateiinhalt durch den folgenden:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;#!/bin/sh&lt;br&gt;
#&amp;gt;&amp;gt;TELNET&lt;br&gt;
if [ "\$(busybox | grep -c telnetd,)" = "1" ];then&lt;br&gt;
/bin/busybox telnetd -l /sbin/ar7login&lt;br&gt;
else&lt;br&gt;
{&lt;br&gt;
while !(ping -c 1 www.zoosau.de); do sleep 5; done&lt;br&gt;
wget -qO /var/utelnetd
http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/utelnetd&lt;br&gt;
chmod +x /var/utelnetd&lt;br&gt;
/var/utelnetd -d -l /sbin/ar7login&lt;br&gt;
} &amp;amp;&lt;br&gt;
fi&lt;br&gt;
#&amp;lt;&amp;lt;TELNET&lt;br&gt;
#&amp;gt;&amp;gt;FTP&lt;br&gt;
cd /var/tmp&lt;br&gt;
while !(ping -c 1 www.zoosau.de); do sleep 5; done&lt;br&gt;
wget -qO /var/tmp/bftpd
http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/bftpd&lt;br&gt;
wget -qO /var/tmp/bftpd.conf
http://www.zoosau.de/software/Internet_und_Netzwerk/fritz.box/bftpd.conf&lt;br&gt;
chmod +x /var/tmp/bftpd&lt;br&gt;
./bftpd -d -c /var/tmp/bftpd.conf&lt;br&gt;
#&amp;lt;&amp;lt;FTP&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;echo "ww:PASSWORTHASH:0:0:root:/:null" &amp;gt;&amp;gt; /var/tmp/passwd&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;PASSWORTHASH&lt;/em&gt; kann man unter Linux mit dem tool htpasswd hervorragend
erzeugen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;htpasswd -n username&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einem Fritzbox - Neustart sollte ich mich sowohl per Telnet wie
auch FTP anmelden können ... siehe da: Es geht! :)&lt;/p&gt;</content><category term="box"></category><category term="fritz"></category><category term="fritz.box"></category><category term="ftp"></category><category term="telnet"></category></entry><entry><title>Meine liebsten Firefox Extensions</title><link href="https://www.zoosau.de/meine-liebsten-firefox-extensions.html" rel="alternate"></link><published>2008-03-02T18:32:00+01:00</published><updated>2008-03-02T18:32:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-03-02:/meine-liebsten-firefox-extensions.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Jedes Mal, wenn ich mir ein System neu installiere, suche ich mir
mühselig in meinem Kopf wieder meine Standard Plugins für den Firefox
zusammen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier erstelle ich mal eine Linksammlung, damit ich demnächst alles an
einem Ort verlinkt habe. Evtl. interessieren den einen oder anderen ja
auch ein paar davon …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Jedes Mal, wenn ich mir ein System neu installiere, suche ich mir
mühselig in meinem Kopf wieder meine Standard Plugins für den Firefox
zusammen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier erstelle ich mal eine Linksammlung, damit ich demnächst alles an
einem Ort verlinkt habe. Evtl. interessieren den einen oder anderen ja
auch ein paar davon.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="addon-feature-name" id="scrapbook"&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/427" title="Firefox Homepage der Extension"&gt;ScrapBook&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit ScrapBook kann man schnell und ziemlich einfach eine im Browser
angezeigte Seite "wie sie ist" auf der Festplatte abspeichern. Praktisch
um sie offline nochmal ansehen zu können oder wenn gerade kein Drucker
verfügbar ist.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="addon-feature-name" id="flashgot"&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/220" title="Firefox Homepage der Extension"&gt;FlashGot&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bietet einem ein erweitertes Kontextmenü um Downloadlinks an seinen
Downloadmanager zusenden. Man kann auch mehrere Links auf einmal
verarbeiten lassen und vieles mehr.&lt;br&gt;
Interessant in diesem Zusammenhang auch der Downloadmanager
&lt;a href="http://www.flashget.com/en/download.htm" title="FlashGet Homepage"&gt;FlashGet&lt;/a&gt;
für Windows.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="addon-feature-name" id="live-http-headers"&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/3829" title="Firefox Homepage der Extension"&gt;Live HTTP Headers&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eher interessant für Webserver Administratoren: Hiermit kann man die
Kommunikation zwischen dem Webbrowser und dem Webserver beobachten. Man
kann sehen wie die Anforderung die gesendet wird genau aussieht und wie
der Webserver antwortet, etc. Auch Umleitungen und ähnliches erkennt man
so sehr gut.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="addon-feature-name" id="mouse-gestures"&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/39" title="Firefox Homepage der Extension"&gt;Mouse Gestures&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Man kann so Mausbewegungen einer bestimmten Aktion zuordnen. Z.B.
"Rechte Maustaste + Maus nach links" = Zurück, "Rechte Maustaste + hoch"
= Neuer Tab, etc. Ich benutze nur 4 : Hoch, runter, links und rechts für
Neuer Tab, Tab schliessen, zurück und vor. Wer mag, kann sich gerne
&lt;a href="{filename}images/mousegestures.rdf" title="Einstellungen meiner Gestures"&gt;diese
Datei&lt;/a&gt;
in den Profilordner des Firefox kopieren und hat genau diese Funktionen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="addon-feature-name" id="pagestyle2tab"&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/1523" title="Firefox Homepage der Extension"&gt;PageStyle2Tab&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lässt den Firefox ein wenig schöner aussehen, indem die Tabs der Seiten
den selben Stil bekommen, wie der Seitenhintergrund.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="addon-feature-name" id="session-manager"&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/2324" title="Firefox Homepage der Extension"&gt;Session Manager&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hiermit kann man sich beliebig viele Unterfenster als Profile speichern.
Wenn man z.B. jeden morgen eh dieselben Seiten aufruft (News,
Daily-Comic, Sonstwas ...) muss man nur das jeweile Profil laden und
alle Fenster werden geöffnet.&lt;br&gt;
Ausserdem fängt das Plugin ziemlich zuverlässig Abstürze ab, so das man
bei einem Neustart des Browsers das zuletzt gecrashte Fenster wieder
herstellen lassen kann.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="addon-feature-name" id="web-developer"&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/60" title="Firefox Homepage der Extension"&gt;Web Developer&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zeigt eine sehr Hilfreiche Toolleiste unterhalb der Links an, mit denen
man praktische Einstellungen sehr schnell einsehen und verändern kann
wie z.B. den Cache deaktivieren, Stylesheet ändern, usw.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="addon-feature-name" id="typo3-workbench"&gt;&lt;a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/5528" title="Firefox Homepage der Extension"&gt;TYPO3 Workbench&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dieses Plugin ist nur was für Leute, die mit Typo3 arbeiten. Es bietet
schnellen Zugriff auf das Backend, eine Suche für das Extension
Repository und vieles mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hoffe diese Empfehlungen helfen dem einen oder anderem :)&lt;/p&gt;</content><category term="downloadmanager"></category><category term="extensions"></category><category term="firefox"></category><category term="firefox absturz"></category><category term="http header"></category><category term="mausgesten"></category><category term="mouse gestures"></category><category term="plugins"></category><category term="session manager"></category><category term="session saver"></category><category term="toolleiste"></category><category term="typo3"></category><category term="web developer"></category><category term="web development"></category><category term="Workbench"></category></entry><entry><title>Windows 2000 Tab Completion aktivieren</title><link href="https://www.zoosau.de/windows-2000-tab-completion-aktivieren.html" rel="alternate"></link><published>2008-02-27T12:30:00+01:00</published><updated>2008-02-27T12:30:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-02-27:/windows-2000-tab-completion-aktivieren.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Wieder einmal so eine Sache, die ich 1000x gemacht und wieder
recherchieren muss: Wie aktiviert man unter Windows2000 TabCompletion
für die Kommandozeile (cmd)? Unter WindowsXP ist dieses Standardmäßig
aktiviert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tab Completion ist ein Mechanismus, der es erlaubt halb geschriebene
Datei- und/oder Verzeichnisnamen automatisch vervollständigen zu lassen,
sofern er eindeutig …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Wieder einmal so eine Sache, die ich 1000x gemacht und wieder
recherchieren muss: Wie aktiviert man unter Windows2000 TabCompletion
für die Kommandozeile (cmd)? Unter WindowsXP ist dieses Standardmäßig
aktiviert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tab Completion ist ein Mechanismus, der es erlaubt halb geschriebene
Datei- und/oder Verzeichnisnamen automatisch vervollständigen zu lassen,
sofern er eindeutig ist. Zwei Beispiele:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; dir Ordner1_cooler_Name Ordner2_cooler_Ordner&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wenn man nun "&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ordner&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;" tippt und dann die Tab Completion - Taste,
geht der Mechanismus alle möglichen Treffer die mit "&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ordner&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;"
beginnen durch. Also: Zunächst &lt;strong&gt;&lt;code&gt;Ordner1_cooler_Name&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;, dann
&lt;strong&gt;&lt;code&gt;Ordner2_cooler_Ordner&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tippt man jedoch direkt &lt;strong&gt;&lt;code&gt;Ordner1&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; und drückt dann die Tab Completion
- Taste, ist nur ein Treffer möglich und der mechanismus vervollständigt
direkt zu &lt;strong&gt;&lt;code&gt;Ordner1_cooler_Name&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kann grundsätzlich jede Taste mit der Tab Completion - Funktion
belegen. Hierzu muss man den ASCII - Code einer Taste kennen. Als
quasi-Standard hat sich die TAB-Taste durchgesetzt. Der ASCII Code
hierfür ist &lt;code&gt;9&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man aktiviert diese Funktion in der Registry. Unversierte Nutzer sollten
lieber &lt;a href="{filename}images/tab_completion.reg" title="Tab_Completion Windows2000 .reg"&gt;diese .reg Datei
herunterladen&lt;/a&gt;
und durch einen Doppelklick in die Registry laden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu Fuss funktioniert das wie folgt:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Regedit öffnen (&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Start-&amp;gt;Ausführen-&amp;gt;regedit
    eingeben-&amp;gt;OK&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wechsel zum Stamm &lt;strong&gt;&lt;em&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE/SOFTWARE/Microsoft/Command
    Processor&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doppelklick auf den DWORT-Schlüssel &lt;strong&gt;&lt;em&gt;CompletionChar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als Wert &lt;strong&gt;&lt;em&gt;9&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; eintragen. Alles andere lassen wie es ist und OK
    klicken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doppelklick auf den DWORT-Schlüssel &lt;strong&gt;&lt;em&gt;PathCompletionChar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als Wert &lt;strong&gt;&lt;em&gt;9&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; eintragen. Alles andere lassen wie es ist und OK
    klicken&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Fertig :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spätestens nach einem Neustart sollte Tab Completion bei allen Usern
funktionieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer diese Änderung nicht Systemweit, sondern nur für den aktuell
angemeldeten User setzen will, ersetzt im beschriebenem Verfahren
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; durch &lt;strong&gt;&lt;em&gt;HKEY_CURRENT_USER&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="2000"></category><category term="auto vervollständigen"></category><category term="command processor"></category><category term="completion"></category><category term="regedit"></category><category term="tab"></category><category term="windows"></category></entry><entry><title>Neues Fork des Thunderbird Mailclients "Spicebird"</title><link href="https://www.zoosau.de/neues-fork-des-thunderbird-mailclients-spicebird.html" rel="alternate"></link><published>2008-01-21T12:00:00+01:00</published><updated>2008-01-21T12:00:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-01-21:/neues-fork-des-thunderbird-mailclients-spicebird.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich rege mich seit Monaten über den immer instabiler werdenden
Thunderbird unter Linux auf. Er vergisst manchmal Filter zu verarbeiten,
sendet teilweise unsinnige IMAP Befehle, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun lässt &lt;a href="http://www.pro-linux.de" title="Homepage von Pro-Linux"&gt;Pro-Linux&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.pro-linux.de/news/2008/12215.html" title="Meldung von Pro-linux zum Spicebird"&gt;verlauten&lt;/a&gt;,
das es eine Softwareschmiede (Synovel) gibt, welche den Sourcecode des
Thunderbirds nutz, um einen Open-Source-Groupware-Client daraus hervor
zu bringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich rege mich seit Monaten über den immer instabiler werdenden
Thunderbird unter Linux auf. Er vergisst manchmal Filter zu verarbeiten,
sendet teilweise unsinnige IMAP Befehle, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun lässt &lt;a href="http://www.pro-linux.de" title="Homepage von Pro-Linux"&gt;Pro-Linux&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.pro-linux.de/news/2008/12215.html" title="Meldung von Pro-linux zum Spicebird"&gt;verlauten&lt;/a&gt;,
das es eine Softwareschmiede (Synovel) gibt, welche den Sourcecode des
Thunderbirds nutz, um einen Open-Source-Groupware-Client daraus hervor
zu bringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es soll bereits in der jetzigen Beta Version 0.4
(&lt;a href="http://www.spicebird.com/en-US/Release" title="Ankündigung der Beta 0.4 des Spicebird"&gt;Ankündigung&lt;/a&gt;)
sehr angenehm zu nutzen sein. Da ich sehr wechselwillig bin, werde ich
ab heute diesen Client mal verwenden und auf Herz und Nieren testen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich melde mich dann hier mit Feedback zurück :)&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Abkürzungen (GT, GTS, GTX, ...) bei NVidia</title><link href="https://www.zoosau.de/abkurzungen-gt-gts-gtx-bei-nvidia.html" rel="alternate"></link><published>2008-01-16T10:49:00+01:00</published><updated>2008-01-16T10:49:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-01-16:/abkurzungen-gt-gts-gtx-bei-nvidia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe mich das schon X Mal gefragt. Und jedes Mal, wenn ich dann
meine Internetrecherche starte, was denn wohl diese Abkürzungen bei
&lt;a href="http://www.nvidia.de/" title="Homepage von NVidia"&gt;NVidia&lt;/a&gt; Grafikkarten zu
bedeuten haben mögen, brauche ich ewig um es herauszufinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher also mal wieder absolut geeigneter Stoff für mein Blog :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier eine Übersicht:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GS&lt;/strong&gt; - Sehr …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe mich das schon X Mal gefragt. Und jedes Mal, wenn ich dann
meine Internetrecherche starte, was denn wohl diese Abkürzungen bei
&lt;a href="http://www.nvidia.de/" title="Homepage von NVidia"&gt;NVidia&lt;/a&gt; Grafikkarten zu
bedeuten haben mögen, brauche ich ewig um es herauszufinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher also mal wieder absolut geeigneter Stoff für mein Blog :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier eine Übersicht:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GS&lt;/strong&gt; - Sehr schwache Version (nur im Low-End-Segment)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GT&lt;/strong&gt; - Budgetversion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GTS&lt;/strong&gt; - Leistungsfähigere Version; im Mainstream-Segment die
    leistungsfähigste Version&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GTX&lt;/strong&gt; - Sehr starke Version (nur im High-End-Segment)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ultra&lt;/strong&gt; - Leistungsstärkstes Modell (nur im High-End-Segment)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Einen &lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Geforce_8#Namensgebung" title="Wiki Eintrag zu NVidia GeForce 8 Grafikkarten"&gt;Wiki
Eintrag&lt;/a&gt;
gibt es hierzu auch.&lt;/p&gt;</content><category term="chipsatz"></category><category term="geforce"></category><category term="grafikchip"></category><category term="grafikkarten"></category><category term="gs"></category><category term="gt"></category><category term="gts"></category><category term="gtx"></category><category term="nvidia"></category><category term="ultra"></category></entry><entry><title>Windows 2000 Bootmanager wiederherstellen</title><link href="https://www.zoosau.de/windows-2000-bootmanager-wiederherstellen.html" rel="alternate"></link><published>2008-01-11T14:45:00+01:00</published><updated>2008-01-11T14:45:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-01-11:/windows-2000-bootmanager-wiederherstellen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nachdem ich vor kurzem einen kurzen Artikel zum Thema &lt;a href="http://www.zoosau.de/technik/windows-xp-bootmanager-wiederherstellen" title="Windows XP Bootmanager wiederherstellen"&gt;Windows XP
Bootmanager
wiederherstellen&lt;/a&gt;
geschrieben habe, hatte ich heute das zweifelhafte Vergnügen dieses auch
bei einem Windows 2000 System zu versuchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Vorgehen hierbei unterscheidet sich nur geringfügig von dem bei
Windows XP, daher seht mir bitte die grosszügige Verwendung von …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nachdem ich vor kurzem einen kurzen Artikel zum Thema &lt;a href="http://www.zoosau.de/technik/windows-xp-bootmanager-wiederherstellen" title="Windows XP Bootmanager wiederherstellen"&gt;Windows XP
Bootmanager
wiederherstellen&lt;/a&gt;
geschrieben habe, hatte ich heute das zweifelhafte Vergnügen dieses auch
bei einem Windows 2000 System zu versuchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Vorgehen hierbei unterscheidet sich nur geringfügig von dem bei
Windows XP, daher seht mir bitte die grosszügige Verwendung von
&lt;a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Copy_&amp;amp;_Paste" title="Wiki Eintrag zu "&gt;Copy&amp;amp;Paste&lt;/a&gt;
nach :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit es funktioniert sind folgende Schritte zu erledigen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Von der Windows 2000 Installations CD booten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wiederherstellungskonsole starten (R drücken). Sollte das Setup
    diese Option nicht anbieten, liegt bereits mehr im argen als die
    Wiederherstellungskonsole wieder hinbiegen kann. Da ggf. nochmal
    genauer prüfen ob die Partition auch Bootable geflagged ist,
    oder ähnliches.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachdem man sich in die richtige XP Installation eingelogged hat,
    führt man zunächst den Befehl &lt;strong&gt;&lt;em&gt;fixmbr&lt;/em&gt;* &lt;/strong&gt;laufwerk:*** aus. In
    meinem Beispiel ist es c: .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anschliessend wird &lt;strong&gt;&lt;em&gt;fixboot laufwerk:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ausgeführt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Das sollte es gewesen sein. Das System sollte nun wieder starten.&lt;/p&gt;</content><category term="2000"></category><category term="boot.ini"></category><category term="bootmanager"></category><category term="ntldr"></category><category term="wiederherstellungskonsole"></category><category term="windows"></category></entry><entry><title>Windows XP Bootmanager wiederherstellen</title><link href="https://www.zoosau.de/windows-xp-bootmanager-wiederherstellen.html" rel="alternate"></link><published>2008-01-02T13:43:00+01:00</published><updated>2008-01-02T13:43:00+01:00</updated><author><name>Marc Richter</name></author><id>tag:www.zoosau.de,2008-01-02:/windows-xp-bootmanager-wiederherstellen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ha! :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon x Mal gebraucht, versucht und als es dann beim ersten Mal nicht
geklappt hat: Anders gelöst. Die Wiederherstellung des Windows XP
Bootmanagers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit es funktioniert sind folgende Schritte zu erledigen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Von der Windows XP Installations CD booten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wiederherstellungskonsole starten (R drücken). Sollte das Setup
    diese Option nicht …&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ha! :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon x Mal gebraucht, versucht und als es dann beim ersten Mal nicht
geklappt hat: Anders gelöst. Die Wiederherstellung des Windows XP
Bootmanagers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit es funktioniert sind folgende Schritte zu erledigen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Von der Windows XP Installations CD booten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wiederherstellungskonsole starten (R drücken). Sollte das Setup
    diese Option nicht anbieten, liegt bereits mehr im argen als die
    Wiederherstellungskonsole wieder hinbiegen kann. Da ggf. nochmal
    genauer prüfen ob die Partition auch Bootable geflagged ist,
    oder ähnliches.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachdem man sich in die richtige XP Installation eingelogged hat,
    führt man zunächst den Befehl &lt;strong&gt;&lt;em&gt;fixboot laufwerk:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; aus. In meinem
    Beispiel ist es &lt;strong&gt;&lt;em&gt;c:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;map&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; aufrufen. Hierbei brauchen wir die Ausgabe für den Pfad
    des Systemlaufwerkes, der hinter dem Laufwerksbuchstaben steht. In
    meinem &lt;strong&gt;&lt;em&gt;c:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; - Beispiel lautet dieser
    &lt;strong&gt;&lt;em&gt;\Device\Harddisk0\Partition1&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jetzt wird der Befehl fixboot mit dem Pfad aus Schritt 4
    erneut aufgerufen. Um genau zu sein 2x; einmal mit dem vollständigen
    Pfad und einmal ohne die Angabe der Partition (Also: erst &lt;strong&gt;&lt;em&gt;fixboot
    \Device\Harddisk0\Partition1&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; und anschliessend &lt;strong&gt;&lt;em&gt;fixboot&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
    &lt;strong&gt;&lt;em&gt;\Device\Harddisk0&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;). Ich weiss nicht genau welcher dieser
    drei Aufrufe zum Erfolg geführt hat - aber da es Windows ist, ist
    mir das nicht wichtig genug um das weiter zu verfolgen. Das Programm
    Warnt bei den Pfadaufrufen davor das es sich um ein fehlerhaftes
    Device handeln könnte. Das kann man ignorieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nun wird das Programm &lt;strong&gt;&lt;em&gt;bootcfg /rebuild&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; aufgerufen. Es sollte
    mindestens die eine Systempartition finden und der
    Bootkonfiguration hinzufügen. Hier kann man irgend einen Namen
    vergeben - das kann man in der boot.ini hinterher noch ändern. Als
    Optionen muss man nichts angeben. Auch das kann man noch hinterher
    in derselben Datei ändern.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Das sollte es gewesen sein. Das System sollte nun wieder starten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin mir bewusst das dieses "Manual" nicht 100%ig und unprofessionell
ist. Mir reichts aber, es ist mein Blog und Windows interessiert mich
nicht genug um mich da weiter mit zu beschäftigen ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer mag: &lt;a href="http://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;de;314058%20" title="Microsoft Knowledgebase Artikel KB314058"&gt;M\$
KB314058&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="boot.ini"></category><category term="bootmanager"></category><category term="wiederherstellungskonsole"></category><category term="windows"></category><category term="xp"></category></entry></feed>